<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-BR" prefix="og: http://ogp.me/ns# fb: http://ogp.me/ns/fb#" itemscope itemtype="http://schema.org/Blog">
  <head><script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/bundle-playback.js?v=FC38Hc5A" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/wombat.js?v=txqj7nKC" charset="utf-8"></script>
<script>window.RufflePlayer=window.RufflePlayer||{};window.RufflePlayer.config={"autoplay":"on","unmuteOverlay":"hidden","showSwfDownload":true};</script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/ruffle/ruffle.js"></script>
<script type="text/javascript">
    __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/","20201005014559","https://web.archive.org/","web","https://web-static.archive.org/_static/",
	      "1601862359");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/banner-styles.css?v=p7PEIJWi" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/iconochive.css?v=3PDvdIFv" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->

	<!-- START - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- Facebook / OG -->
	<meta property="og:title" content="5 verdades de Gênesis 2:7"/>
	<meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"/>
	<meta property="og:description" content="Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação."/>
	<meta property="og:site_name " content="Jean Carlo EM"/>
	<meta property="og:image" content="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/5-verdades-de-genesis-2-7.png"/>
	<meta property="og:image:type" content=""/>
	<meta property="og:image:width" content=""/>
	<meta property="og:image:height" content=""/>
	<meta property="og:type" content="article"/>
	<meta property="article:published_time" content="2020-07-12T01:24:08+03:00"/>
	<meta property="article:modified_time" content="2020-07-14T21:16:09+03:00"/>
	<meta property="article:tag" content="Divagando religião alma bíblia criação espiritismo espírito espiritualismo gênesis imortal mortal verdade verdades do verso"/>
	<meta property="article:author" content="jeancarlo"/>
	<!-- Google+ / Schema.org -->
	<meta itemprop="name" content="5 verdades de Gênesis 2:7"/>
	<meta itemprop="headline" content="5 verdades de Gênesis 2:7"/>
	<meta itemprop="url" content="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"/>
	<meta itemprop="description" content="Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação."/>
	<meta itemprop="image" content="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/5-verdades-de-genesis-2-7.png"/>
	<meta itemprop="datePublished" content="2020-07-12T01:24:08+03:00"/>
	<meta itemprop="dateModified" content="2020-07-14T21:16:09+03:00"/>
	<meta itemprop="author" content="jeancarlo"/>
	<!--Twitter CARDs -->
	<meta name="twitter:title" content="5 verdades de Gênesis 2:7"/>
	<meta name="twitter:url" content="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"/>
	<meta name="twitter:image" content="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/5-verdades-de-genesis-2-7.png"/>
	<meta name="twitter:description" content="Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação."/>
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/>
	<!-- SEO -->
	<meta name="description" content="Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação."/>
	<meta name="publisher" content="Jean Carlo EM"/>
	<meta name="author" content="jeancarlo"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"/>
	<!--END - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- START - ICONES -->
	<meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="application-name" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="msapplication-TileColor" content="#1d1d1d">
	<meta name="theme-color" content="#1d1d1d">
      <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/180x180.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="512x512" href="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/512x512.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="256x256" href="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/256x256.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/32x32.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/16x16.png">
      <link rel="manifest" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://jeancarloem.com/site.webmanifest">
      <link rel="mask-icon" href="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/safari-pinned-tab.svg" color="#1d1d1d">
      <meta name="msapplication-TileImage" content="https://jeancarloem.com/144x144.png">
      <meta name="msapplication-config" content="https://jeancarloem.com/browserconfig.xml"/>
      <!--[if IE]><link rel="shortcut icon" href="https://jeancarloem.com/favicon.ico"><![endif]-->
      
	<!-- END - ICONES -->
    <title>5 verdades de Gênesis 2:7 | Jean Carlo EM</title>
    <meta charset="UTF-8"/>
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"/>
    <link rel="pingback" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php"/>
    
	<!-- RICH SNIPPETYS :: START -->
	<!-- SNIPPETY :: Article --><script type="application/ld+json">{"@type":"Article","author":{"@type":"Person","name":"jeancarlo","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=256&d=mm&r=g"},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Jean Carlo EM","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/jeancarloem.com\/assets\/img\/banner600x60.png","width":600,"height":60}},"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/schema.org","headline":"5 verdades de Gênesis 2:7","mainEntityOfPage":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/5-verdades-de-genesis-27\/","description":"Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação.","datePublished":"2020-07-12T01:24:08+03:00","dateModified":"2020-07-14T21:16:09+03:00","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/5-verdades-de-genesis-2-7.png"}</script>
	<!-- RICH SNIPPETYS :: END -->

    <style>@keyframes carregandoPagina{0%, 10%, 100%{width:5em;height:5em}65%{width:10em;height:10em}}@keyframes loaderBlock{0%, 30%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(90deg)}}@keyframes loaderBlockInverse{0%, 20%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(-90deg)}}div.carregandoPagina{position:absolute;top:50%;left:50%;width:6rem;height:6rem;transform:translate(-50%, -50%) rotate(45deg) translate3d(0, 0, 0);animation:carregandoPagina 1.2s infinite ease-in-out}div.carregandoPagina span{position:absolute;display:block;width:2.7rem;height:2.7rem;background-color:#2b92db;animation:loaderBlock 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(1){top:0;left:0}div.carregandoPagina span:nth-child(2){top:0;right:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(3){bottom:0;left:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(4){bottom:0;right:0}
/*# sourceMappingURL=carregandoPagina.css.map */
</style>

    <!-- CSS PRINCIPAL -->
    <link rel="stylesheet" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://use.fontawesome.com/releases/v5.2.0/css/all.css" integrity="" crossorigin="anonymous">
    <link href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://fonts.googleapis.com/css?family=Noto+Sans" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/main.css?v=1597512147" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/header.css?v=1586300098" rel="stylesheet"/>
    
    <!-- START :: WP HEADER -->
    <link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://cdnjs.cloudflare.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://s.w.org/"/>
	<!-- This site uses the Google Analytics by ExactMetrics plugin v6.2.2 - Using Analytics tracking - https://www.exactmetrics.com/ -->
	<script type="text/javascript" data-cfasync="false">
	var em_version= '6.2.2';
	var em_track_user= true;
	var em_no_track_reason = '';
	
	var disableStr = 'ga-disable-UA-49730626-2';
	
	/* Function to detect opted out users */
	function __gaTrackerIsOptedOut() {
		return document.cookie.indexOf(disableStr + '=true') > -1;
	}
	
	/* Disable tracking if the opt-out cookie exists. */
	if ( __gaTrackerIsOptedOut() ) {
		window[disableStr] = true;
	}
	
	/* Opt-out function */
	function __gaTrackerOptout() {
	document.cookie = disableStr + '=true; expires=Thu, 31 Dec 2099 23:59:59 UTC; path=/';
	window[disableStr] = true;
	}
	
	if ( 'undefined' === typeof gaOptout ) {
		function gaOptout() {
			__gaTrackerOptout();
		}
	}
	
	if ( em_track_user ) {
		(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
			(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
			m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
		})(window,document,'script','https://web.archive.org/web/20201005014559/https://www.google-analytics.com/analytics.js','__gaTracker');
	
	window.ga = __gaTracker;		__gaTracker('create', 'UA-49730626-2', 'auto');
		__gaTracker('set', 'forceSSL', true);
		__gaTracker('send','pageview', location.pathname + location.search + location.hash);
		__gaTracker( function() { window.ga = __gaTracker; } );
	} else {
		console.log( "" );
		(function() {
			/* https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/ */
			var noopfn = function() {
				return null;
			};
			var noopnullfn = function() {
				return null;
			};
			var Tracker = function() {
				return null;
			};
			var p = Tracker.prototype;
			p.get = noopfn;
			p.set = noopfn;
			p.send = noopfn;
			var __gaTracker = function() {
				var len = arguments.length;
				if ( len === 0 ) {
					return;
				}
				var f = arguments[len-1];
				if ( typeof f !== 'object' || f === null || typeof f.hitCallback !== 'function' ) {
					console.log( 'Not running function __gaTracker(' + arguments[0] + " ....) because you are not being tracked. " + em_no_track_reason );
					return;
				}
				try {
					f.hitCallback();
				} catch (ex) {
	
				}
			};
			__gaTracker.create = function() {
				return new Tracker();
			};
			__gaTracker.getByName = noopnullfn;
			__gaTracker.getAll = function() {
				return [];
			};
			__gaTracker.remove = noopfn;
			window['__gaTracker'] = __gaTracker;
			window.ga = __gaTracker;		})();
		}
	</script>
	<!-- / Google Analytics by ExactMetrics -->
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.5.1"}};
			!function(e,a,t){var r,n,o,i,p=a.createElement("canvas"),s=p.getContext&&p.getContext("2d");function c(e,t){var a=String.fromCharCode;s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,e),0,0);var r=p.toDataURL();return s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,t),0,0),r===p.toDataURL()}function l(e){if(!s||!s.fillText)return!1;switch(s.textBaseline="top",s.font="600 32px Arial",e){case"flag":return!c([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])&&(!c([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!c([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]));case"emoji":return!c([55357,56424,8205,55356,57212],[55357,56424,8203,55356,57212])}return!1}function d(e){var t=a.createElement("script");t.src=e,t.defer=t.type="text/javascript",a.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(t)}for(i=Array("flag","emoji"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},o=0;o<i.length;o++)t.supports[i[o]]=l(i[o]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[i[o]],"flag"!==i[o]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[i[o]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),e.addEventListener("load",n,!1)):(e.attachEvent("onload",n),a.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(r=t.source||{}).concatemoji?d(r.concatemoji):r.wpemoji&&r.twemoji&&(d(r.twemoji),d(r.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
	img.wp-smiley,
	img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
	}
	</style>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy_personalizado-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/wikicite.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-quicklatex-format-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/css/quicklatex-format.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.aboutbar13.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/aboutbar13.admin.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="jcemslider-css-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.jcemslider.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="novotempo-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.novotempo.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.query.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="da9055a98c79eef9b80283c8ed11e47c35f78f9c-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/jcem.admin.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/query.admin.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="solidbar-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.solidbar.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sunset-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.sunset.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-block-library-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="ctf_styles-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/custom-twitter-feeds/css/ctf-styles.min.css?ver=1.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="orgseries-default-css-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/organize-series/orgSeries.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="toc-screen-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/screen.min.css?ver=2002" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="enlighterjs-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.css?ver=9Aji5/Yrn+067mm" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sccss_style-css" href="https://web.archive.org/web/20201005014559cs_/https://blog.jeancarloem.com/?sccss=1&amp;ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/jquery/jquery.js?ver=1.12.4-wp" id="jquery-core-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/tipsy.star.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy_start-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="exactmetrics-frontend-script-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var exactmetrics_frontend = {"js_events_tracking":"true","download_extensions":"zip,mp3,mpeg,pdf,docx,pptx,xlsx,rar","inbound_paths":"[{\"path\":\"\\\/go\\\/\",\"label\":\"affiliate\"},{\"path\":\"\\\/recommend\\\/\",\"label\":\"affiliate\"}]","home_url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/blog.jeancarloem.com","hash_tracking":"true"};
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/google-analytics-dashboard-for-wp/assets/js/frontend.min.js?ver=6.2.2" id="exactmetrics-frontend-script-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="bodhi_svg_inline-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var cssTarget = "img.style-svg";
	var ForceInlineSVGActive = "false";
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/svg-support/js/min/svgs-inline-min.js?ver=1.0.0" id="bodhi_svg_inline-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/js/wp-quicklatex-frontend.js?ver=1.0" id="wp-quicklatex-frontend-js"></script>
	<link rel="https://api.w.org/" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-json/"/><link rel="alternate" type="application/json" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/wp/v2/posts/3135"/><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php?rsd"/>
	<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/wlwmanifest.xml"/>
	<link rel="prev" title="Nove motivos para guardar o sábado" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"/>
	<link rel="next" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/"/>
	<meta name="generator" content="WordPress 5.5.1"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"/>
	<link rel="shortlink" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/?p=3135"/>
	<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2F5-verdades-de-genesis-27%2F"/>
	<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2F5-verdades-de-genesis-27%2F&amp;format=xml"/>
	
	<link rel="alternate" type="application/json" title="feedX" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/feed/json/"/><meta name="onesignal" content="wordpress-plugin"/>
	<script>
	
	window.OneSignal = window.OneSignal || [];
	
	OneSignal.push( function() {
	OneSignal.SERVICE_WORKER_UPDATER_PATH = "OneSignalSDKUpdaterWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PATH = "OneSignalSDKWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PARAM = { scope: '/' };
	
	OneSignal.setDefaultNotificationUrl("https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com");
	var oneSignal_options = {};
	window._oneSignalInitOptions = oneSignal_options;
	
	oneSignal_options['wordpress'] = true;
	oneSignal_options['appId'] = '8a20502a-7301-4b14-8853-9276541022ae';
	oneSignal_options['welcomeNotification'] = { };
	oneSignal_options['welcomeNotification']['title'] = "";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['message'] = "Obrigado por se inscrever!";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['url'] = "https:/blog.jeandcarloem.com";
	oneSignal_options['path'] = "https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/onesignal-free-web-push-notifications/sdk_files/";
	oneSignal_options['promptOptions'] = { };
	oneSignal_options['promptOptions']['actionMessage'] = 'Deseja ser avisado de novas publicações em meu site?';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleDesktop'] = 'Exemplo de notificação';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageDesktop'] = 'Notificações aparecerão em sua área de trabalho.';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleMobile'] = 'Exemplo de Notificação';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageMobile'] = 'Notificações aparecerão em seu celular';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationCaption'] = 'É possível remover a inscrição a qualquer momento.';
	oneSignal_options['promptOptions']['acceptButtonText'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['promptOptions']['cancelButtonText'] = 'Não, obrigado';
	oneSignal_options['promptOptions']['siteName'] = 'https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com';
	oneSignal_options['promptOptions']['autoAcceptTitle'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['notifyButton'] = { };
	oneSignal_options['notifyButton']['enable'] = true;
	oneSignal_options['notifyButton']['position'] = 'bottom-right';
	oneSignal_options['notifyButton']['theme'] = 'inverse';
	oneSignal_options['notifyButton']['size'] = 'large';
	oneSignal_options['notifyButton']['displayPredicate'] = function() {
	return OneSignal.isPushNotificationsEnabled()
	.then(function(isPushEnabled) {
	return !isPushEnabled;
	});
	};
	oneSignal_options['notifyButton']['showCredit'] = false;
	oneSignal_options['notifyButton']['text'] = {};
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.unsubscribed'] = 'Receba avisos sobre novas publicações!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.subscribed'] = 'Agora você está inscrito e receberá avisos de novas publicações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.blocked'] = 'Você está bloqueado para receber notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.subscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.resubscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.unsubscribed'] = 'Você não receberá notificações novamente';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.title'] = 'Gerenciar notificações de site';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.subscribe'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.unsubscribe'] = 'Não, obrigado';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.title'] = 'Desbloquear notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.message'] = 'Siga estas instruções para habilitar as notificações';
	OneSignal.init(window._oneSignalInitOptions);
	OneSignal.showSlidedownPrompt();});
	
	function documentInitOneSignal() {
	var oneSignal_elements = document.getElementsByClassName("OneSignal-prompt");
	
	var oneSignalLinkClickHandler = function(event) { OneSignal.push(['registerForPushNotifications']); event.preventDefault(); };for(var i = 0; i < oneSignal_elements.length; i++)
	oneSignal_elements[i].addEventListener('click', oneSignalLinkClickHandler, false);
	}
	
	if (document.readyState === 'complete') {
	documentInitOneSignal();
	}
	else {
	window.addEventListener("load", function(event){
	documentInitOneSignal();
	});
	}
	</script>
	    <!-- END :: WP HEADER -->

    <!--
    ## THEME SECTION
    -->

    <!-- SLIDER -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?v=1586300103">"></script>

    <!-- CONTROLES DO TEMA -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/main.min.js?v=1586307005"></script>

    <style>
      body > div.pagebody{
        display: none;
      }
          </style>
    <script></script>
  </head>
  <body class="post-template-default single single-post postid-3135 single-format-standard">
    <div id="carregandoPagina" class="carregandoPagina"><span></span><span></span><span></span><span></span></div>

    
    <section class="body pagebody" style="display: none;">
            <header class="first fixed">
        <div class="colunabarra icon">
          
          <a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/"><img src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://jeancarloem.com/favicon/logo-animado.gif" alt="Logo" class="mainlogo"/></a>

          <div class="ico menu"><div class="fa"></div></div>
          <div class="ico follow"><div class="fas fa-caret-down before"></div></div>
          <div class="ico topo"><a href="#topo" class="social fas fa-arrow-up topo"></a></div>
          <ul class="social">
            <li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://jeancarloem.com/" target="_blanc" class="social aboutme"><span>Aboutme</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://github.com/jeancarloem" target="_blanc" class="social github"><span>Github</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://www.linkedin.com/in/jeancarloem/" target="_blanc" class="social linkedin"><span>Linkedin</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://www.facebook.com/JeanCarloEM/" target="_blanc" class="social facebook"><span>Facebook</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://www.instagram.com/jeancarlo.em/" target="_blanc" class="social instagram"><span>Instagram</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://twitter.com/JeanCarloEM" target="_blanc" class="social twitter"><span>Twitter</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/http://www.youtube.com/channel/UC4YY8hb8nlojEO_UiDlWp-g" target="_blanc" class="social youtube"><span>Youtube</span></a></li>          </ul>
        </div>
      </header>

      <nav class="second" id="topo">
        <!-- MENU SECUNDARIO - TOPO HEADER -->
        <div class="colunabarra">
          <div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo" class="menu"><li id="menu-item-1871" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li id="menu-item-1869" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/">Condições de Uso</a></li>
<li id="menu-item-1875" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li id="menu-item-1872" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>
          <div class="lupa"></div>
        </div>
      </nav>

      <nav class="search">
        <div class="colunabarra">
          <form method="get" action="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/" accept-charset="utf-8">
            <div class="igroup">
              <input name="s" id="d" placeholder="Insira as palavras-chave aqui" type="text"/>
              <span>
                <button type="submit">Buscar</button>
              </span>
            </div>
          </form>
        </div>
      </nav>

              <div class="wrapper colunabarra">
          <header class="third">
            <div class="sitedescri">
              <h1 class="site-title"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/" title="Jean Carlo EM" rel="home">Jean Carlo EM</a> &mdash; <span></span></h1>
            </div><!-- /brand -->

            <nav class="navmenu">
              <div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header" class="menu"><li id="menu-item-1873" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li id="menu-item-1870" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li id="menu-item-2302" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li id="menu-item-1874" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div>            </nav>

            <div class="clear"></div>
          </header>          <section class="inner wrapper">      <script>
        jQuery(document).ready(function(){
          jQuery('section.body > nav.second ul').html(jQuery('section.body > nav.second ul').html() + "<hr class='menuseparator' /><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873'><a href='https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/'>Divagando</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870'><a title='Programação' href='https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/'>Programação</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302'><a href='https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/'>Maker</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874'><a href='https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/'>Investimentos</a></li>");
        });
      </script><section class="artigos">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>12</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/5-verdades-de-genesis-2-7.png" alt="5 verdades de Gênesis 2:7" title="5 verdades de Gênesis 2:7"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        5 verdades de Gênesis 2:7      </div>
    </h1>
  </header>
  
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP CONTENT -->
	<p>Extrair 5 verdade de Gênesis 2:7, um texto repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote"><p>O Senhor Deus formou, pois, o homem do barro da terra, e inspirou-lhe nas narinas um sopro de vida e o homem se tornou um ser vivente.</p><cite>Bíblia. Ave Maria [1]. Gênesis 2:7<sup id="cite_ref-ave-gen27_1-0" class="reference"><a href="#cite_note-ave-gen27-1">[1]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<div id="toc_container" class="no_bullets"><p class="toc_title">Conte&uacute;do</p><ul class="toc_list"><li><a href="#1a_8211_O_homem_foi_criado_no_sexto_dia"><span class="toc_number toc_depth_1">1</span> 1ª &#8211; O homem foi criado no sexto dia</a></li><li><a href="#2a_8211_O_homem_e_composto_de_terra"><span class="toc_number toc_depth_1">2</span> 2ª &#8211; O homem é composto de terra</a></li><li><a href="#3a_8211_O_homem_nao_e_folego_possui_folego"><span class="toc_number toc_depth_1">3</span> 3ª &#8211; O homem não é fôlego, possui fôlego</a></li><li><a href="#4a_8211_O_homem_NAO_tem_alma_e_alma"><span class="toc_number toc_depth_1">4</span> 4ª &#8211; O homem NÃO tem alma, é alma</a></li><li><a href="#5a_8211_Nao_ha_distincao_entre_homem_e_animais"><span class="toc_number toc_depth_1">5</span> 5ª &#8211; Não há distinção entre homem e animais</a></li><li><a href="#Conclusao"><span class="toc_number toc_depth_1">6</span> Conclusão</a></li><li><a href="#Bibliografia"><span class="toc_number toc_depth_1">7</span> Bibliografia</a></li><li><a href="#Referencias"><span class="toc_number toc_depth_1">8</span> Referências</a></li></ul></div>
	<h2><span id="1a_8211_O_homem_foi_criado_no_sexto_dia">1ª &#8211; O homem foi criado no sexto dia</span></h2>
	
	
	
	<p>Este texto acima revela que o homem foi formado na criação, na realidade, diante do contexto do capítulo 2, o homem foi criado no <strong>sexto dia</strong> da criação. </p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Assim, pois, foram acabados os céus e a terra e todo o seu exército. <sup>2</sup> E, havendo Deus terminado no dia sétimo a sua obra, que fizera, descansou nesse dia de toda a sua obra que tinha feito.</p><cite>Bíblia. RA. Gênesis 2:1-2<sup id="cite_ref-2" class="reference"><a href="#cite_note-2">[2]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Isso significa que o homem NÃO existia antes disso. O texto hebraico antigo não deixa margem para outra interpretação:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p><big>וַיִּ<strong>יצֶר֩</strong> יְהוָ֙ה אֱלֹהִ֜ים אֶת־הָֽאָדָ֗ם <strong>עָפָר֙ </strong>מִן־הָ֣אֲדָמָ֔ה וַיִּפַּ֥ח בְּאַפָּ֖יו נִשְׁמַ֣ת חַיִּ֑ים וַֽיְהִ֥י הָֽאָדָ֖ם לְנֶ֥פֶשׁ חַיָּֽה׃</big></p><div style="text-align: right;line-height:3em;margin: 1em; border: 2px solid #888; padding: .5em;">
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>וַיִּיצֶר֩</strong></big><br><span style="color:red;">Então formou</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>יְהוָ֙ה</strong></big><br><span style="color:red;">Senhor</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>אֱלֹהִ֜ים</strong></big><br><span style="color:red;">Deus</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>את־הָֽאָדָ֗ם</strong></big><br><span style="color:red;">o homem</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>עָפָר֙</strong></big><br><span style="color:red;">pó</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>מִן־הָ֣אֲדָמָ֔ה</strong></big><br><span style="color:red;">da terra</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>וַיִּפַּ֥ח</strong></big><br><span style="color:red;">e soprou</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>בְּאַפָּ֖יו</strong></big><br><span style="color:red;">no nariz</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>נִשְׁמַ֣ת</strong></big><br><span style="color:red;">fôlego</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>חַיִּ֑ים</strong></big><br><span style="color:red;">vida</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>וַֽיְהִ֥י</strong></big><br><span style="color:red;">e tornou-se</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>הָֽאָדָ֖ם</strong></big><br><span style="color:red;">o homem</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>לְנֶ֥פֶשׁ</strong></big><br><span style="color:red;">uma alma</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>חַיָּֽה׃</strong></big><br><span style="color:red;">viva</span></div>
	</div><cite>Bíblia. WLC [2]. Gênesis 2:7<sup id="cite_ref-wlc-gen27_3-0" class="reference"><a href="#cite_note-wlc-gen27-3">[3]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>O termo hebraico <strong>יצר</strong> significa &#8220;<em>molde</em>&#8220;, &#8220;<em>preparar</em>&#8220;, &#8220;<em>formar</em>&#8220;, &#8220;<em>criar</em>&#8220;, &#8220;concreto&#8221;. Retirando qualquer possibilidade de que o homem preexistisse em outra forma, como um espírito, alma, entidade espectral ou coisa parecida.</p>
	
	
	
	<h2><span id="2a_8211_O_homem_e_composto_de_terra">2ª &#8211; O homem é composto de terra</span></h2>
	
	
	
	<p>O termo hebraico <strong>יצר</strong> deixa claro que o homem foi formado do pó da terra ou do barro. Isso significa que a composição humana é terra. Isso elimina a possibilidade de que o homem seja algum tipo de agente espectral, espírito ou o consenso popular de alma, que habita um corpo. O homem não habita um corpo, mas ele é um corpo. Esta é sua composição!</p>
	
	
	
	<p>O texto grego antigo, ajuda a esclarecer ainda mais:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>καὶ <strong>ἔπλασεν </strong>ὁ θεὸς τὸν ἄνθρωπον <strong>χοῦν </strong>ἀπὸ τῆς γῆς καὶ ἐνεφύσησεν εἰς τὸ πρόσωπον αὐτοῦ πνοὴν ζωῆς καὶ ἐγένετο ὁ ἄνθρωπος εἰς ψυχὴν ζῶσαν</p><div style="text-align: right;line-height:3em;margin: 1em; border: 2px solid #888; padding: .5em;">
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>καὶ</strong></big><br><span style="color:red;">Então</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ἔπλασεν</strong></big><br><span style="color:red;">formou</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ὁ</strong></big><br><span style="color:red;">o</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>θεὸς</strong></big><br><span style="color:red;">Deus</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>τὸν</strong></big><br><span style="color:red;">o</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ἄνθρωπον</strong></big><br><span style="color:red;">homem</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>χοῦν</strong></big><br><span style="color:red;">pó</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ἀπὸ τῆς</strong></big><br><span style="color:red;">da</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>γῆς</strong></big><br><span style="color:red;">terra</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>καὶ</strong></big><br><span style="color:red;">e</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ἐνεφύσησεν</strong></big><br><span style="color:red;">soprou</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>εἰς τὸ</strong></big><br><span style="color:red;">na</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>πρόσωπον</strong></big><br><span style="color:red;">face</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>αὐτοῦ</strong></big><br><span style="color:red;">dele</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>πνοὴν</strong></big><br><span style="color:red;">fôlego</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ζωῆς</strong></big><br><span style="color:red;">vida</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>καὶ</strong></big><br><span style="color:red;">e</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ἐγένετο</strong></big><br><span style="color:red;">tornou-se</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ὁ</strong></big><br><span style="color:red;">o</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ἄνθρωπος</strong></big><br><span style="color:red;">homem</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>εἰς</strong></big><br><span style="color:red;">em</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ψυχὴν</strong></big><br><span style="color:red;">alma</span></div>
	<div style="display: inline-block;padding: 1em !important;"><big><strong>ζῶσαν</strong></big><br><span style="color:red;">viva</span></div>
	</div><cite>Bíblia. LXX [3]. Gênesis 2:7<sup id="cite_ref-lxx-gen27_4-0" class="reference"><a href="#cite_note-lxx-gen27-4">[4]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>O termo do grego antigo <strong>ἔπλασεν </strong>significa &#8220;<em>moldado</em>&#8220;, &#8220;<em>criado</em>&#8220;, &#8220;<em>formado</em>&#8221; e pode ser verificado <em>in loco</em>, comparando outros textos que utilizam o mesmo termo, como é o caso de Êxodo 32:4, que fala da criação de um bezerro de outro por Arão.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Ele os recebeu e os fundiu, transformando tudo num ídolo, que <strong>modelou [ἔπλασεν]</strong> com uma ferramenta própria, dando-lhe a forma de um bezerro. Então disseram: “Eis aí os seus deuses, ó Israel, que tiraram vocês do Egito!&#8217;;</p><cite>Bíblia. NVI. Êxodo 32:4<sup id="cite_ref-5" class="reference"><a href="#cite_note-5">[5]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Este texto revela como DEUS criou o homem, e na receita da criação, DEUS usou terra para formar o homem. Logo, sem o pó da terra, o homem não existe, já que esta é sua composição, da mesma forma que um bolo formado de trigo e ovos não existe sem trigo e ovos.</p>
	
	
	
	<p>O termo hebraico antigo <strong>עָפָר֙ </strong>significa &#8220;<em>pó</em>&#8220;, &#8220;<em>terra</em>&#8221; ou &#8220;<em>barro</em>&#8220;, podendo ser comparado com outros textos em que o mesmo é igualmente traduzido, como é o caso de Gênesis 8:12, Jó 2:12 e Isaías 40:12.</p>
	
	
	
	<p>Igualmente o termo grego antigo <strong>χοῦν</strong> significa &#8220;<em>pó</em>&#8220;, &#8220;<em>terra</em>&#8221; ou &#8220;<em>barro</em>&#8220;, podendo ser verificado com outros textos como Levítico 14:41 e Isaías 49:23.</p>
	
	
	
	<p>A conclusão é óbvia, simples e clara. O ingrediente para criação do homem é a terra, pós ou barro. Retire este elemento, e não existe homem. E isso é completamente compatível com o que DEUS diz:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>No suor do rosto comerás o teu pão, até que tornes à terra, pois dela foste formado; <strong>porque tu és pó e ao pó tornarás</strong>.</p><cite>Bíblia. RA. Gênesis 3;19<sup id="cite_ref-gen219_6-0" class="reference"><a href="#cite_note-gen219-6">[6]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Este texto é muito esclarecedor, pois nele O próprio DEUS afirma que o homem é pó, e não que o homem contém um corpo que é pó. Além disso, DEUS afirma que ao findar sua história o homem voltará de onde veio, do pó. Veja que DEUS em momento algum diz que o homem voltará ao céu, ou irá ao inferno, purgatório, limbo ou qualquer outro lugar, que não o pó. Ao morrer o homem volta para a terra! Crer o contrário é crer que DEUS mentiu!</p>
	
	
	
	<h2><span id="3a_8211_O_homem_nao_e_folego_possui_folego">3ª &#8211; O homem não é fôlego, possui fôlego</span></h2>
	
	
	
	<p>O texto de gênesis ainda continua, dizendo que DEUS &#8220;<em>inspirou-lhe nas narinas um sopro de vida</em>&#8220;<sup id="cite_ref-ave-gen27_1-1" class="reference"><a href="#cite_note-ave-gen27-1">[1]</a></sup>. Este texto contraria algumas interpretações de que o homem é um espírito que contém ou habita um corpo. Na realidade, a bíblia deixa claro que é justamente o contrário. O homem é um corpo (feito de terra) que recebeu um fôlego.</p>
	
	
	
	<p>Muito desta má interpretação se deve principalmente pela falta de uma leitura atenta, já que o texto é muito claro sobre o que recebe o quê. O homem é terra e recebeu o folego. Muito desta confusão advém da tradição que acumulou um sincretismo com o paganismo, acabando por influenciar os tradutores da bíblia, quem e alguns trechos usaram a palavra &#8220;<em>espírito</em>&#8220;, no lugar de &#8220;<em>fôlego</em>&#8221; ou &#8220;<em>sopro</em>&#8220;. Mas hoje, porém, a maioria das traduções, incluindo a bíblia Ave Maria, dizem fôlego de vida:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Então, formou o SENHOR Deus ao homem do pó da terra e lhe soprou nas narinas o <strong>fôlego de vida</strong>, e o homem passou a ser alma vivente.</p><cite>Bíblia. RA. Gênesis 2:7<sup id="cite_ref-7" class="reference"><a href="#cite_note-7">[7]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Então o Senhor Deus for­mou o homem do pó da terra e soprou em suas narinas o <strong>fôlego de vida</strong>, e o homem se tornou um ser vivente.</p><cite>Bíblia. NVI. Gênesis 2:7<sup id="cite_ref-8" class="reference"><a href="#cite_note-8">[8]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>E formou o SENHOR Deus o homem do pó da terra, e soprou em suas narinas o <strong>fólego da vida</strong>; e o homem foi feito alma vivente.</p><cite>Bíblia. ACF. Gênesis 27<sup id="cite_ref-9" class="reference"><a href="#cite_note-9">[9]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>E talvez a tradução mais interessante:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Então, do pó da terra, o SENHOR formou o ser humano. O SENHOR soprou no nariz dele uma <strong>respiração de vida</strong>, e assim ele se tornou um ser vivo.</p><cite>Bíblia. NTLH. Gênesis 2:7<sup id="cite_ref-10" class="reference"><a href="#cite_note-10">[10]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Esta tradução &#8220;<em>fôlego de vida</em>&#8220;, ou &#8220;<em>respiração de vida</em>&#8220;, não poderiam ser diferentes. Isso porque a palavra do hebraico antigo <strong>נִשְׁמַ֣ת</strong> significa literalmente &#8220;<em>sopro</em>&#8221; ou &#8220;<em>respiração</em>&#8220;, como pode ser verificado comparando outros usos do mesmo termo, como Gênesis 7:22 e Isaías 30:33:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Porque há muito está preparada a fogueira, preparada para o rei; a pira é profunda e larga, com fogo e lenha em abundância; o <strong>assopro [נִשְׁמַ֣ת]</strong> do SENHOR, como torrente de enxofre, a acenderá.</p><cite>Bíblia. RA. Isaías 30:33<sup id="cite_ref-11" class="reference"><a href="#cite_note-11">[11]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>já o termo no grego antigo é <strong>ἐνεφύσησεν</strong> igualmente, significa &#8220;<em>respiração</em>&#8220;. Um caso comparativo para verificação pode ser visto em João 20:22:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>E, havendo dito isto, <strong>soprou [ἐνεφύσησεν]</strong> sobre eles e disse-lhes: Recebei o Espírito [πνεῦμα] Santo.</p><cite>Bíblia. RA. João 20:22<sup id="cite_ref-12" class="reference"><a href="#cite_note-12">[12]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Infelizmente, existem alguns textos bíblicos em que tanto נִשְׁמַ֣ת&nbsp;quanto ἐνεφύσησεν são inadequadamente traduzidos por &#8220;<em>espírito</em>&#8221; ou &#8220;<em>alma</em>&#8220;. Enquanto a tradução por &#8220;<em>alma</em>&#8221; é totalmente incompatível com o contexto bíblico, como adiante será explicado, o termo &#8220;<em>espírito</em>&#8221; que em grego é <em>πνεῦμα</em> e em hebraico é רוחי são incompatíveis com as palavras realmente usadas no texto, que são ἐνεφύσησεν e נִשְׁמַ֣ת&nbsp;respectivamente; o que acaba gerando uma conotação espírita, equivocada. </p>
	
	
	
	<p>As palavras ἐνεφύσησεν e πνεῦμα são coisas diferentes. O termo grego πνεῦμα, que traduzido é espírito, não é usado e Gênesis 2:7, igualmente em hebraico, נִשְׁמַ֣ת&nbsp;não é o mesmo que רוחי, este último, sim, significando &#8220;<em>fôlego</em>&#8220;, &#8220;<em>vento</em>&#8221; e &#8220;<em>espírito</em>&#8220;; termo que, como o grego, não foi usado em Gênesis 2:7 e, mesmo que fosse, ele também significa o mesmo que נִשְׁמַ֣ת, o inverso porém, não é verdade.</p>
	
	
	
	<p>Além disso, quanto ao texto hebraico, o mesmo possui a sequência נִשְׁמַ֣ת חַיִּ֑ים que é a palavra fôlego (נִשְׁמַ֣ת), seguida da palavra vida (חַיִּ֑ים), portanto, esta expressão composta, não é coerente com &#8220;<em>espírito</em>&#8220;, mas sim com &#8220;<em>respiração da vida</em>&#8221; ou &#8220;<em>fôlego de vida</em>&#8220;.</p>
	
	
	
	<p>Portanto, verifica-se que pela própria tradução bíblica, os termos significam &#8220;<em>fôlego</em>&#8221; ou &#8220;<em>respiração</em>&#8220;, sendo em alguns casos, traduzidos inadequadamente como &#8220;espírito&#8221;, por conta da influência da tradição sobre os tradutores.</p>
	
	
	
	<p>Como exemplo, há uma tradução interessante em Jó 4:21:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Se se lhes corta o <strong>fio da vida [ἐνεφύσησεν]</strong>, morrem e não atingem a sabedoria.</p><cite>Bíblia. RA. Jó 4:21<sup id="cite_ref-13" class="reference"><a href="#cite_note-13">[13]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>O termo ἐνεφύσησεν não significa &#8220;fio da <em>vida</em>&#8220;, contudo, apesar disso, foi traduzido como tal, porque ao traduzir tentou-se expressar o conceito que o tradutor havia entendido do texto, mas de fato, a palavra não significa isso; embora, no contexto bíblico de Gênesis 2:7, faça sentido, já que foi o fôlego que &#8220;faz&#8221; viver o homem, no sentido de que o fôlego é a vida ou a energia vital humana. Adiante será abordado mais sobre isso.</p>
	
	
	
	<p>Ademais, mesmo que os termos usados também significassem &#8220;<em>espírito</em>&#8220;, este não seria o único significado dos mesmos, que como já visto, poderia ser &#8220;<em>sopro</em>&#8220;, &#8220;<em>respiração</em>&#8220;, ou mesmo &#8220;<em>vento</em>&#8220;. Portanto, neste caso, a tradução deveria ser feita com base no contexto explicito, de que o homem não preexistia, enquanto o fôlego ou espírito, dado por DEUS, já preexistia em DEUS. O homem é claramente composto por terra ou pó, e o espírito não.</p>
	
	
	
	<p>Se o homem realmente fosse o fôlego ou um espírito, então ele já existia antes do sexto dia da criação, e estava escondido em DEUS, sendo posteriormente inserido em um corpo (note que o texto não diz que DEUS criou o fôlego). Isso significa que DEUS teria formado o homem antes do sexto dia, e portanto, significa admitir que a bíblia está errada, logo DEUS, que é seu Autor, teria mentido neste texto, em Gênesis 3:19 e muitos outros. Seria possível DEUS ser mentiroso?</p>
	
	
	
	<h2><span id="4a_8211_O_homem_NAO_tem_alma_e_alma">4ª &#8211; O homem NÃO tem alma, é alma</span></h2>
	
	
	
	<p>O texto de gênesis 2:7 continua dizendo que após dar o fôlego de vida &#8220;<em>o homem se <strong>tornou </strong>um <strong>ser vivente</strong></em>&#8221; ou em algumas traduções &#8220;<em>o homem <strong>passou </strong>a ser <strong>alma vivente</strong></em>&#8220;. Isso significa que antes o homem não era um ser vivo, ou alma vivente, para deixar mais claro, antes, ele não era vivo.</p>
	
	
	
	<p>Antes, ele era apenas um boneco de barro, pois DEUS acabara de o formar, um corpo sem vida, uma alma morta, inerte. Mas ao inserir no homem a <strong>respiração</strong>, que é como uma energia vital, um <em>start</em>, o homem passou a ser vivente, passou a ser uma alma vivente. </p>
	
	
	
	<p>No texto, a palavra hebraica antiga que foi traduzida para &#8220;<em>se tornou</em>&#8221; ou &#8220;<em>passou</em>&#8220;é היה, e significa isso mesmo, &#8220;<em>torna-se</em>&#8221; ou &#8220;<em>ser feito</em>&#8220;. A palavra grega antiga ἐγένετο semelhantemente significa &#8220;<em>torna-se</em>&#8220;, &#8220;<em>ser</em>&#8221; ou &#8220;<em>estar</em>&#8220;. Não deixando dúvidas de que quanto a tradução, e o significado de &#8220;<em>torna-se</em>&#8220;, ou seja, &#8220;<strong><em>passar a ser</em></strong>&#8220;. Isso implica que antes o homem não era vivo, pois passou a ser. Este passar a ser somente foi possível mediante a união do homem, que é pó, com a energia vital, ou <em>start</em>, que é a respiração.</p>
	
	
	
	<p>Perceba, que claramente o homem não tem uma alma, mas ele é uma alma. Além disso, a alma vivente somente veio à existência mediante a união de pó e fôlego. Com a separação do pó e fôlego a alma não vai para nenhum lugar, seja céu, inferno, purgatório, limbo, ou qualquer outro lugar, alma deixa de existir; tanto quanto um bolo deixaria de existir com a decomposição da farinha e ovo que o forma.</p>
	
	
	
	<p>Portanto, &#8220;<em>alma viva</em>&#8221; ou &#8220;<em>ser vivente</em>&#8221; é a soma do ser humano (pó) com a respiração. Separando estes elementos, a capacidade de respirar (de viver) que é uma dádiva divina, volta para DEUS, e o corpo, que é o homem, se decompõem voltando ao pó<sup id="cite_ref-gen219_6-1" class="reference"><a href="#cite_note-gen219-6">[6]</a></sup>. </p>
	
	
	
	<h2><span id="5a_8211_Nao_ha_distincao_entre_homem_e_animais">5ª &#8211; Não há distinção entre homem e animais</span></h2>
	
	
	
	<p>Se, o homem que é pó, passou a ser alma vivente, então antes, ele era uma alma morta! Assim, <strong>alma é o ser humano</strong>, <strong>alma é um ser</strong>, <strong>alma é pó</strong>! Esta conclusão não poderia ser diferente já que, neste assunto, a bíblia não faz distinção entre os demais animais e o ser humano.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote"><p><strong>Alma = ser = pó</strong></p></blockquote>
	
	
	
	<p>O termo hebraico פֶשׁ traduzido como &#8220;<em>alma</em>&#8221; ou &#8220;<em>ser</em>&#8220;, para o ser humano em Gênesis 2:7 é o mesmo termo usado para a criação do animais em Gênesis 1:20-24:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Disse também Deus: Povoem-se as águas de enxames de <strong>seres viventes [נֶפֶשׁ]</strong>; e voem as aves sobre a terra, sob o firmamento dos céus. <sup>21</sup> Criou, pois, Deus os grandes animais marinhos e todos os <strong>seres viventes [נֶפֶשׁ]</strong> que rastejam, os quais povoavam as águas, segundo as suas espécies; e todas as aves, segundo as suas espécies. E viu Deus que isso era bom. <sup>22</sup> E Deus os abençoou, dizendo: Sede fecundos, multiplicai-vos e enchei as águas dos mares; e, na terra, se multipliquem as aves. <sup>23</sup> Houve tarde e manhã, o quinto dia. <sup>24</sup> Disse também Deus: Produza a terra <strong>seres viventes [נֶפֶשׁ]</strong>, conforme a sua espécie: animais domésticos, répteis e animais selváticos, segundo a sua espécie. E assim se fez.</p><cite>Bíblia. RA. Gênesis 1:20-24<sup id="cite_ref-14" class="reference"><a href="#cite_note-14">[14]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Como é a crença de todas as religiões cristãs, os animais não participam do processo de salvação. JESUS não veio morrer por eles, e não veio salvá-los. Ao contrário de nós humanos, que temos a esperança de vida futura, no paraíso, os animais não serão salvos, todos eles morrerão para sempre.</p>
	
	
	
	<p>Como a bíblia não faz distinção entre o que os homens são e o que os animais são, pois ambos são almas, conclui-se que, alma, como o próprio texto já havia dito, nada mais é que o &#8220;<em>ser</em>&#8220;, pó da terra; independentemente de ser um cachorro, um humano, ou uma vaca. <strong>Alma = ser = pó</strong>. </p>
	
	
	
	<h2><span id="Conclusao">Conclusão</span></h2>
	
	
	
	<p>A diferença entre humanos e os animais é que o primeiro foi feito a semelhante de Deus<sup id="cite_ref-15" class="reference"><a href="#cite_note-15">[15]</a></sup>. Semelhança não é o mesmo que igualdade. Mas quer dizer que, como DEUS, são capazes de decidir por si mesmo, não seguindo simplesmente os instintos, como as demais criações.</p>
	
	
	
	<p>O livre arbítrio é o que distingue humanos dos demais animais. A capacidade de escolher amar ou odiar, de discernir e escolher entre o que quer e o que deve, entre certo e errado, tudo é atributo divino impresso no homem.</p>
	
	
	
	<p>Toda vez que, segue-se tão somente os instintos, as percepções ou sensações, deixando-se levar, sem ponderar com racionalidade, o homem assemelha-se ao animal, e afasta-se da semelhança divina, tornando-se um insulto à DEUS.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote"><p>e conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará.</p><cite>Bíblia. RA. João 8:32<sup id="cite_ref-16" class="reference"><a href="#cite_note-16">[16]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<h2><span id="Bibliografia">Bibliografia</span></h2>
	
	
	
	<ul><li>[1] CASTRO, João José de. Bíblia Ave Maria.&nbsp;São Paulo: Editora Ave Maria, 2001.</li><li>[2] WLC. TESTAMENT, Hebrew Old. Westminster Leningrad Codex. Obtido em <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://tanach.us/">tanach.us</a>. </li><li>[3] TESTAMENT, Greek Old:<ul><li>Nestle-Aland, Novum Testamentum Graece, 28th Revised Edition, edited by Barbara and Kurt Aland, Johannes Karavidopoulos, Carlo M. Martini, and Bruce M, Metzger in cooperation with the Institute for New Testament Textual Research, Münster/Westphalia, © 2012 Deutsche Bibelgesellschaft, Stuttgart.</li><li>LXT &#8211; LXX Septuaginta (LXT) (Old Greek Jewish Scriptures) edited by Alfred Rahlfs, Copyright © 1935 by the Württembergische Bibelanstalt / Deutsche Bibelgesellschaft (German Bible Society), Stuttgart.</li></ul></li></ul>
	
	
	
	<h2><span id="Referencias">Referências</span></h2>
	
	
	<div id="reference_list" class="collapse wikicite references reference_list"><input type="checkbox"/><div class="wikicite_expand"><span>&#11021;</span></div><ol class="references colunas colunas2 col2">
	<li id="cite_note-ave-gen27-1"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-ave-gen27_1-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-ave-gen27_1-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. Ave Maria [1]. Gênesis 2:7. &#8220;O Senhor Deus formou, pois, o homem do barro da terra, e inspirou-lhe nas narinas um sopro de vida e o homem se tornou um ser vivente.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-2" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-2">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gêneis 2:1-2. &#8220;Assim, pois, foram acabados os céus e a terra e todo o seu exército. <sup>2</sup> E, havendo Deus terminado no dia sétimo a sua obra, que fizera, descansou nesse dia de toda a sua obra que tinha feito.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-wlc-gen27-3" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-wlc-gen27_3-0">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. WLC [2]. Gênesis 2:7. &#8220;הוָ֨ה אֱלֹהִ֜ים אֶת־הָֽאָדָ֗ם עָפָר֙ מִן־הָ֣אֲדָמָ֔ה וַיִּפַּ֥ח בְּאַפָּ֖יו נִשְׁמַ֣ת חַיִּ֑ים וַֽיְהִ֥י הָֽאָדָ֖ם לְנֶ֥פֶשׁ חַיָּֽה׃&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-lxx-gen27-4" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-lxx-gen27_4-0">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. LXX [3]. Gênesis 2:7. &#8220;καὶ ἔπλασεν ὁ θεὸς τὸν ἄνθρωπον χοῦν ἀπὸ τῆς γῆς καὶ ἐνεφύσησεν εἰς τὸ πρόσωπον αὐτοῦ πνοὴν ζωῆς καὶ ἐγένετο ὁ ἄνθρωπος εἰς ψυχὴν ζῶσαν&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-5" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">2.</span>--><a href="#cite_ref-5">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. NVI. Êxodo 32:4. &#8220;Ele os recebeu e os fundiu, transformando tudo num ídolo, que modelou com uma ferramenta própria, dando-lhe a forma de um bezerro. Então disseram: &#8216;Eis aí os seus deuses[75], ó Israel, que tiraram vocês do Egito!'&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-gen219-6"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-gen219_6-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-gen219_6-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 3:19. &#8220;No suor do rosto comerás o teu pão, até que tornes à terra, pois dela foste formado; porque tu és pó e ao pó tornarás&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-7" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">3.</span>--><a href="#cite_ref-7">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 2:7. &#8220;Então, formou o SENHOR Deus ao homem do pó da terra e lhe soprou nas narinas o fôlego de vida, e o homem passou a ser alma vivente.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-8" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">4.</span>--><a href="#cite_ref-8">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. NVI. Gênesis 2:7. &#8220;Então o Senhor Deus for­mou o homem[8] do pó da terra e soprou em suas narinas o fôlego de vida, e o homem se tornou um ser vivente.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-9" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">5.</span>--><a href="#cite_ref-9">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ACF. Gênesis 2:7. &#8220;E formou o SENHOR Deus o homem do pó da terra, e soprou em suas narinas o fólego da vida; e o homem foi feito alma vivente.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-10" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">6.</span>--><a href="#cite_ref-10">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. NTLH. Gênesis 2:7. &#8220;Então, do pó da terra, o SENHOR formou o ser humano. O SENHOR soprou no nariz dele uma respiração de vida, e assim ele se tornou um ser vivo.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-11" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">7.</span>--><a href="#cite_ref-11">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Isaías 30:33. &#8220;Porque há muito está preparada a fogueira, preparada para o rei; a pira é profunda e larga, com fogo e lenha em abundância; o assopro do SENHOR, como torrente de enxofre, a acenderá.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-12" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">8.</span>--><a href="#cite_ref-12">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. João 20:22. &#8220;E, havendo dito isto, soprou sobre eles e disse-lhes: Recebei o Espírito Santo.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-13" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">9.</span>--><a href="#cite_ref-13">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. jó 4:21 &#8220;Se se lhes corta o fio da vida, morrem e não atingem a sabedoria.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-14" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">10.</span>--><a href="#cite_ref-14">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 1:20-24. &#8220;Disse também Deus: Povoem-se as águas de enxames de seres viventes; e voem as aves sobre a terra, sob o firmamento dos céus. <sup>21</sup> Criou, pois, Deus os grandes animais marinhos e todos os seres viventes que rastejam, os quais povoavam as águas, segundo as suas espécies; e todas as aves, segundo as suas espécies. E viu Deus que isso era bom. <sup>22</sup> E Deus os abençoou, dizendo: Sede fecundos, multiplicai-vos e enchei as águas dos mares; e, na terra, se multipliquem as aves. <sup>23</sup> Houve tarde e manhã, o quinto dia. <sup>24</sup> Disse também Deus: Produza a terra seres viventes, conforme a sua espécie: animais domésticos, répteis e animais selváticos, segundo a sua espécie. E assim se fez&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-15" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">11.</span>--><a href="#cite_ref-15">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. Gênesis 1:26.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-16" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">12.</span>--><a href="#cite_ref-16">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. João 8:32. &#8220;e conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará.&#8221;</span>
	</li>
	</ol></div>
	<!-- START :: WP CONTENT -->  </div>

  <div class="edicao">Originalmente publicado em <b>12/jul/2020</b>. Atualizado em <b>14/jul/2020</b>.</div><div class="autor">
  <div class="avatar">
    <img alt="" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=96&amp;d=mm&amp;r=g" srcset="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=192&amp;d=mm&amp;r=g 2x" class="avatar avatar-96 photo" height="96" width="96" loading="lazy"/>  </div>

  <div class="conteudo">
    <h4>
      <small>Author</small> <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://jeancarloem.com/">jeancarlo      </a>
    </h4>

    <span class="texto">
      <b>Cientista da Computação</b>, certificado em investimentos pela AMBIMA, e criador da calculadora online <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://livra.me/">livra.me</a>, sou um programador apaixonado em busca de padronização, usabilidade, velocidade, robustez e inter-relacionamento que promovam melhorias significativas em processos operacionais, aliado à um designer atraente e intuitivo. <a>jeancarloem.com</a>.    </span>
  </div>
</div>      <nav class="meta clearfix">
        <div class="category"><h6>Assuntos</h6><ul class="post-categories">
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/" rel="category tag">Divagando</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/" rel="category tag">religião</a></li></ul></div>
        <div class="tags"><h6>Ingredientes</h6><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/alma/" rel="tag">alma</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/biblia/" rel="tag">bíblia</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/criacao/" rel="tag">criação</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/espiritismo/" rel="tag">espiritismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/espirito/" rel="tag">espírito</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/espiritualismo/" rel="tag">espiritualismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/genesis/" rel="tag">gênesis</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/imortal/" rel="tag">imortal</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/mortal/" rel="tag">mortal</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/verdade/" rel="tag">verdade</a><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/verdades-do-verso/" rel="tag">verdades do verso</a></div>
        <div class="notes"><h6>Avisos:</h6><p class="align_justify">Ao ler, usar e compartilhar este site você aceitas as <a href="/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso">Condições de uso</a>.</p></div>      </nav>
      </article>
<div class="colunas sequencia_interaction">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction prev"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/" title="Nove motivos para guardar o sábado">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>05</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png" alt="Nove motivos para guardar o sábado" title="Nove motivos para guardar o sábado"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Nove motivos para guardar o sábado      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Confira neste 9 motivos para guardar o sábado.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction next"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>25</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/Como-ocorreu-a-Grande-Apostasia-prevista-por-São-Paulo.png" alt="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O apóstolo Paulo predisse a Grande Apostasia que resultaria no estabelecimento do anti-cristo. Declarou que o dia de Cristo não viria “sem que antes venha a apostasia" e que “já o mistério da injustiça opera”. <!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</div><div class="colunas caixa">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis/" title="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>SET</span><span>06</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/09/Apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis.png.png" alt="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis" title="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Apocalipse 17 e o &#8220;problema&#8221; dos 8 reis      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Apocalipse 17 possui pontos compreendidos e já pacificados pela IASD, contudo há pontos ainda em aberto para interpretações. Infelizmente porém, nos últimos tempos, tanto leigos quanto teólogos tem proposto interpretações que carecem do mínimo de lógica e, em muitos casos, contrariam pontos já pacificados, um erro crasso.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/salvacao-importa-ser-perfeito/" title="Salvação: Importa ser Perfeito?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>AGO</span><span>29</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/08/importa-ser-perfeito.png" alt="Salvação: Importa ser Perfeito?" title="Salvação: Importa ser Perfeito?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Salvação: Importa ser Perfeito?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O assunto de ser perfeito tem levado a igreja à décadas de discussão e é tão tolo e desnecessário que, deve-se admitir, foi inserido na igreja pelo próprio Satanás para distrair seus servos do principal: prepara-se para encontrar Jesus nas nuvens. Neste, demonstrar-se-á matematicamente que tal assunto não importa.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/salvacao-importa-ser-perfeito/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-identificar-falacias/" title="Como identificar Falácias">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>AGO</span><span>16</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/08/cover-como-identificar-falacias.png" alt="Como identificar Falácias" title="Como identificar Falácias"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Como identificar Falácias      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Falácias são afirmações ditas com tom de cultura e eloquência mas que na realidade são falsas. Como identificá-las? Este artigo apresenta um método matemático para identificar falácias.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-identificar-falacias/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>25</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/Como-ocorreu-a-Grande-Apostasia-prevista-por-São-Paulo.png" alt="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O apóstolo Paulo predisse a Grande Apostasia que resultaria no estabelecimento do anti-cristo. Declarou que o dia de Cristo não viria “sem que antes venha a apostasia" e que “já o mistério da injustiça opera”. <!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/" title="Nove motivos para guardar o sábado">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>05</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png" alt="Nove motivos para guardar o sábado" title="Nove motivos para guardar o sábado"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Nove motivos para guardar o sábado      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Confira neste 9 motivos para guardar o sábado.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/" title="Sola Scriptura">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>MAIO</span><span>22</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201005014559im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/05/sola-scriptura-farol.png" alt="Sola Scriptura" title="Sola Scriptura"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Sola Scriptura      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Ao longo de toda história, a bíblia foi responsável por reformas que fizeram a igreja apostatada ou apostatante retornar ao verdadeiro Deus. Ele é única fixa, imutável e sólida o suficiente para servir de alicerce confiável para sustentação cristã.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</section>  
    </div>

<footer>
      <div class="wrapper colunabarra colunas4"><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Temas</h4><div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_categories"><h4 class="title">Assuntos</h4>
			<ul>
					<li class="cat-item cat-item-2"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/analises/">Análises</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-9"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/ciencia/">ciência</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-3"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/destaque/">Destaque</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-4"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-5"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/filosofia/">filosofia</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-12"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimento</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-90"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/" title="Categoria de faça você mesmo (DIY). Coisas diversas que fiz e conto como foi.">Maker</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-6"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/">Profissional</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-7"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-8"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/">religião</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-1"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/sem-categoria/">Sem categoria</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-180"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/series/">Séries</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-179"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/">Vídeos</a>
</li>
			</ul>

			</side><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Menu</h4><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-1" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_latestseries"><h4 class="title">Séries</h4>			<ul>
				<div class="latest-series"><ul><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/series/savegame/" class="series-178" title="SaveGame">SaveGame</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/series/tradicao-vs-biblia/" class="series-198" title="Tradição VS Bíblia">Tradição VS Bíblia</a></li></ul></div>			</ul>
			</side><side class="widget widget_meta"><h4 class="title">Links</h4>
		<ul>
						<li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-login.php">Acessar</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/feed/">Feed de posts</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/comments/feed/">Feed de comentários</a></li>

			<li><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://br.wordpress.org/">WordPress.org</a></li>
		</ul>

		</side><side class="widget widget_tag_cloud"><h4 class="title">Ingrediêntes</h4><div class="tagcloud"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/absolutismo/" class="tag-cloud-link tag-link-13 tag-link-position-1" style="font-size: 8pt;" aria-label="absolutismo (1 item)">absolutismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/aes/" class="tag-cloud-link tag-link-14 tag-link-position-2" style="font-size: 8pt;" aria-label="aes (1 item)">aes</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/amor/" class="tag-cloud-link tag-link-16 tag-link-position-3" style="font-size: 8pt;" aria-label="amor (1 item)">amor</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/apache/" class="tag-cloud-link tag-link-17 tag-link-position-4" style="font-size: 8pt;" aria-label="apache (1 item)">apache</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/biblia/" class="tag-cloud-link tag-link-192 tag-link-position-5" style="font-size: 22pt;" aria-label="bíblia (5 itens)">bíblia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/ciencia/" class="tag-cloud-link tag-link-18 tag-link-position-6" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="ciência (2 itens)">ciência</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/comunhao/" class="tag-cloud-link tag-link-19 tag-link-position-7" style="font-size: 8pt;" aria-label="comunhão (1 item)">comunhão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/convergencialismo/" class="tag-cloud-link tag-link-22 tag-link-position-8" style="font-size: 8pt;" aria-label="convergencialismo (1 item)">convergencialismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/criptografia/" class="tag-cloud-link tag-link-23 tag-link-position-9" style="font-size: 8pt;" aria-label="criptografia (1 item)">criptografia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristianismo/" class="tag-cloud-link tag-link-81 tag-link-position-10" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="cristianismo (2 itens)">cristianismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/desperdicio/" class="tag-cloud-link tag-link-24 tag-link-position-11" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="desperdício (2 itens)">desperdício</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/destino/" class="tag-cloud-link tag-link-25 tag-link-position-12" style="font-size: 8pt;" aria-label="destino (1 item)">destino</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/emprego/" class="tag-cloud-link tag-link-26 tag-link-position-13" style="font-size: 8pt;" aria-label="emprego (1 item)">emprego</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/espiritualidade/" class="tag-cloud-link tag-link-27 tag-link-position-14" style="font-size: 16.75pt;" aria-label="espiritualidade (3 itens)">espiritualidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/eternidade/" class="tag-cloud-link tag-link-28 tag-link-position-15" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="eternidade (2 itens)">eternidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-29 tag-link-position-16" style="font-size: 8pt;" aria-label="eterno (1 item)">eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho/" class="tag-cloud-link tag-link-30 tag-link-position-17" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="evangelho (2 itens)">evangelho</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho-eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-31 tag-link-position-18" style="font-size: 8pt;" aria-label="evangelho eterno (1 item)">evangelho eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/fakenews/" class="tag-cloud-link tag-link-191 tag-link-position-19" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="fakenews (2 itens)">fakenews</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/ficcao/" class="tag-cloud-link tag-link-33 tag-link-position-20" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="ficção (2 itens)">ficção</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/filosofia/" class="tag-cloud-link tag-link-34 tag-link-position-21" style="font-size: 8pt;" aria-label="filosofia (1 item)">filosofia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/fotomensagem/" class="tag-cloud-link tag-link-35 tag-link-position-22" style="font-size: 8pt;" aria-label="fotomensagem (1 item)">fotomensagem</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/futuro/" class="tag-cloud-link tag-link-36 tag-link-position-23" style="font-size: 8pt;" aria-label="futuro (1 item)">futuro</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/graca/" class="tag-cloud-link tag-link-37 tag-link-position-24" style="font-size: 8pt;" aria-label="graça (1 item)">graça</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/hash/" class="tag-cloud-link tag-link-38 tag-link-position-25" style="font-size: 8pt;" aria-label="hash (1 item)">hash</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/ilusao/" class="tag-cloud-link tag-link-39 tag-link-position-26" style="font-size: 8pt;" aria-label="ilusão (1 item)">ilusão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/inspiracao/" class="tag-cloud-link tag-link-40 tag-link-position-27" style="font-size: 8pt;" aria-label="inspiração (1 item)">inspiração</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/jesus/" class="tag-cloud-link tag-link-41 tag-link-position-28" style="font-size: 16.75pt;" aria-label="jesus (3 itens)">jesus</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/lighttpd/" class="tag-cloud-link tag-link-42 tag-link-position-29" style="font-size: 8pt;" aria-label="lighttpd (1 item)">lighttpd</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/matematica/" class="tag-cloud-link tag-link-235 tag-link-position-30" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="matemática (2 itens)">matemática</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/meditacao/" class="tag-cloud-link tag-link-43 tag-link-position-31" style="font-size: 19.666666666667pt;" aria-label="meditação (4 itens)">meditação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/nginx/" class="tag-cloud-link tag-link-44 tag-link-position-32" style="font-size: 8pt;" aria-label="nginx (1 item)">nginx</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/nova-terra/" class="tag-cloud-link tag-link-45 tag-link-position-33" style="font-size: 8pt;" aria-label="Nova Terra (1 item)">Nova Terra</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/ocupacao/" class="tag-cloud-link tag-link-47 tag-link-position-34" style="font-size: 8pt;" aria-label="ocupação (1 item)">ocupação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/openssl/" class="tag-cloud-link tag-link-48 tag-link-position-35" style="font-size: 8pt;" aria-label="openssl (1 item)">openssl</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/pensamento/" class="tag-cloud-link tag-link-52 tag-link-position-36" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="pensamento (2 itens)">pensamento</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/reflexao/" class="tag-cloud-link tag-link-54 tag-link-position-37" style="font-size: 22pt;" aria-label="Reflexão (5 itens)">Reflexão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/salvacao/" class="tag-cloud-link tag-link-60 tag-link-position-38" style="font-size: 22pt;" aria-label="salvação (5 itens)">salvação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/saude/" class="tag-cloud-link tag-link-94 tag-link-position-39" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="saúde (2 itens)">saúde</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/sabado/" class="tag-cloud-link tag-link-201 tag-link-position-40" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="sábado (2 itens)">sábado</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/tabela-verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-236 tag-link-position-41" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="tabela verdade (2 itens)">tabela verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/tempo/" class="tag-cloud-link tag-link-64 tag-link-position-42" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="tempo (2 itens)">tempo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/tradicao/" class="tag-cloud-link tag-link-189 tag-link-position-43" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="tradição (2 itens)">tradição</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-69 tag-link-position-44" style="font-size: 16.75pt;" aria-label="verdade (3 itens)">verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/tag/vida/" class="tag-cloud-link tag-link-70 tag-link-position-45" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="vida (2 itens)">vida</a></div>
</side>    </div>
        <div class="inteiro p2">
      <div class="wrapper colunabarra"><side class="widget_text widget widget_custom_html"><div class="textwidget custom-html-widget"><p><b>Importante:</b> Ao acessar este e qualquer site/blog presente no domínio e subdomínios de <b>jeancarloem.com</b>, você concorda de forma irretratável e irrevogável com a <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/licenca/" target="_blanck" rel="noopener noreferrer">Licença</a>, <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Avisos Gerais</a> e <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/" target="_blanck" rel="noopener noreferrer">Condições de Uso</a>; declarando-se ciênte das mesmas e de que, caso não as aceite/concorde, NÃO usará, acessará, compartilhará e/ou replicará (mesmo que parcialmente) qualquer site/blog e informações de <b>jeancarloem.com</b> (e subdomínios) e ainda, abandonará (sairá) imediatamente e impreterivelmente de qualquer domínio e subdominios de jeancarloem.com.</p>
<br/>
<p><b>AVISO DE CONTEÚDO:</b> Este e qualquer site de <b>jeancarloem.com</b> e seu(s) subdomínio(s) pode(m) conter informações, opiniões pessoais, sugestões, dicas, orientações, propagandas, patrocínios explicitos e implicitos, dentre outros conteúdos, e, são de responsabilidade exclusiva do autor e não implicam em concordância e/ou endosso por parte deste(s) site(s) e de seu(s) proprietário(s);  as mesmas são fornecidas pelo autor e disponibilizadas "como estão", sem quaisquer garantias implícitas e/ou explícitas, diretas e/ou indiretas nos termos da <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/licenca" target="_blanck" rel="noopener noreferrer">licença</a>; podendo conter ainda, teor polêmico, religioso, filosófico, político, dentre outros que, podem ser considerados inapropriado(s) e até ofensivo(s) à depender da cultura, crença ou localidade, porém, por direito resguardado(s) pela <a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/http://www.senado.leg.br/atividade/const/con1988/con1988_15.12.2016/art_5_.asp" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Contituição Federal do Brasil, em seu artigo 5º, parágrafos IV, VI, VIII e IX</a>, que legisla acerca da liberdade em exercer e manifestar pensamento, religião e comunicação, independente de censura ou licensa.</p></div></side>      </div>
    </div>
      <div class="inteiro last">
    <div class="wrapper colunabarra colunas2">
      <div>
        ©1985 <a href="//web.archive.org/web/20201005014559/https://jeancarloem.com/">Jean Carlo EM</a>      </div>
      <div style="white-space: nowrap;"><small>powered&nbsp;by&nbsp;<a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://jeancarloem.com/" target="_blank" class="nosimbol" style="display: inline-block;">STiny&nbsp;|&nbsp;jcem</a></small></div>
    </div>
  </div>
      <div class="inteiro pnultimo">
      <div class="wrapper colunabarra"><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>      </div>
    </div>
  </footer>

				<script type="text/javascript"><!--
			var seriesdropdown = document.getElementById("orgseries_dropdown");
			if (seriesdropdown) {
			 function onSeriesChange() {
					if ( seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value != ( 0 || -1 ) ) {
						location.href = "https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/series/"+seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value;
					}
				}
				seriesdropdown.onchange = onSeriesChange;
			}
			--></script>
			<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/lodash.min.js?ver=4.17.15" id="lodash-js"></script>
<script type="text/javascript" id="lodash-js-after">
window.lodash = _.noConflict();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=7.4.4" id="wp-polyfill-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-polyfill-js-after">
( 'fetch' in window ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-fetch.min.js?ver=3.0.0"></scr' + 'ipt>' );( document.contains ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-node-contains.min.js?ver=3.42.0"></scr' + 'ipt>' );( window.DOMRect ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-dom-rect.min.js?ver=3.42.0"></scr' + 'ipt>' );( window.URL && window.URL.prototype && window.URLSearchParams ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-url.min.js?ver=3.6.4"></scr' + 'ipt>' );( window.FormData && window.FormData.prototype.keys ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-formdata.min.js?ver=3.0.12"></scr' + 'ipt>' );( Element.prototype.matches && Element.prototype.closest ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-element-closest.min.js?ver=2.0.2"></scr' + 'ipt>' );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/autop.min.js?ver=762a290d38a892cf7a6a0413600eda07" id="wp-autop-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blob.min.js?ver=65d313a41f95f4c2ea65820c3f1cad27" id="wp-blob-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-serialization-default-parser.min.js?ver=22c85d6c5f095fa70bc1e81f823454da" id="wp-block-serialization-default-parser-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react.min.js?ver=16.9.0" id="react-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react-dom.min.js?ver=16.9.0" id="react-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/escape-html.min.js?ver=f7b0e4c8bb987c1ab79bdda0d9db465b" id="wp-escape-html-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/element.min.js?ver=d061952232722fcef7dbe8a686d9996f" id="wp-element-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/is-shallow-equal.min.js?ver=faf996f5d8657ed8cb4e326307229895" id="wp-is-shallow-equal-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/priority-queue.min.js?ver=25df4fcfc831934f96ee620ba97b8d72" id="wp-priority-queue-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/compose.min.js?ver=c4775e2aa9288586791e26a980eff851" id="wp-compose-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=b4778690e29d8a2b7518413652ba30c4" id="wp-hooks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/deprecated.min.js?ver=99b042a92d284c1276e553789c674cab" id="wp-deprecated-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/redux-routine.min.js?ver=9c464c6fba42fc0112f5feedb4939fa6" id="wp-redux-routine-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data.min.js?ver=75f90354ddff4acd5b0b4026454037ca" id="wp-data-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-data-js-after">
( function() {
	var userId = 0;
	var storageKey = "WP_DATA_USER_" + userId;
	wp.data
		.use( wp.data.plugins.persistence, { storageKey: storageKey } );
	wp.data.plugins.persistence.__unstableMigrate( { storageKey: storageKey } );
} )();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom.min.js?ver=3f7b757d117b8e53e66943297e96bf38" id="wp-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/html-entities.min.js?ver=75dab3db5644768cfaaf16da58993afb" id="wp-html-entities-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=bb7c3c45d012206bfcd73d6a31f84d9e" id="wp-i18n-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/primitives.min.js?ver=29a6188bba37f7dd03ab293172d040cd" id="wp-primitives-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/shortcode.min.js?ver=14fe6c63320b3200f356d0bcbca32121" id="wp-shortcode-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"%1$s Block. Row %2$d":["Bloco %1$s. Linha %2$d"],"Design":["Design"],"%s Block":["Bloco %s"],"%1$s Block. %2$s":["Bloco %1$s. %2$s"],"%1$s Block. Column %2$d":["Bloco %1$s. Coluna %2$d"],"%1$s Block. Column %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Coluna %2$d. %3$s"],"%1$s Block. Row %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Linha %2$d. %3$s"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Embeds":["C\u00f3digos incorporados"],"Text":["Texto"],"Widgets":["Widgets"],"Media":["M\u00eddia"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/blocks.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blocks.min.js?ver=e817d20512a049ea38d1e1f22097be1f" id="wp-blocks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/moment.min.js?ver=2.26.0" id="moment-js"></script>
<script type="text/javascript" id="moment-js-after">
moment.updateLocale( 'pt_BR', {"months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"week":{"dow":1},"longDateFormat":{"LT":"H:i","LTS":null,"L":null,"LL":"j \\d\\e F \\d\\e Y","LLL":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","LLLL":null}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom-ready.min.js?ver=db63eb2f693cb5e38b083946b14f0684" id="wp-dom-ready-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-a11y-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Notifications":["Notifica\u00e7\u00f5es"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/a11y.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/a11y.min.js?ver=13971b965470c74a60fa32d392c78f2f" id="wp-a11y-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-keycodes-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Backtick":["Acento grave"],"Period":["Ponto"],"Comma":["V\u00edrgula"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/keycodes.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keycodes.min.js?ver=d22da43ca8a6cd671dd34ea661fff05f" id="wp-keycodes-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/rich-text.min.js?ver=a4056cfcb2aec8ceb3c8e8935dfd0bc4" id="wp-rich-text-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/warning.min.js?ver=4846e6a00f535179609298debad4670b" id="wp-warning-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-components-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Color value in HSLA":["Cor em HSLA"],"Color value in RGBA":["Cor em RGBA"],"Box Control":["Caixa de controle"],"Link Sides":["Conectar lados"],"Unlink Sides":["Desconectar lados"],"Alignment Matrix Control":["Controle da matriz de alinhamento"],"Bottom Center":["Centro inferior"],"Center Right":["Centro \u00e0 direita"],"Center Center":["Centro centro"],"Center Left":["Centro \u00e0 esquerda"],"Top Center":["Centro superior"],"Finish":["Concluir"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Guide controls":["Controles do guia"],"Gradient: %s":["Gradiente: %s"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo de gradiente: %s"],"Radial Gradient":["Gradiente radial"],"Linear Gradient":["Gradiente linear"],"Remove Control Point":["Remover ponto de controle"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Use as teclas de seta esquerda ou direita ou arraste com o mouse para alterar a posi\u00e7\u00e3o do gradiente. Pressione o bot\u00e3o para alterar a cor ou remover o ponto de controle."],"Gradient control point at position %1$s with color code %2$s.":["Ponto de controle do gradiente na posi\u00e7\u00e3o %1$s com o c\u00f3digo de cor %2$s."],"Preset size":["Tamanho predefinido"],"Extra Large":["Extra grande"],"Small":["Pequeno"],"Angle":["\u00c2ngulo"],"Separate with commas or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas ou com a tecla Enter."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas, espa\u00e7os, ou a tecla Enter."],"Vertical pos.":["Pos. vertical"],"Horizontal pos.":["Pos. horizontal"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Category":["Categoria"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Order by":["Ordernar por"],"Dismiss this notice":["Dispensar essa notifica\u00e7\u00e3o"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Remove item":["Remover item"],"Item removed.":["Item removido."],"Item added.":["Item adicionado."],"Add item":["Adicionar item"],"Reset":["Redefinir"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Minutes":["Minutos"],"Calendar Help":["Ajuda do calend\u00e1rio"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["V\u00e1 para o primeiro (bot\u00e3o \"home\") ou \u00faltimo (bot\u00e3o \"end\") dia de uma semana."],"Home\/End":["In\u00edcio\/fim"],"Home and End":["In\u00edcio e fim"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Navegue para o m\u00eas anterior (PageUp) ou o m\u00eas seguinte (PageDown)."],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Page Up and Page Down":["Page Up e Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Mova para a semana anterior (acima) ou para a semana seguinte (abaixo)."],"Up and Down Arrows":["Setas para cima e para baixo"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Navegue para o dia anterior (esquerda) ou o dia seguinte (direita)."],"Left and Right Arrows":["Setas para a esquerda e para a direita"],"Select the date in focus.":["Seleciona a data em foco."],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Navigating with a keyboard":["Navegando com o teclado"],"Click the desired day to select it.":["Clique no dia desejado para selecion\u00e1-lo."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Clique na seta direita ou esquerda para selecionar outros meses no passado ou no futuro."],"Click to Select":["Clique para selecionar"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Use as setas do seu teclado para mudar a cor base. Seta para cima clareia a cor e para baixo, escurece; para a esquerda aumenta a satura\u00e7\u00e3o e para direita, diminui."],"Choose a shade":["Escolha uma sombra"],"Change color format":["Alterar o formato da cor"],"Color value in HSL":["Cor em HSL"],"Color value in RGB":["Cor em RGB"],"Color value in hexadecimal":["Cor em hexadecimal"],"Hex color mode active":["Modo de cor em hexadecimal ativo"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Modo Matiz\/Satura\u00e7\u00e3o\/Brilho (HSL) ativado"],"RGB mode active":["Modo RGB ativo"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Clique nas setas para esquerda ou para a direita para alterar o matiz."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Valor do matiz em graus, de 0 a 359."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Valor do canal alfa, de 0 (transparente) para 1 (totalmente opaco)."],"Color: %s":["Cor: %s"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de cor: %s"],"Custom color picker":["Seletor de cor personalizado"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Time":["Hora"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Date":["Data"],"Hours":["Horas"],"Close dialog":["Fechar janela"],"Previous":["Anterior"],"Custom color":["Cor personalizada"],"Year":["Ano"],"Custom Size":["Tamanho personalizado"],"Large":["Grande"],"Drop files to upload":["Solte arquivos aqui para enviar"],"Clear":["Limpar"],"Mixed":["Misturado"],"Custom":["Personalizado"],"Next":["Seguinte"],"PM":["PM"],"AM":["AM"],"Bottom Right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Bottom Left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Top Right":["Em cima \u00e0 direita"],"Top Left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Type":["Tipo"],"Bottom":["Base"],"Top":["Topo"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"December":["dezembro"],"November":["novembro"],"October":["outubro"],"September":["setembro"],"August":["agosto"],"July":["julho"],"June":["junho"],"May":["maio"],"April":["abril"],"March":["mar\u00e7o"],"February":["fevereiro"],"January":["janeiro"],"All":["Todos"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Close":["Fechar"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Right":["Direita"],"Left":["Esquerda"],"None":["Nenhum"],"Categories":["Categorias"],"Author":["Autor"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/components.min.js?ver=fbd4a5bf5809c79c6eef4817c6cbe9ea" id="wp-components-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/url.min.js?ver=9dd4e33d1648e90d1390113c29d21f27" id="wp-url-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"You are probably offline.":["Voc\u00ea provavelmente est\u00e1 offline."],"Media upload failed. If this is a photo or a large image, please scale it down and try again.":["Falha ao enviar a m\u00eddia. Se for uma foto ou imagem grande, reduza o tamanho e tente novamente."],"The response is not a valid JSON response.":["A resposta n\u00e3o \u00e9 um JSON v\u00e1lido."],"An unknown error occurred.":["Um erro desconhecido ocorreu."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/api-fetch.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/api-fetch.min.js?ver=8773a93ea0d1278a2eaa147fdb6eb96d" id="wp-api-fetch-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-after">
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createRootURLMiddleware( "https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/" ) );
wp.apiFetch.nonceMiddleware = wp.apiFetch.createNonceMiddleware( "0135ec9f04" );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.nonceMiddleware );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.mediaUploadMiddleware );
wp.apiFetch.nonceEndpoint = "https://web.archive.org/web/20201005014559/https://blog.jeancarloem.com/wp-admin/admin-ajax.php?action=rest-nonce";
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keyboard-shortcuts.min.js?ver=9cbe52add50401a0e626ebfcb37d742a" id="wp-keyboard-shortcuts-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/notices.min.js?ver=e8ba84906787f0394f07956c137fc314" id="wp-notices-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/token-list.min.js?ver=384d238d095e0738c66c24d5efd0d19e" id="wp-token-list-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/viewport.min.js?ver=74fa211298bad8b930c1e9c17d583843" id="wp-viewport-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/wordcount.min.js?ver=29fa35570f10ea28f9198bc26cd088cd" id="wp-wordcount-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-block-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Child Blocks":["Blocos descendentes"],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Tablet":["Tablet"],"Desktop":["Computador"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Creating":["Criando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"New page: <mark>%s<\/mark>":["Nova p\u00e1gina: <mark>%s<\/mark>"],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Navigation item":["Item de navega\u00e7\u00e3o"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Add block at position %1$d, Level %2$d":["Adicionar um bloco na posi\u00e7\u00e3o %1$d, n\u00edvel %2$d"],"Go to block":["Ir para o bloco"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Move To":["Mover para"],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Select parent (%s)":["Selecionador ascendente (%s)"],"Browse all":["Navegar por todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o \"%s\" inserido."],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"Reset search":["Redefinir pesquisa"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista pressionando <kbd>Backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Avance uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Spacing":["Espa\u00e7amento"],"Padding":["Recuo"],"Typography":["Tipografia"],"Line height":["Altura da linha"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Remove multiple selected blocks.":["Remover m\u00faltiplos blocos selecionados."],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Tools offer different interactions for block selection & editing. To select, press Escape, to go back to editing, press Enter.":["As ferramentas oferecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de blocos. Para selecionar, pressione Esc, para voltar a edi\u00e7\u00e3o, pressione Enter."],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Large screens":["Telas grandes"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Small screens":["Telas pequenas"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"Recently updated":["Atualizado recentemente"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Gradient Presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de gradiente"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"Midnight":["Meia-noite"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo v\u00edvido"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"(%s: gradient %s)":["(%s: gradiente %s)"],"(%s: color %s)":["(%s: cor %s)"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"(Gradient: %s)":["(Gradiente: %s)"],"(Color: %s)":["(Cor: %s)"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Block navigation":["Navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Move right":["Mover para a direita"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this heading, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este t\u00edtulo, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"Skip":["Pular"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Block vertical alignment setting\u0004Vertically Align Bottom":["Alinhar verticalmente embaixo"],"Block vertical alignment setting\u0004Vertically Align Middle":["Alinhar verticalmente no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Vertically Align Top":["Alinhar verticalmente em cima"],"Change block type or style":["Alterar tipo ou estilo de bloco"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"More rich text controls":["Mais controles de rich text"],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"%d word":["%d palavra","%d palavras"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"(selected block)":["(bloco selecionado)"],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comece a escrever ou digite \/ para escolher um bloco"],"Block icon":["\u00cdcone de bloco"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Image dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Color settings":["Configura\u00e7\u00f5es de cor"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Document":["Documento"],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"Manage all reusable blocks":["Gerenciar todos os blocos reutiliz\u00e1veis"],"Reusable":["Reutiliz\u00e1vel"],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Search for a block":["Procurar um bloco"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma cor de texto mais escura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma cor de texto mais clara."],"Transform to":["Transformar em"],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"Remove Block":["Remover bloco"],"Insert After":["Inserir depois"],"Insert Before":["Inserir antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Block: %s":["Bloco: %s"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Add block":["Adicionar bloco"],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"Current":["Atual"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Full width":["Largura total"],"Wide width":["Largura ampla"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Reset":["Redefinir"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Blocks":["Blocos"],"Search Results":["Resultados da pesquisa"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"Tools":["Ferramentas"],"Replace":["Substituir"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Move up":["Mover para cima"],"Move down":["Mover para baixo"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Large":["Grande"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Background Color":["Cor de fundo"],"Text Color":["Cor do texto"],"Upload":["Enviar"],"Styles":["Estilos"],"Link Color":["Cor do link"],"Image":["Imagem"],"Remove link":["Remover link"],"Insert link":["Inserir link"],"Link Rel":["Rel do Link"],"Copy":["Copiar"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"All":["Todos"],"Height":["Altura"],"Edit link":["Editar link"],"Width":["Largura"],"White":["Branco"],"Black":["Preto"],"Select":["Selecionar"],"Close":["Fechar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Media":["M\u00eddia"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Cancel":["Cancelar"],"Preview":["Visualizar"],"Submit":["Enviar"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Apply":["Aplicar"],"Edit":["Editar"],"URL":["URL"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-editor.min.js?ver=ae7e31576f8d799f9ac7ed226568278c" id="wp-block-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data-controls.min.js?ver=59b9a16339ffe9c2ef592270c19f77ed" id="wp-data-controls-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-core-data-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Menu Item":["Item do menu"],"Comment":["Comentar"],"Widget area":["\u00c1rea de widgets"],"Site":["Site"],"Post Type":["Tipo de Post"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Menu Location":["Localiza\u00e7\u00e3o de menu"],"Menu":["Menu"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Site Title":["T\u00edtulo do site"],"Media":["M\u00eddia"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/core-data.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/core-data.min.js?ver=966113d894f354075b1eed5a141241bb" id="wp-core-data-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/date.min.js?ver=09eae2d679436dd6bd745b0e8b1687e9" id="wp-date-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-date-js-after">
wp.date.setSettings( {"l10n":{"locale":"pt_BR","months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"meridiem":{"am":"am","pm":"pm","AM":"AM","PM":"PM"},"relative":{"future":"daqui a %s","past":"%s atr\u00e1s"}},"formats":{"time":"H:i","date":"j \\d\\e F \\d\\e Y","datetime":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","datetimeAbbreviated":"j \\d\\e M \\d\\e Y, g:i a"},"timezone":{"offset":"3","string":""}} );
</script>
<script type="text/javascript" id="wp-media-utils-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Select or Upload Media":["Selecione ou envie a m\u00eddia"],"Error while uploading file %s to the media library.":["Ocorreu um erro ao enviar o arquivo %s para a biblioteca de m\u00eddia."],"This file is empty.":["O arquivo est\u00e1 vazio."],"Sorry, this file type is not supported here.":["N\u00e3o h\u00e1 suporte aqui para este tipo de arquivo."],"Sorry, this file type is not permitted for security reasons.":["Este tipo de arquivo n\u00e3o \u00e9 permitido por raz\u00f5es de seguran\u00e7a."],"This file exceeds the maximum upload size for this site.":["Este arquivo excede o tamanho m\u00e1ximo de upload para este site."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/media-utils.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/media-utils.min.js?ver=9ad24b42cc69f241229ded4dc61409fb" id="wp-media-utils-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-server-side-render-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Block rendered as empty.":["Bloco exibido como vazio."],"Error loading block: %s":["Erro ao carregar o bloco: %s"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/server-side-render.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/server-side-render.min.js?ver=4f5ad383aad9be9918f3a66c06cd5e4c" id="wp-server-side-render-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Save draft":["Rascunho salvo"],"Review changes.":["Revisar altera\u00e7\u00f5es."],"Hide changes.":["Ocultar altera\u00e7\u00f5es."],"Are you ready to save?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para salvar?"],"Changes have been made to multiple entity types.":["Mudan\u00e7as foram feitas para m\u00faltiplos tipos de entidades."],"Changes have been made to your %1$s, %2$s, %3$s, %4$s, and %5$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, %3$s, %4$s, e %5$s."],"Changes have been made to your %1$s, %2$s, %3$s, and %4$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, %3$s, e %4$s."],"Changes have been made to your %1$s, %2$s, and %3$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, e %3$s."],"Changes have been made to your %1$s and %2$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s e %2$s."],"Changes have been made to your %s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %s."],"There are no changes.":["N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es."],"site":["site","sites"],"page":["p\u00e1gina","p\u00e1ginas"],"template":["modelo","modelos"],"template part":["parte do modelo","partes do modelo"],"Slug":["Slug"],"Update\u2026":["Atualizar..."],"Submit for Review\u2026":["Enviar para revis\u00e3o..."],"Pending review":["Revis\u00e3o pendente"],"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20201005014559\/https:\/\/br.wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Restore the backup":["Recuperar o backup"],"The backup of this post in your browser is different from the version below.":["A c\u00f3pia de seguran\u00e7a deste post em seu navegador \u00e9 diferente da vers\u00e3o abaixo."],"Search Terms":["Pesquisar termos"],"Stick to the top of the blog":["Fixar no topo do blog"],"Exit the Editor":["Sair do editor"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Para editar a imagem em destaque, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever um texto ou HTML"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"post":["post"],"Redo your last undo.":["Refaz seu \u00faltimo desfazer."],"Undo your last changes.":["Desfaz as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Save your changes.":["Salvar suas altera\u00e7\u00f5es."],"Untitled Reusable Block":["Bloco reutiliz\u00e1vel sem t\u00edtulo"],"Block deleted.":["Bloco exclu\u00eddo."],"Block created.":["Bloco criado."],"Trashing failed":["Falha ao mover para lixeira"],"Updating failed.":["Falha ao atualizar."],"Scheduling failed.":["Falha ao agendar."],"Publishing failed.":["Falha ao publicar."],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Voc\u00ea tem altera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram salvas. Se voc\u00ea continuar, elas ser\u00e3o perdidas."],"Reset the template":["Redefinir o modelo"],"Keep it as is":["Mantenha como est\u00e1"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["O conte\u00fado do seu post n\u00e3o corresponde ao modelo atribu\u00eddo ao seu tipo de post."],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["A redefini\u00e7\u00e3o do modelo pode resultar em perda de conte\u00fado, deseja continuar?"],"Document Outline":["Vis\u00e3o geral do documento"],"Paragraphs":["Par\u00e1grafos"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Document Statistics":["Estat\u00edsticas do documento"],"Content structure":["Estrutura do conte\u00fado"],"View the autosave":["Ver o salvamento autom\u00e1tico"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Existe uma vers\u00e3o salva automaticamente desta publica\u00e7\u00e3o que \u00e9 mais recente do que a vers\u00e3o abaixo."],"Protected with a password you choose. Only those with the password can view this post.":["Protegido com uma senha definida por voc\u00ea. Apenas aqueles com a senha podem visualizar este post."],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores."],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Use a secure password":["Use uma senha segura"],"Create password":["Criar senha"],"Post Visibility":["Visibilidade do post"],"Would you like to privately publish this post now?":["Gostaria de publicar de forma privada este post agora?"],"Move to trash":["Mover para a lixeira"],"Add title":["Adicionar t\u00edtulo"],"Terms":["Termos"],"Parent Term":["Termo ascendente"],"Add new term":["Adicionar novo termo"],"Add new category":["Adicionar nova categoria"],"term\u0004Remove %s":["Remover %s"],"term\u0004%s removed":["%s exclu\u00eddo"],"term\u0004%s added":["%s adicionado"],"Term":["Termo"],"Tag":["Tag"],"Add new Term":["Adicionar novo termo"],"Switch to draft":["Mudar para rascunho"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["Tem certeza de que deseja desagendar este post?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["Tem certeza de que deseja cancelar a publica\u00e7\u00e3o deste post?"],"Immediately":["Imediatamente"],"Saving":["Salvando"],"Autosaving":["Salvando automaticamente"],"Publish:":["Publicar: "],"Visibility:":["Visibilidade:"],"Double-check your settings before publishing.":["Confira suas configura\u00e7\u00f5es antes de publicar."],"Are you ready to publish?":["Pronto para publicar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["Seu trabalho ser\u00e1 publicado na data e hora especificadas."],"Are you ready to schedule?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para agendar?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Quando estiver pronto, envie a publica\u00e7\u00e3o para revis\u00e3o para que um editor possa aprov\u00e1-la."],"Are you ready to submit for review?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para enviar para revis\u00e3o?"],"Copy Link":["Copiar link"],"Copied!":["Copiado!"],"%s address":["Endere\u00e7o do(a) %s "],"What\u2019s next?":["O que mais?"],"is now live.":["agora est\u00e1 no ar."],"is now scheduled. It will go live on":["est\u00e1 agendado. Ser\u00e1 publicado em"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["As tags ajudam os usu\u00e1rios e os mecanismos de pesquisa a navegar no seu site e encontrar o seu conte\u00fado. Adicione algumas palavras-chave para descrever seu post."],"Add tags":["Adicionar tags"],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplicar o formato \"%1$s\"."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["Seu tema usa formatos de postagem para destacar diferentes tipos de conte\u00fado, como imagens ou v\u00eddeos. Aplique um formato de post para ver este estilo especial."],"Use a post format":["Use um formato de post"],"Always show pre-publish checks.":["Sempre mostrar as verifica\u00e7\u00f5es da pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o."],"Close panel":["Fechar o painel"],"Submit for Review":["Enviar para revis\u00e3o"],"Scheduling\u2026":["Agendando..."],"Updating\u2026":["Atualizando..."],"Publishing\u2026":["Publicando\u2026"],"imperative verb\u0004Preview":["Visualizar"],"Generating preview\u2026":["Gerando pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o..."],"Allow pingbacks & trackbacks":["Permitir pingbacks e trackbacks"],"Take Over":["Assumir o controle"],"Another user is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["Outro usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"%s is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["%s est\u00e1 atualmente trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"Another user now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Outro usu\u00e1rio tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post agora. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"%s now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["%s agora tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"Avatar":["Avatar"],"This post is already being edited.":["Este post j\u00e1 est\u00e1 sendo editado."],"Someone else has taken over this post.":["Algu\u00e9m assumiu este post."],"%d Revision":["%d revis\u00e3o","%d revis\u00f5es"],"Post Format":["Formato do post"],"Chat":["Bate-papo"],"Standard":["Padr\u00e3o"],"Aside":["Nota"],"Edit or update the image":["Editar ou atualizar a imagem"],"Learn more about manual excerpts":["Saiba mais sobre os resumos"],"Write an excerpt (optional)":["Escreva um resumo (opcional)"],"Allow comments":["Permitir coment\u00e1rios"],"no parent":["sem ascendente"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Order":["Ordem"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar o erro"],"Copy Post Text":["Copiar o texto do post"],"Attempt Recovery":["Tentativa de recupera\u00e7\u00e3o"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(M\u00faltiplos t\u00edtulos H1 n\u00e3o s\u00e3o recomendados)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(Seu tema pode j\u00e1 usar um t\u00edtulo H1 para o t\u00edtulo do post)"],"(Incorrect heading level)":["(N\u00edvel de t\u00edtulo incorreto)"],"(Empty heading)":["(T\u00edtulo vazio)"],"Remove from Reusable blocks":["Remover dos blocos reutiliz\u00e1veis"],"Convert to Regular Block":["Converter para bloco normal"],"Add to Reusable blocks":["Adicionar aos blocos reutiliz\u00e1veis"],"Category":["Categoria"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Block updated.":["Bloco atualizado."],"Blocks":["Blocos"],"Gallery":["Galeria"],"Schedule\u2026":["Agendar\u2026"],"Replace Image":["Substituir imagens"],"Template:":["Modelo:"],"Status":["Status"],"Set featured image":["Definir imagem destacada"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Selected":["Selecionada"],"Saved":["Salvo"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Link":["Link"],"Words":["Palavras"],"Parent Category":["Categoria ascendente"],"Password Protected":["Protegida por senha"],"Image":["Imagem"],"Quote":["Citar"],"Suggestion:":["Sugest\u00f5es:"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Select":["Selecionar"],"Add new tag":["Adicionar nova tag"],"Update":["Atualizar"],"Schedule":["Agendar"],"Public":["P\u00fablico"],"Private":["Privado"],"Save as pending":["Salvar como pendente"],"Redo":["Refazer"],"Cancel":["Cancelar"],"Save":["Salvar"],"Publish":["Publicar"],"Undo":["Desfazer"],"Author":["Autor"],"Draft":["Rascunho"],"Title":["T\u00edtulo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/editor.min.js?ver=1b4e724c353c8156e7987cc825fcf6d6" id="wp-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.js?ver=1586300115" id="d55d56d3b694e3b7fac122f2d34c3457fef41330-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/aboutbar13.js?ver=1586300116" id="gutenberg-aboutbar13-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="jcemslider-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="gutenberg-jcemslider-editor-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/tvnovotempo.js?ver=5.5.1" id="sunset-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.min.js?ver=1586300116" id="e4f641d776b3662ce57229397e0bdf704bec2537-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/query.min.js?ver=1586300114" id="gutenberg-query-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/sunset.min.js?ver=1586300102" id="sunset-js-js"></script>
<script type="text/javascript" id="toc-front-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var tocplus = {"smooth_scroll":"1","visibility_show":"exibir","visibility_hide":"ocultar","width":"Auto"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/front.min.js?ver=2002" id="toc-front-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.js?ver=9Aji5/Yrn+067mm" id="enlighterjs-js"></script>
<script type="text/javascript" id="enlighterjs-js-after">
!function(e,n){if("undefined"!=typeof EnlighterJS){var o={"selectors":{"block":"pre.EnlighterJSRAW","inline":"code.EnlighterJSRAW"},"options":{"indent":2,"ampersandCleanup":true,"linehover":true,"rawcodeDbclick":true,"textOverflow":"break","linenumbers":true,"theme":"mocha","language":"generic","retainCssClasses":false,"collapse":false,"toolbarOuter":"","toolbarTop":"{BTN_RAW}{BTN_COPY}{BTN_WINDOW}{BTN_WEBSITE}","toolbarBottom":""}};(e.EnlighterJSINIT=function(){EnlighterJS.init(o.selectors.block,o.selectors.inline,o.options)})()}else{(n&&(n.error||n.log)||function(){})("Error: EnlighterJS resources not loaded yet!")}}(window,console);
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.5.1" id="wp-embed-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201005014559js_/https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js?ver=5.5.1" async="async" id="remote_sdk-js"></script>
</section>
</body>
</html><!--
     FILE ARCHIVED ON 01:45:59 Oct 05, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 23:02:38 Oct 12, 2025.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  captures_list: 1.032
  exclusion.robots: 0.04
  exclusion.robots.policy: 0.025
  esindex: 0.017
  cdx.remote: 80.886
  LoadShardBlock: 151.253 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 306.856 (4)
  PetaboxLoader3.resolve: 133.041 (2)
  load_resource: 350.185
-->