<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-BR" prefix="og: http://ogp.me/ns# fb: http://ogp.me/ns/fb#" itemscope itemtype="http://schema.org/Blog">
  <head><script src="//archive.org/includes/athena.js" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app213.us.archive.org';v.server_ms=1316;archive_analytics.send_pageview({});});</script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/bundle-playback.js?v=FC38Hc5A" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/wombat.js?v=txqj7nKC" charset="utf-8"></script>
<script>window.RufflePlayer=window.RufflePlayer||{};window.RufflePlayer.config={"autoplay":"on","unmuteOverlay":"hidden","showSwfDownload":true};</script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/ruffle/ruffle.js"></script>
<script type="text/javascript">
    __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/","20210522212748","https://web.archive.org/","web","https://web-static.archive.org/_static/",
	      "1621718868");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/banner-styles.css?v=p7PEIJWi" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/iconochive.css?v=3PDvdIFv" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->

	<!-- START - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- Facebook / OG -->
	<meta property="og:title" content="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro"/>
	<meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"/>
	<meta property="og:description" content="Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário"/>
	<meta property="og:site_name " content="Jean Carlo EM"/>
	<meta property="og:image" content="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/seja-radical.jpg"/>
	<meta property="og:image:type" content=""/>
	<meta property="og:image:width" content=""/>
	<meta property="og:image:height" content=""/>
	<meta property="og:type" content="article"/>
	<meta property="article:published_time" content="2021-05-22T23:47:58+03:00"/>
	<meta property="article:modified_time" content="2021-05-22T23:49:23+03:00"/>
	<meta property="article:tag" content="Divagando religião cristinismo extremismo fidelidade fiel integridade radicalismo terrorismo"/>
	<meta property="article:author" content="jeancarlo"/>
	<!-- Google+ / Schema.org -->
	<meta itemprop="name" content="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro"/>
	<meta itemprop="headline" content="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro"/>
	<meta itemprop="url" content="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"/>
	<meta itemprop="description" content="Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário"/>
	<meta itemprop="image" content="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/seja-radical.jpg"/>
	<meta itemprop="datePublished" content="2021-05-22T23:47:58+03:00"/>
	<meta itemprop="dateModified" content="2021-05-22T23:49:23+03:00"/>
	<meta itemprop="author" content="jeancarlo"/>
	<!--Twitter CARDs -->
	<meta name="twitter:title" content="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro"/>
	<meta name="twitter:url" content="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"/>
	<meta name="twitter:image" content="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/seja-radical.jpg"/>
	<meta name="twitter:description" content="Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário"/>
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/>
	<!-- SEO -->
	<meta name="description" content="Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário"/>
	<meta name="publisher" content="Jean Carlo EM"/>
	<meta name="author" content="jeancarlo"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"/>
	<!--END - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- START - ICONES -->
	<meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="application-name" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="msapplication-TileColor" content="#1d1d1d">
	<meta name="theme-color" content="#1d1d1d">
      <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/180x180.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="512x512" href="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/512x512.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="256x256" href="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/256x256.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/32x32.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/16x16.png">
      <link rel="manifest" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/site.webmanifest">
      <link rel="mask-icon" href="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/safari-pinned-tab.svg" color="#1d1d1d">
      <meta name="msapplication-TileImage" content="https://jeancarloem.com/144x144.png">
      <meta name="msapplication-config" content="https://jeancarloem.com/browserconfig.xml"/>
      <!--[if IE]><link rel="shortcut icon" href="https://jeancarloem.com/favicon.ico"><![endif]-->
      
	<!-- END - ICONES -->
    <title>Seja Radical, seja extremista, seja íntegro | Jean Carlo EM</title>
    <meta charset="UTF-8"/>
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"/>
    <link rel="pingback" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php"/>
    
	<!-- RICH SNIPPETYS :: START -->
	<!-- SNIPPETY :: Article --><script type="application/ld+json">{"@type":"Article","author":{"@type":"Person","name":"jeancarlo","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=256&d=mm&r=g"},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Jean Carlo EM","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/jeancarloem.com\/assets\/img\/banner600x60.png","width":600,"height":60}},"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/schema.org","headline":"Seja Radical, seja extremista, seja íntegro","mainEntityOfPage":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/seja-radical-seja-extremista-seja-integro\/","description":"Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário","datePublished":"2021-05-22T23:47:58+03:00","dateModified":"2021-05-22T23:49:23+03:00","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/seja-radical.jpg"}</script>
	<!-- RICH SNIPPETYS :: END -->

    <style>@keyframes carregandoPagina{0%, 10%, 100%{width:5em;height:5em}65%{width:10em;height:10em}}@keyframes loaderBlock{0%, 30%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(90deg)}}@keyframes loaderBlockInverse{0%, 20%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(-90deg)}}div.carregandoPagina{position:absolute;top:50%;left:50%;width:6rem;height:6rem;transform:translate(-50%, -50%) rotate(45deg) translate3d(0, 0, 0);animation:carregandoPagina 1.2s infinite ease-in-out}div.carregandoPagina span{position:absolute;display:block;width:2.7rem;height:2.7rem;background-color:#2b92db;animation:loaderBlock 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(1){top:0;left:0}div.carregandoPagina span:nth-child(2){top:0;right:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(3){bottom:0;left:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(4){bottom:0;right:0}
/*# sourceMappingURL=carregandoPagina.css.map */
</style>

    <!-- CSS PRINCIPAL -->
    <link rel="stylesheet" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://use.fontawesome.com/releases/v5.2.0/css/all.css" integrity="" crossorigin="anonymous">
    <link href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://fonts.googleapis.com/css?family=Noto+Sans" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/main.css?v=1597512147" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/header.css?v=1586300098" rel="stylesheet"/>
    
    <!-- START :: WP HEADER -->
    <meta name="robots" content="max-image-preview:large"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://cdnjs.cloudflare.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://s.w.org/"/>
	<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Feed de comentários para Jean Carlo EM » Seja Radical, seja extremista, seja íntegro" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/feed/"/>
		<!-- This site uses the Google Analytics by ExactMetrics plugin v6.7.0 - Using Analytics tracking - https://www.exactmetrics.com/ -->
							<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://www.googletagmanager.com/gtag/js?id=UA-49730626-2" type="text/javascript" data-cfasync="false"></script>
			<script type="text/javascript" data-cfasync="false">
				var em_version = '6.7.0';
				var em_track_user = true;
				var em_no_track_reason = '';
				
								var disableStr = 'ga-disable-UA-49730626-2';
	
				/* Function to detect opted out users */
				function __gtagTrackerIsOptedOut() {
					return document.cookie.indexOf( disableStr + '=true' ) > - 1;
				}
	
				/* Disable tracking if the opt-out cookie exists. */
				if ( __gtagTrackerIsOptedOut() ) {
					window[disableStr] = true;
				}
	
				/* Opt-out function */
				function __gtagTrackerOptout() {
					document.cookie = disableStr + '=true; expires=Thu, 31 Dec 2099 23:59:59 UTC; path=/';
					window[disableStr] = true;
				}
	
				if ( 'undefined' === typeof gaOptout ) {
					function gaOptout() {
						__gtagTrackerOptout();
					}
				}
								window.dataLayer = window.dataLayer || [];
				if ( em_track_user ) {
					function __gtagTracker() {dataLayer.push( arguments );}
					__gtagTracker( 'js', new Date() );
					__gtagTracker( 'set', {
						'developer_id.dNDMyYj' : true,
						});
					__gtagTracker( 'config', 'UA-49730626-2', {
						forceSSL:true,page_path:location.pathname + location.search + location.hash,					} );
										window.gtag = __gtagTracker;										(
						function () {
							/* https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/ */
							/* ga and __gaTracker compatibility shim. */
							var noopfn = function () {
								return null;
							};
							var newtracker = function () {
								return new Tracker();
							};
							var Tracker = function () {
								return null;
							};
							var p = Tracker.prototype;
							p.get = noopfn;
							p.set = noopfn;
							p.send = function (){
								var args = Array.prototype.slice.call(arguments);
								args.unshift( 'send' );
								__gaTracker.apply(null, args);
							};
							var __gaTracker = function () {
								var len = arguments.length;
								if ( len === 0 ) {
									return;
								}
								var f = arguments[len - 1];
								if ( typeof f !== 'object' || f === null || typeof f.hitCallback !== 'function' ) {
									if ( 'send' === arguments[0] ) {
										var hitConverted, hitObject = false, action;
										if ( 'event' === arguments[1] ) {
											if ( 'undefined' !== typeof arguments[3] ) {
												hitObject = {
													'eventAction': arguments[3],
													'eventCategory': arguments[2],
													'eventLabel': arguments[4],
													'value': arguments[5] ? arguments[5] : 1,
												}
											}
										}
										if ( typeof arguments[2] === 'object' ) {
											hitObject = arguments[2];
										}
										if ( typeof arguments[5] === 'object' ) {
											Object.assign( hitObject, arguments[5] );
										}
										if ( 'undefined' !== typeof (
											arguments[1].hitType
										) ) {
											hitObject = arguments[1];
										}
										if ( hitObject ) {
											action = 'timing' === arguments[1].hitType ? 'timing_complete' : hitObject.eventAction;
											hitConverted = mapArgs( hitObject );
											__gtagTracker( 'event', action, hitConverted );
										}
									}
									return;
								}
	
								function mapArgs( args ) {
									var gaKey, hit = {};
									var gaMap = {
										'eventCategory': 'event_category',
										'eventAction': 'event_action',
										'eventLabel': 'event_label',
										'eventValue': 'event_value',
										'nonInteraction': 'non_interaction',
										'timingCategory': 'event_category',
										'timingVar': 'name',
										'timingValue': 'value',
										'timingLabel': 'event_label',
									};
									for ( gaKey in gaMap ) {
										if ( 'undefined' !== typeof args[gaKey] ) {
											hit[gaMap[gaKey]] = args[gaKey];
										}
									}
									return hit;
								}
	
								try {
									f.hitCallback();
								} catch ( ex ) {
								}
							};
							__gaTracker.create = newtracker;
							__gaTracker.getByName = newtracker;
							__gaTracker.getAll = function () {
								return [];
							};
							__gaTracker.remove = noopfn;
							__gaTracker.loaded = true;
							window['__gaTracker'] = __gaTracker;
						}
					)();
									} else {
										console.log( "" );
					( function () {
							function __gtagTracker() {
								return null;
							}
							window['__gtagTracker'] = __gtagTracker;
							window['gtag'] = __gtagTracker;
					} )();
									}
			</script>
				<!-- / Google Analytics by ExactMetrics -->
				<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.1\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.1\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.7.2"}};
			!function(e,a,t){var n,r,o,i=a.createElement("canvas"),p=i.getContext&&i.getContext("2d");function s(e,t){var a=String.fromCharCode;p.clearRect(0,0,i.width,i.height),p.fillText(a.apply(this,e),0,0);e=i.toDataURL();return p.clearRect(0,0,i.width,i.height),p.fillText(a.apply(this,t),0,0),e===i.toDataURL()}function c(e){var t=a.createElement("script");t.src=e,t.defer=t.type="text/javascript",a.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(t)}for(o=Array("flag","emoji"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},r=0;r<o.length;r++)t.supports[o[r]]=function(e){if(!p||!p.fillText)return!1;switch(p.textBaseline="top",p.font="600 32px Arial",e){case"flag":return s([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])?!1:!s([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!s([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]);case"emoji":return!s([55357,56424,8205,55356,57212],[55357,56424,8203,55356,57212])}return!1}(o[r]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[o[r]],"flag"!==o[r]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[o[r]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),e.addEventListener("load",n,!1)):(e.attachEvent("onload",n),a.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(n=t.source||{}).concatemoji?c(n.concatemoji):n.wpemoji&&n.twemoji&&(c(n.twemoji),c(n.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
	img.wp-smiley,
	img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
	}
	</style>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy_personalizado-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/wikicite.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-quicklatex-format-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/css/quicklatex-format.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.aboutbar13.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/aboutbar13.admin.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="jcemslider-css-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.jcemslider.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="novotempo-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.novotempo.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.query.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="da9055a98c79eef9b80283c8ed11e47c35f78f9c-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/jcem.admin.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/query.admin.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="solidbar-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.solidbar.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sunset-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.sunset.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-block-library-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="ctf_styles-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/custom-twitter-feeds/css/ctf-styles.min.css?ver=1.8" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="orgseries-default-css-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/organize-series/orgSeries.css?ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="toc-screen-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/screen.min.css?ver=2002" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="enlighterjs-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.css?ver=uTF/YT7p8+EE4Iq" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sccss_style-css" href="https://web.archive.org/web/20210522212748cs_/https://blog.jeancarloem.com/?sccss=1&amp;ver=5.7.2" type="text/css" media="all"/>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/jquery/jquery.min.js?ver=3.5.1" id="jquery-core-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=3.3.2" id="jquery-migrate-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/tipsy.star.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy_start-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="exactmetrics-frontend-script-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var exactmetrics_frontend = {"js_events_tracking":"true","download_extensions":"zip,mp3,mpeg,pdf,docx,pptx,xlsx,rar","inbound_paths":"[{\"path\":\"\\\/go\\\/\",\"label\":\"affiliate\"},{\"path\":\"\\\/recommend\\\/\",\"label\":\"affiliate\"}]","home_url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/blog.jeancarloem.com","hash_tracking":"true","ua":"UA-49730626-2"};
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/google-analytics-dashboard-for-wp/assets/js/frontend-gtag.min.js?ver=6.7.0" id="exactmetrics-frontend-script-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="bodhi_svg_inline-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var cssTarget = "img.style-svg";
	var ForceInlineSVGActive = "false";
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/svg-support/js/min/svgs-inline-min.js?ver=1.0.0" id="bodhi_svg_inline-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/js/wp-quicklatex-frontend.js?ver=1.0" id="wp-quicklatex-frontend-js"></script>
	<link rel="https://api.w.org/" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-json/"/><link rel="alternate" type="application/json" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/wp/v2/posts/4113"/><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php?rsd"/>
	<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/wlwmanifest.xml"/>
	<meta name="generator" content="WordPress 5.7.2"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"/>
	<link rel="shortlink" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/?p=4113"/>
	<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2Fseja-radical-seja-extremista-seja-integro%2F"/>
	<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2Fseja-radical-seja-extremista-seja-integro%2F&amp;format=xml"/>
	
	<link rel="alternate" type="application/json" title="feedX" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/feed/json/"/><meta name="onesignal" content="wordpress-plugin"/>
	<script>
	
	window.OneSignal = window.OneSignal || [];
	
	OneSignal.push( function() {
	OneSignal.SERVICE_WORKER_UPDATER_PATH = "OneSignalSDKUpdaterWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PATH = "OneSignalSDKWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PARAM = { scope: "/" };
	OneSignal.setDefaultNotificationUrl("https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com");
	var oneSignal_options = {};
	window._oneSignalInitOptions = oneSignal_options;
	
	oneSignal_options['wordpress'] = true;
	oneSignal_options['appId'] = '8a20502a-7301-4b14-8853-9276541022ae';
	oneSignal_options['allowLocalhostAsSecureOrigin'] = true;
	oneSignal_options['welcomeNotification'] = { };
	oneSignal_options['welcomeNotification']['title'] = "";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['message'] = "Obrigado por se inscrever!";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['url'] = "https:/blog.jeandcarloem.com";
	oneSignal_options['path'] = "https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/onesignal-free-web-push-notifications/sdk_files/";
	oneSignal_options['promptOptions'] = { };
	oneSignal_options['promptOptions']['actionMessage'] = "Deseja ser avisado de novas publicações em meu site?";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleDesktop'] = "Exemplo de notificação";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageDesktop'] = "Notificações aparecerão em sua área de trabalho.";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleMobile'] = "Exemplo de Notificação";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageMobile'] = "Notificações aparecerão em seu celular";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationCaption'] = "É possível remover a inscrição a qualquer momento.";
	oneSignal_options['promptOptions']['acceptButtonText'] = "ACEITAR";
	oneSignal_options['promptOptions']['cancelButtonText'] = "Não, obrigado";
	oneSignal_options['promptOptions']['siteName'] = "https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com";
	oneSignal_options['promptOptions']['autoAcceptTitle'] = "ACEITAR";
	oneSignal_options['notifyButton'] = { };
	oneSignal_options['notifyButton']['enable'] = true;
	oneSignal_options['notifyButton']['position'] = 'bottom-right';
	oneSignal_options['notifyButton']['theme'] = 'inverse';
	oneSignal_options['notifyButton']['size'] = 'large';
	oneSignal_options['notifyButton']['displayPredicate'] = function() {
	return OneSignal.isPushNotificationsEnabled()
	.then(function(isPushEnabled) {
	return !isPushEnabled;
	});
	};
	oneSignal_options['notifyButton']['showCredit'] = false;
	oneSignal_options['notifyButton']['text'] = {};
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.unsubscribed'] = 'Receba avisos sobre novas publicações!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.subscribed'] = 'Agora você está inscrito e receberá avisos de novas publicações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.blocked'] = 'Você está bloqueado para receber notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.subscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.resubscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.unsubscribed'] = 'Você não receberá notificações novamente';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.title'] = 'Gerenciar notificações de site';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.subscribe'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.unsubscribe'] = 'Não, obrigado';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.title'] = 'Desbloquear notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.message'] = 'Siga estas instruções para habilitar as notificações';
	OneSignal.init(window._oneSignalInitOptions);
	OneSignal.showSlidedownPrompt();});
	
	function documentInitOneSignal() {
	var oneSignal_elements = document.getElementsByClassName("OneSignal-prompt");
	
	var oneSignalLinkClickHandler = function(event) { OneSignal.push(['registerForPushNotifications']); event.preventDefault(); };for(var i = 0; i < oneSignal_elements.length; i++)
	oneSignal_elements[i].addEventListener('click', oneSignalLinkClickHandler, false);
	}
	
	if (document.readyState === 'complete') {
	documentInitOneSignal();
	}
	else {
	window.addEventListener("load", function(event){
	documentInitOneSignal();
	});
	}
	</script>
	    <!-- END :: WP HEADER -->

    <!--
    ## THEME SECTION
    -->

    <!-- SLIDER -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?v=1586300103">"></script>

    <!-- CONTROLES DO TEMA -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/main.min.js?v=1586307005"></script>

    <style>
      body > div.pagebody{
        display: none;
      }
          </style>
    <script></script>
  </head>
  <body class="post-template-default single single-post postid-4113 single-format-standard"><!-- BEGIN WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
<script>__wm.rw(0);</script>
<div id="wm-ipp-base" lang="en" style="display:none;direction:ltr;" toolbar-mode="auto">
<div id="wm-ipp" style="position:fixed;left:0;top:0;right:0;">
<div id="donato" style="position:relative;width:100%;height:0;">
  <div id="donato-base">
    <iframe id="donato-if" src="https://archive.org/includes/donate.php?as_page=1&amp;platform=wb&amp;referer=https%3A//web.archive.org/web/20210522212748/https%3A//blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"
	    scrolling="no" frameborder="0" style="width:100%; height:100%">
    </iframe>
  </div>
</div><div id="wm-ipp-inside">
  <div id="wm-toolbar" style="position:relative;display:flex;flex-flow:row nowrap;justify-content:space-between;">
    <div id="wm-logo" style="/*width:110px;*/padding-top:12px;">
      <a href="/web/" title="Wayback Machine home page"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png" srcset="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-100.png, https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-150.png 1.5x, https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png 2x" alt="Wayback Machine" style="width:100px" border="0" /></a>
    </div>
    <div class="c" style="display:flex;flex-flow:column nowrap;justify-content:space-between;flex:1;">
      <form class="u" style="display:flex;flex-direction:row;flex-wrap:nowrap;" target="_top" method="get" action="/web/submit" name="wmtb" id="wmtb"><input type="text" name="url" id="wmtbURL" value="https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/" onfocus="this.focus();this.select();" style="flex:1;"/><input type="hidden" name="type" value="replay" /><input type="hidden" name="date" value="20210522212748" /><input type="submit" value="Go" />
      </form>
      <div style="display:flex;flex-flow:row nowrap;align-items:flex-end;">
                <div class="s" id="wm-nav-captures" style="flex:1;">
                    <a class="t" href="/web/20210522212748*/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/" title="See a list of every capture for this URL">2 captures</a>
          <div class="r" title="Timespan for captures of this URL">22 May 2021 - 22 May 2021</div>
          </div>
        <div class="k">
          <a href="" id="wm-graph-anchor">
            <div id="wm-ipp-sparkline" title="Explore captures for this URL" style="position: relative">
              <canvas id="wm-sparkline-canvas" width="750" height="27" border="0"></canvas>
            </div>
          </a>
        </div>
      </div>
    </div>
    <div class="n">
      <table>
        <tbody>
          <!-- NEXT/PREV MONTH NAV AND MONTH INDICATOR -->
          <tr class="m">
            <td class="b" nowrap="nowrap">Apr</td>
            <td class="c" id="displayMonthEl" title="You are here: 21:27:48 May 22, 2021">MAY</td>
            <td class="f" nowrap="nowrap">Jun</td>
          </tr>
          <!-- NEXT/PREV CAPTURE NAV AND DAY OF MONTH INDICATOR -->
          <tr class="d">
            <td class="b" nowrap="nowrap"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wm_tb_prv_off.png" alt="Previous capture" width="14" height="16" border="0" /></td>
            <td class="c" id="displayDayEl" style="width:34px;font-size:22px;white-space:nowrap;" title="You are here: 21:27:48 May 22, 2021">22</td>
            <td class="f" nowrap="nowrap"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wm_tb_nxt_off.png" alt="Next capture" width="14" height="16" border="0" /></td>
          </tr>
          <!-- NEXT/PREV YEAR NAV AND YEAR INDICATOR -->
          <tr class="y">
            <td class="b" nowrap="nowrap">2020</td>
            <td class="c" id="displayYearEl" title="You are here: 21:27:48 May 22, 2021">2021</td>
            <td class="f" nowrap="nowrap">2022</td>
          </tr>
        </tbody>
      </table>
    </div>
    <div class="r" style="display:flex;flex-flow:column nowrap;align-items:flex-end;justify-content:space-between;">
      <div id="wm-btns" style="text-align:right;height:23px;">
                <span class="xxs">
          <div id="wm-save-snapshot-success">success</div>
          <div id="wm-save-snapshot-fail">fail</div>
          <a id="wm-save-snapshot-open" href="#" title="Share via My Web Archive" >
            <span class="iconochive-web"></span>
          </a>
          <a href="https://archive.org/account/login.php" title="Sign In" id="wm-sign-in">
            <span class="iconochive-person"></span>
          </a>
          <span id="wm-save-snapshot-in-progress" class="iconochive-web"></span>
        </span>
                <a class="xxs" href="https://help.archive.org/help/category/the-wayback-machine/" title="Get some help using the Wayback Machine" style="top:-6px;"><span class="iconochive-question" style="color:rgb(87,186,244);font-size:160%;"></span></a>
        <a id="wm-tb-close" href="#close" style="top:-2px;" title="Close the toolbar"><span class="iconochive-remove-circle" style="color:#888888;font-size:240%;"></span></a>
      </div>
      <div id="wm-share" class="xxs">
        <a href="/web/20210522212748/http://web.archive.org/screenshot/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"
           id="wm-screenshot"
           title="screenshot">
          <span class="wm-icon-screen-shot"></span>
        </a>
        <a href="#" id="wm-video" title="video">
          <span class="iconochive-movies"></span>
        </a>
        <a id="wm-share-facebook" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/" title="Share on Facebook" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-facebook" style="color:#3b5998;font-size:160%;"></span></a>
        <a id="wm-share-twitter" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/" title="Share on Twitter" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-twitter" style="color:#1dcaff;font-size:160%;"></span></a>
      </div>
      <div style="padding-right:2px;text-align:right;white-space:nowrap;">
        <a id="wm-expand" class="wm-btn wm-closed" href="#expand"><span id="wm-expand-icon" class="iconochive-down-solid"></span> <span class="xxs" style="font-size:80%;">About this capture</span></a>
      </div>
    </div>
  </div>
    <div id="wm-capinfo" style="border-top:1px solid #777;display:none; overflow: hidden">
        <div id="wm-capinfo-notice" source="api"></div>
                <div id="wm-capinfo-collected-by">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center;padding:2px 0;">COLLECTED BY</div>
    <div style="padding:3px;position:relative" id="wm-collected-by-content">
            <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:50%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/archiveteam);"></span>
		Organization: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/archiveteam" target="_new"><span class="wm-title">Archive Team</span></a>
		<div style="max-height:75px;overflow:hidden;position:relative;">
	  <div style="position:absolute;top:0;left:0;width:100%;height:75px;background:linear-gradient(to bottom,rgba(255,255,255,0) 0%,rgba(255,255,255,0) 90%,rgba(255,255,255,255) 100%);"></div>
	  <img align=right src="http://archiveteam.org/images/e/e6/Archiveteam.jpg" width=200> Formed in 2009, the Archive Team (not to be confused with the archive.org Archive-It Team) is a rogue archivist collective dedicated to saving copies of rapidly dying or deleted websites for the sake of history and digital heritage. The group is 100% composed of volunteers and interested parties, and has expanded into a large amount of related projects for saving online and digital history.
<p>
History is littered with hundreds of conflicts over the future of a community, group, location or business that were "resolved" when one of the parties stepped ahead and destroyed what was there. With the original point of contention destroyed, the debates would fall to the wayside. Archive Team believes that by duplicated condemned data, the conversation and debate can continue, as well as the richness and insight gained by keeping the materials. Our projects have ranged in size from a single volunteer downloading the data to a small-but-critical site, to over 100 volunteers stepping forward to acquire terabytes of user-created data to save for future generations.
<p>
The main site for Archive Team is at <a href="http://www.archiveteam.org">archiveteam.org</a> and contains up to the date information on various projects, manifestos, plans and walkthroughs.
<p>
This collection contains the output of many Archive Team projects, both ongoing and completed. Thanks to the generous providing of disk space by the Internet Archive, multi-terabyte datasets can be made available, as well as in use by the <a href="http://archive.org/web/web.php">Wayback Machine</a>, providing a path back to lost websites and work. 
<p>
Our collection has grown to the point of having sub-collections for the type of data we acquire. If you are seeking to browse the contents of these collections, the Wayback Machine is the best first stop. Otherwise, you are free to dig into the stacks to see what you may find.
<p>
<b>The Archive Team Panic Downloads</b> are full pulldowns of currently extant websites, meant to serve as emergency backups for needed sites that are in danger of closing, or which will be missed dearly if suddenly lost due to hard drive crashes or server failures. 
<p>
	</div>
	      </div>
      <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:49%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/archiveteam_urls)"></span>
		<div>Collection: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/archiveteam_urls" target="_new"><span class="wm-title">Archive Team: URLs</span></a></div>
	      </div>
    </div>
    </div>
    <div id="wm-capinfo-timestamps">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center;padding:2px 0;" title="Timestamps for the elements of this page">TIMESTAMPS</div>
    <div>
      <div id="wm-capresources" style="margin:0 5px 5px 5px;max-height:250px;overflow-y:scroll !important"></div>
      <div id="wm-capresources-loading" style="text-align:left;margin:0 20px 5px 5px;display:none"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/loading.gif" alt="loading" /></div>
    </div>
    </div>
  </div></div></div></div><div id="wm-ipp-print">The Wayback Machine - https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
__wm.bt(750,27,25,2,"web","https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/","20210522212748",1996,"https://web-static.archive.org/_static/",["https://web-static.archive.org/_static/css/banner-styles.css?v=p7PEIJWi","https://web-static.archive.org/_static/css/iconochive.css?v=3PDvdIFv"], false);
  __wm.rw(1);
//]]></script>
<!-- END WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
 
    <div id="carregandoPagina" class="carregandoPagina"><span></span><span></span><span></span><span></span></div>

    
    <section class="body pagebody" style="display: none;">
            <header class="first fixed">
        <div class="colunabarra icon">
          
          <a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/"><img src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://jeancarloem.com/favicon/logo-animado.gif" alt="Logo" class="mainlogo"/></a>

          <div class="ico menu"><div class="fa"></div></div>
          <div class="ico follow"><div class="fas fa-caret-down before"></div></div>
          <div class="ico topo"><a href="#topo" class="social fas fa-arrow-up topo"></a></div>
          <ul class="social">
            <li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/" target="_blanc" class="social aboutme"><span>Aboutme</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://github.com/jeancarloem" target="_blanc" class="social github"><span>Github</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://www.linkedin.com/in/jeancarloem/" target="_blanc" class="social linkedin"><span>Linkedin</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://www.facebook.com/JeanCarloEM/" target="_blanc" class="social facebook"><span>Facebook</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://www.instagram.com/jeancarlo.em/" target="_blanc" class="social instagram"><span>Instagram</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://twitter.com/JeanCarloEM" target="_blanc" class="social twitter"><span>Twitter</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/http://www.youtube.com/channel/UC4YY8hb8nlojEO_UiDlWp-g" target="_blanc" class="social youtube"><span>Youtube</span></a></li>          </ul>
        </div>
      </header>

      <nav class="second" id="topo">
        <!-- MENU SECUNDARIO - TOPO HEADER -->
        <div class="colunabarra">
          <div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo" class="menu"><li id="menu-item-1871" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li id="menu-item-1869" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/?page_id=19">Condições de Uso</a></li>
<li id="menu-item-1875" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li id="menu-item-1872" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>
          <div class="lupa"></div>
        </div>
      </nav>

      <nav class="search">
        <div class="colunabarra">
          <form method="get" action="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/" accept-charset="utf-8">
            <div class="igroup">
              <input name="s" id="d" placeholder="Insira as palavras-chave aqui" type="text"/>
              <span>
                <button type="submit">Buscar</button>
              </span>
            </div>
          </form>
        </div>
      </nav>

              <div class="wrapper colunabarra">
          <header class="third">
            <div class="sitedescri">
              <h1 class="site-title"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/" title="Jean Carlo EM" rel="home">Jean Carlo EM</a> &mdash; <span></span></h1>
            </div><!-- /brand -->

            <nav class="navmenu">
              <div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header" class="menu"><li id="menu-item-1873" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li id="menu-item-1870" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li id="menu-item-2302" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li id="menu-item-1874" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div>            </nav>

            <div class="clear"></div>
          </header>          <section class="inner wrapper">      <script>
        jQuery(document).ready(function(){
          jQuery('section.body > nav.second ul').html(jQuery('section.body > nav.second ul').html() + "<hr class='menuseparator' /><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873'><a href='https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/'>Divagando</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870'><a title='Programação' href='https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/'>Programação</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302'><a href='https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/'>Maker</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874'><a href='https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/'>Investimentos</a></li>");
        });
      </script><section class="artigos">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>MAIO</span><span>22</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/seja-radical.jpg" alt="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro" title="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Seja Radical, seja extremista, seja íntegro      </div>
    </h1>
  </header>
  
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP CONTENT -->
	<p>Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário.</p>
	
	
	
	<div id="toc_container" class="no_bullets"><p class="toc_title">Conte&uacute;do</p><ul class="toc_list"><li><a href="#Como_assim"><span class="toc_number toc_depth_1">1</span> Como assim?</a></li><li><a href="#A_Fornalha"><span class="toc_number toc_depth_1">2</span> A Fornalha</a></li><li><a href="#Leoes"><span class="toc_number toc_depth_1">3</span> Leões</a></li><li><a href="#Jo"><span class="toc_number toc_depth_1">4</span> Jó</a></li><li><a href="#Jeitinho_Brasileiro_Humano"><span class="toc_number toc_depth_1">5</span> Jeitinho Brasileiro Humano</a></li><li><a href="#Conclusao"><span class="toc_number toc_depth_1">6</span> Conclusão</a></li><li><a href="#Papo_olho_no_olho"><span class="toc_number toc_depth_1">7</span> Papo olho no olho</a></li><li><a href="#Referencias"><span class="toc_number toc_depth_1">8</span> Referências</a></li></ul></div>
	<h2><span id="Como_assim">Como assim?</span></h2>
	
	
	
	<p>Existe no mundo hoje alguns pequenos grupos, geralmente de origem islâmica ou mulçumana que creem &#8211; de forma resumida &#8211; que o mundo deve ser convertido por meio da força bruta e violência. Comumente estes grupos são chamados de terroristas ou alas radicais.</p>
	
	
	
	<p>Portanto, quando se menciona termos como &#8220;extremistas&#8221; ou &#8220;radicais&#8221;, o que vem à mente? Muito provavelmente a mesma ideia ou imagem que vem ao pensar sobre terrorismo. Isso se dá por que geralmente estes três termos são usados em conjunto em diversas situações como se fossem sinônimos. Mas de fato, são a mesma coisa?</p>
	
	
	
	<p>Segundo o dicionário <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://michaelis.uol.com.br/moderno-portugues/busca/portugues-brasileiro/descomunal/">Michaelis</a>, disponibilizado gratuitamente pelo <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://michaelis.uol.com.br/moderno-portugues/busca/portugues-brasileiro/descomunal/">UOL</a>, a palavra &#8220;<em>radical</em>&#8220;, no contexto de personalidade ou posicionamento ideológico, significa entre outras coisas aquele &#8220;<em>que é tão completo quanto possível</em>&#8220;. É bem verdade que este mesmo dicionário também elenca significados que convergem para a ideia de terrorismo, contudo, até mesmo isso, se resume ao expresso supra: aquele &#8220;<em>que é tão completo quanto possível</em>&#8220;. Afinal, os terroristas &#8220;<em>pretende[em] reformas <strong>absolutas</strong> na política, na economia e na sociedade</em>&#8220;; note a palavra &#8220;absoluta&#8221;, que dentro do contexto, expressa completude e inteireza; ou seja, &#8220;<em>pretendem reformas completas</em> ou totais&#8221;. Isso é perfeitamente compatível com o inicialmente citado: ser &#8220;radical&#8221; se resume a ser <strong>completo</strong>, <strong>inteiro </strong>e <strong>não parcia</strong>l.</p>
	
	
	
	<p>Agora veja que a palavra &#8220;extremismo&#8221; também remete ao termo &#8220;radical&#8221;, quando o mesmo dicionário a define como &#8220;<em>corrente de pensamento que impele à adoção de medidas extremas para resolver os problemas sociais; <strong>radicalismo</strong></em>&#8220;. Percebeu? Ambas as palavras se não são sinônimos perfeitos, no mínimo são sinônimos imperfeitos! Porque em suma, expressam a mesma ideia de <strong>completude</strong>, <strong>inteireza</strong> e posicionamento <strong>absoluto</strong>. É aquele velho ditado popular, &#8220;<em>é oito ou oitenta</em>&#8220;. Isso é ser radical, isso é ser extremista!</p>
	
	
	
	<p>Agora, alguns podem alegar que é forçar a barra na próxima comparação, mas o dicionário é muito claro e, é inevitável não perceber a semelhança de significação destes termos com a palavra &#8220;<em>íntegro</em>&#8220;, pois o mesmo dicionário a define como aquele &#8220;<em>que está completo; inteiro</em>&#8220;. Percebe? &#8220;Radical&#8221; é aquele que é completo, inteiro, não parcial, o mesmo que &#8220;<em>extremista</em>&#8220;, e também é o mesmo que &#8220;<em>íntegro</em>&#8220;. Agora, é quase surreal que alguém afirme que ser íntegro é algo ruim, contudo, porque então, ser radical ou extremista o é? Afinal, as três palavras indicam uma pessoa que assume <strong>firme posicionamento</strong>, na sua <strong>totalidade</strong>, não sendo parcial neste posicionamento. Tal pessoa assume tal posicionamento, seja político, ideológico, religioso entre outros, de forma <strong>completa</strong>, <strong>plena</strong>, <strong>inteira</strong> e <strong>absoluta </strong>(sim, redundante, mas é para deixar bem claro).</p>
	
	
	
	<p>No final, ser íntegro, por mais que seja difícil de ler, ouvir e aceitar, <strong>é ser radical e é ser extremista</strong>, pois é, em suma, assumir um posicionamento de forma completa, <strong>absoluta</strong>! Se alguém NÃO é radical, não é íntegro. Se não é extremista, também não é íntegro.</p>
	
	
	
	<p>Isso parece forte, e é forte em verdade! É muito forte, mas veja o que próprio Jesus afirma algo muito coerente com essa análise, ao tratar o radicalismo ou extremismo, como <strong>algo positivo</strong>, comode fato é ser íntegro:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Quem não é por mim é contra mim; e quem comigo não ajunta espalha. </p><cite>Bíblia. ARA. Mateus 12:30<sup id="cite_ref-espalha_1-0" class="reference"><a href="#cite_note-espalha-1">[1]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>É Jesus quem afirma que não há meio termo! Não é um mero homem, um sábio ou filósofo, mas sim o próprio Deus afirmando que não há meio termo. É impossível não perceber como ELE é constante e coerente em toda bíblia ao perceber que esta visão está por toda Sua palavra. Veja por exemplo o que ELE diz em apocalipse:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Conheço as tuas obras, que nem és frio nem quente. Quem dera fosses frio ou quente! <sup>16</sup> Assim, porque és morno e nem és quente nem frio, estou a ponto de vomitar-te da minha boca; </p><cite>Bíblia. ARA. Apocalipse 3:15,16<sup id="cite_ref-2" class="reference"><a href="#cite_note-2">[2]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Neste texto de apocalipse, caso não tenha ficado claro, DEUS afirma que não aceita meio termo, não aceita morno. Ou se é quente ou se é frio, morno é péssimo. É isso mesmo, DEUS quer que você seja um <strong>extremo</strong> ou outro, ou quente ou frio. E é bom notar, que neste texto não se define se frio ou quente é bom ou ruim, mas evidencia que pior do que ir pelo &#8220;<em>lado negro da força</em>&#8220;, ou seja, pior do que tomar o caminho errado, é não assumir uma firme posição, ficando no meio termo, &#8220;em cima do muro&#8221;! Ser parcial para DEUS é pior do que ser ruim, talvez, porque para quem assumiu o erro ainda haja exortação e apelo que o convença, mas para aquele que está parcialmente no caminho certo, é fácil se contentar com o estado atual e não sentir necessidade de mudança. Essa parece ser a mensagem à Laodiceia neste texto. Ser parcial, é perigoso pois implica em andar pelo caminho correto <strong>o suficiente</strong> para sentir-se confortável, seguro e salvo, quando na realidade, ainda há coisas do mundo para abandonar. A escritora americana Ellen G. White diz algo assim sobre os laodiceanos:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-left"><p>Nem é bom mundano, nem bom cristão</p><cite>WHITE. Ellen G. Carta 44, 1903 CA v.7 pg. 1075<sup id="cite_ref-3" class="reference"><a href="#cite_note-3">[3]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>A seguir, citar-se-á exemplos bíblicos práticos que confirmam o exposto.</p>
	
	
	
	<h2><span id="A_Fornalha">A Fornalha</span></h2>
	
	
	
	<p>É isso mesmo! Não dá para falar de integridade sem citar este incrível exemplo! Em Daniel capítulo 3, lê-se que o rei &#8220;<em>Nabucodonosor fez uma imagem de ouro que tinha sessenta côvados de altura e seis de largura; levantou-a no campo de Dura, na província da Babilônia.</em>&#8220;<sup id="cite_ref-4" class="reference"><a href="#cite_note-4">[4]</a></sup>. Ele exigiu que a mesma, mediante o &#8220;toque da orquestra&#8221;, fosse adorada e, &#8220;q<em>ualquer que se não prostrar e não a adorar será, no mesmo instante, lançado na fornalha de fogo ardente</em>&#8220;<sup id="cite_ref-5" class="reference"><a href="#cite_note-5">[5]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Sabe porque este exemplo é forte? Porque é um excelente exemplo prático? É simples! Os amigos de Daniel, Sadraque, Mesaque e Abede-Nego poderiam ter sido parciais com muita facilidade. Perceba como seria fácil ser &#8220;politicamente correto&#8221; <strong>sem negar</strong> suas convicções e crenças. Eles poderiam se ajoelhar em sinal de adoração, mas elevar os pensamentos e louvores mentais ao verdadeiro DEUS. Eles poderiam afirmar que o simples ato de prestar reverência diante de uma imagem não significa adorá-la; eles poderiam afirmar que, apesar de ser uma imagem de um deus pagão, na realidade, como há um só DEUS, se trata apenas de uma &#8220;interpretação&#8221; ou &#8220;representação&#8221; do verdadeiro DEUS que os babilônios desconhecem e, portanto, ao fazer isso, estariam adorando o verdadeiro DEUS, mediante &#8220;sua&#8221; &#8220;representação&#8221; física. Perceba que todos estes argumentos são os mesmos usados por católicos para justificar a reverência diante de imagens e outros amuletos católicos. Mas isso não se trata de católicos! Não! Todos estes argumentos seriam, como foram, aceitos facilmente por todos, a grande maioria, como aceitáveis e, praticamente ninguém veria isso como errado, muito menos como pecado. Lembre-se, não se trata apenas de pagãos, mas de todos os milhares de judeus, incluindo sacerdotes que facilmente se <strong>adaptaram</strong> à situação, usando subterfúgios <strong>plausíveis</strong> para se justificar.</p>
	
	
	
	<p>Note porém, que não foi com a grande maioria do povo, que DEUS se manifestou, em defesa e <strong>aprovação</strong>! Poucos momentos na história, inclusive da igreja de Deus<sup id="cite_ref-6" class="reference"><a href="#cite_note-6">[6]</a></sup> foram marcados com Sua manifestação visível, física e sobrenatural! A <strong>Integridade</strong>, o <strong>Firme </strong>e <strong>Absoluto</strong> posicionamento no que é <strong>correto</strong>, sejam quais forem as consequências, mesmo que sofrimento e morte, é que levaram estes três homens a receberem a <strong>dádiva da libertação e companhia divina</strong>.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Então, o rei Nabucodonosor se espantou, e se levantou depressa, e disse aos seus conselheiros: Não lançamos nós <strong>três homens</strong> atados dentro do fogo? Responderam ao rei: É verdade, ó rei. <sup>25</sup> Tornou ele e disse: Eu, porém, <strong>vejo quatro homens soltos,</strong> que andam passeando dentro do fogo, sem nenhum dano; <strong>e o aspecto do quarto é semelhante a um filho dos deuses</strong>. </p><cite>Bíblia. ARA. Daniel 3:24,25<sup id="cite_ref-7" class="reference"><a href="#cite_note-7">[7]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Que extraordinário! Que dádiva! Eles foram firmes em afirmar que DEUS poderia os libertar, mas mesmo que <strong>não</strong> os libertasse, eles O seguiriam até a morte! Eles disseram: &#8220;<em>Se o nosso Deus, a quem servimos, quer livrar-nos, ELE nos livrará da fornalha de fogo ardente e das tuas mãos, ó rei. <strong><span style="text-decoration: underline;">Se não</span></strong>, fica sabendo, ó rei, que <strong>não serviremos a teus deuses, nem adoraremos a imagem de ouro que levantaste</strong></em>&#8220;<sup id="cite_ref-8" class="reference"><a href="#cite_note-8">[8]</a></sup>. Quer radicalismo, extremismo e integridade maior que esta? Eles estavam dispostos a carregar seus princípios e crenças até as últimas consequências, mesmo havendo argumentos e subterfúgios <strong>plausíveis</strong> e aceitáveis para se esquivar! Eles optaram por <strong>não ser parciais</strong>, mas completos!</p>
	
	
	
	<p>Quantos hoje estão dispostos a ser completos, até as últimas consequência? Quantos hoje se arriscam a ser íntegros sem procurar argumentos, ponderações e subterfúgios para justificar a incapacidade em ter firme posicionamento?</p>
	
	
	
	<h2><span id="Leoes">Leões</span></h2>
	
	
	
	<p>Este parece ser o exemplo prático real mais enfático. Isso porque ao contrário do exemplo anterior em que o que estava em jogo era adoração, que é um dos mandamentos e, portanto, um pecado o seu descumprimento; agora, neste momento, o que está em evidência não é mandamento, não é nada que se descumprido possa-se dizer ser pecado. E hoje, o que mais se vê é exatamente cristãos que passam pela experiência de Daniel e, que por enfrentarem situações que não podem ser chamadas de pecado, aceitam ser parciais!</p>
	
	
	
	<p>Isso encontra-se em Daniel 6. Nesta ocasião o rei decretou &#8220;<em>que todo homem que por espaço de trinta dias, fizer petição a qualquer deus ou a qualquer homem e não a ti, ó rei, seja lançado na cova dos leões</em>&#8220;<sup id="cite_ref-9" class="reference"><a href="#cite_note-9">[9]</a></sup>. Perceba que, o que é decretado não é questão de mandamento, lei ou obediência a DEUS. Ninguém, absolutamente ninguém, pode afirmar que para garantir a sobrevivência, deixar de orar por trinta dias seja pecado. Na realidade não existe um único mandamento, ou ordenança que <strong>obrigue</strong> ou exija a oração. Portanto, <strong>ficar por trinta dias sem orar NÃO é pecado</strong>! Pode até ser considerado <strong>errado</strong>, no sentido de que, um verdadeiro cristão deve sempre estar em companhia de Seu Criador, mas daí ser pecado, definitivamente não é!</p>
	
	
	
	<p>Há dois tipos de pessoas e elas sempre existiram, desde sempre. Há os que são radicais, ou seja, completos em sua crença e princípios, como Daniel, não importante as consequências, eles são irredutíveis, pode-se chamar até de teimosos, mas são <strong>absolutamente</strong> firmes. Eles não fazem <strong>conceção</strong>, mesmo em coisas que não são &#8220;mandamentos&#8221;, mesmo em questões que NÃO envolvam pecado e que não seja princípio fundamental. Não!!! Quem é <strong>íntegro</strong>, vai ao <strong>extremo</strong>, sim, assume por <strong>completo</strong>, em sua <strong>totalidade</strong> suas convicções.Não há parcialidade!</p>
	
	
	
	<p>Há porem, um outro tipo de pessoas, os &#8220;mornos&#8221;. Eles não são capazes de abandonar sua convicções, contudo, não são íntegros em segui-las. Facilmente se <strong>adaptam</strong> as situações, <strong>contextos</strong> e <strong>culturas</strong> afim de <strong>conciliar</strong> suas crenças e convicções com suas preferências, gostos e sobrevivência. São parciais, pois são firmes parcialmente com sua convicções e são ágeis em abrir exceções e negociar sua integridade!</p>
	
	
	
	<p>Mas novamente, não são os <strong>equilibrados</strong>, os que tem jogo de cintura e sabem conciliação a verdade e o erro que recebem aprovação divina, pelo contrário, são o que são completos e inteiros que não apenas recebem provação, mas tem a intervenção divina a seu favor.</p>
	
	
	
	<p>&#8220;<em>Esse Daniel, que é dos exilados de Judá, <strong>não faz caso de t</strong>i, ó rei, nem do interdito que assinaste; antes, três vezes por dia, faz a sua oração</em>&#8220;<sup id="cite_ref-10" class="reference"><a href="#cite_note-10">[10]</a></sup>. É assim que o mundo enxerga os íntegros, como desobediente, contrários à lei e a ordem, desrespeitosos e até terroristas. O mundo valoriza quem tem jogo de cintura e sabe ser político. Daniel foi íntegro e radical ao extremo, não abrindo mão mesmo daquilo que a grande maioria de sua época abriu e, que dos dias atuais também abrem. Quantos judeus foram citados como lançados na cova dos leões? Apenas Daniel!</p>
	
	
	
	<p>Você estaria disposto a ir até a morte para não deixar de orar apenas por trinta dias? Afinal, não orar garantiria sua vida e, não seria pecado! Porém, os verdadeiros fiéis iriam até a morte, mesmo por pontos que não são pontos de salvação; sim, eles vão até a morte, mesmo por questões que não são <strong>doutrinárias</strong>! Porque ou você é completamente fiel ou não é! Não adianta seguir apenas o essencial, o básico, apenas os dez mandamentos. Ou segue tudo, ou não está com DEUS!</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>O meu Deus enviou o seu anjo e fechou a boca aos leões, para que não me fizessem dano, porque foi achada em mim inocência diante dele; também contra ti, ó rei, não cometi delito algum. </p><cite>Bíblia. ARA. Daniel 6:22<sup id="cite_ref-11" class="reference"><a href="#cite_note-11">[11]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Deus poderia não ter intervindo naquele momento e naquela situação, mas ELE o fez para mostrar SEU poder e, para revelar o que ELE espera dos que O seguem! Quem hoje, que se diz cristão tem de fato sido um verdadeiro cristão, <strong>radical </strong>ao <strong>extremo </strong>como DEUS deseja? </p>
	
	
	
	<h2><span id="Jo">Jó</span></h2>
	
	
	
	<p>Sim, o texto que contem as palavras de DEUS acerca de Jó são incríveis e provavelmente um sonho de quem deseja realmente segui-lo. Quem não gostaria que de si, o próprio Deus dissesse o que falou de Jó? Acerca de Jó, DEUS diz:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Observaste o meu servo Jó? Porque ninguém há na terra semelhante a ele, homem íntegro e reto, temente a Deus e que se desvia do mal.</p><cite>Bíblia. ARA. Jó 1:8<sup id="cite_ref-12" class="reference"><a href="#cite_note-12">[12]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Sem dúvida alguma Jó não era perfeito e muito menos infalível! Mas se há alguém nesta terra, além de Cristo, de quem se poderia dizer ser perfeito, esse, sem dúvida alguma seria Jó. O interessante deste incrível elogio de DEUS não é o elogio simplesmente, mas seu significado e principalmente a combinação das qualidades. Há quatro qualidades, que fizeram Jó estar na boca do próprio DEUS, como uma referência a ser seguida: </p>
	
	
	
	<ul><li>ser íntegro;</li><li>ser reto;</li><li>ser temente a Deus; e</li><li>desviar-se do mal.</li></ul>
	
	
	
	<p>Como já explicado, ser íntegro é ser completo, ou seja, assumir por completo uma posição e não apenas parte dela. Portanto, por ser &#8220;<em>íntegro</em>&#8221; e &#8220;<em>reto</em>&#8220;, pode-se afirmar que Jó era completamente reto, também pode-se afirmar que por ser &#8220;<em>temente a Deus</em>&#8220;, Jó era completamente temente a Deus e por &#8220;<em>desviar-se do mal</em>&#8220;, que Jó se desviava completamente do mal.</p>
	
	
	
	<p>Jó não se desviava do mal simplesmente, ele sempre se desviava. O interessante desta afirmação é que nela não se fala sobre mandamento ou lei e, portanto, está excluído pecado, percebe? Ou seja, Jó fazia mais do que simplesmente desviar-se de pecar, ele se desvia do mal, de tudo que era errado, ainda que não fosse pecado!</p>
	
	
	
	<p>Agora, quantos hoje, que se dizem cristãos, estão dispostos a &#8220;<em>andar a segunda milha</em>&#8220;? Quantos de fato, fazem mais do que simplesmente buscar não pecar, mas buscam desviar-se do mal, mesmo quando, a exemplo de Daniel, isso implica em algo que não é pecado e que levará a morte terrena? A realidade é que hoje, praticamente não há verdadeiros cristãos! Ninguém que seja, de fato, por completo cristão. E isso não tem relação a ser perfeito, mas <strong>ser íntegro, <span style="text-decoration: underline;">assumir por completo o cristianismo</span> e não apenas parte dele</strong>.</p>
	
	
	
	<p>Jó assumiu sua fé em DEUS por completo e, por causa disso, ele não apenas se desviava do pecado, ele se desviava do mal!</p>
	
	
	
	<h2><span id="Jeitinho_Brasileiro_Humano">Jeitinho <s>Brasileiro</s> Humano</span></h2>
	
	
	
	<p>É&#8230; seria o velho jeitinho brasileiro, ou melhor, o jeitinho humano de contornar a situação de tal forma a se beneficiar, um problema?</p>
	
	
	
	<p>É sabido que Deus prometeu a Abrão, posteriormente chamado de Abraão: &#8220;<em>de ti farei uma grande nação, e te abençoarei, e te engrandecerei o nome. Sê tu uma bênção!</em>&#8220;<sup id="cite_ref-13" class="reference"><a href="#cite_note-13">[13]</a></sup> e, ELE de fato cumpriu Sua promessa ao conceder à Abraão, cuja esposa era estéril, um filho; mas não antes de Abraão e sua esposa tentarem dar um jeitinho, ao ter um filho com sua serva Agar.</p>
	
	
	
	<p>É dispensável dizer o resultado disso. Problemas! Quando Abraão tentou fazer o errado, simplesmente por não ser pecado, com objetivo de fazer cumprir a promessa divina, ele trouxe sobre si, apenas problemas. Primeiro, acabou tendo que dispensar, sem dúvidas mediante dor e tristeza, a Agar e seu filho para o deserto (Ismael não foi o único filho de erro, houveram outros). E isso resultou em duas grandes nações, que reivindicam até hoje a mesma promessa, e guerreiam entre si até hoje. Tudo <strong>fruto da falta de integridade de um homem</strong>. Um homem que entrou para a galeria da fé, mas não sem antes, fazer por muitas vezes o que era errado simplesmente por não ser pecado.</p>
	
	
	
	<p>Outra pessoa que deu um jeitinho, por assim dizer, foi Ló. Se não leu Gênesis, é bom ler, pois é inviável citar todas as fontes. Mas o fato é que está bem implícito no contexto, principalmente de Babel, que DEUS não queria que os homens se agrupassem, ou se aglomerassem e, por desobedecerem, ELE forçou por meio de idiomas a divisão. Depois ELE chama Abrão a sair de sua casa, em Ur dos caldeus, um dos centros urbanos da época, para fazer dele uma grande nação. Ora, para fazer de Abraão uma grande nação, DEUS não precisaria tirá-lo do centro urbano, certo? A bíblia não diz claramente, com todas as letras, mas é muito claramente percebido nas entrelinhas que DEUS sempre foi contra grandes centros. Mas Ló, após desentendimento com Abraão, mudou-se para a cidade de Sodoma, apesar de tudo<sup id="cite_ref-14" class="reference"><a href="#cite_note-14">[14]</a></sup>, e disso, só vieram problemas, desde sua captura em Gênesis 14:12 até a perda da esposa e o pecado de suas filhas ao cometerem incesto. Tudo fruto direto ou indireto de uma má escolha! Escolheu o errado, simplesmente por não ser pecado. Veja o que a escritora americana Ellen G. White diz acerca de Ló:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Em grande contraste com a vida de Abraão estava a de Ló! Já tinham sido companheiros, adorando no mesmo altar, morando ao lado um do outro em suas tendas de peregrinos; mas quão diversamente diferençados agora! Ló escolhera Sodoma para seu prazer e proveito. Deixando o altar de Abraão e seu sacrifício diário ao Deus vivo, permitira a seus filhos misturar-se com um povo corrupto e idólatra; retivera contudo em seu coração o temor de Deus, pois declaram as Escrituras ter sido ele um homem “justo”; sua alma justa enfadava-se com a conversação vil que diariamente vinha a seus ouvidos, e ele era impotente para impedir a violência e o crime. Foi finalmente salvo como “um tição tirado do fogo” (Zacarias 3:2), despojado contudo de suas posses, privado da esposa e filhos, habitando em cavernas, como os animais selvagens, coberto de infâmia em sua velhice; e deu ao mundo, não uma raça de homens justos, mas duas nações idólatras, em inimizade com Deus e a guerrear contra o Seu povo, até que, enchendo-se sua taça de iniqüidade, foram destinadas à destruição. <strong>Quão terríveis foram os resultados que se seguiram a um passo desacertado!</strong></p><cite>WHITE, Ellen G. Patriarcas e Profetas. 2007. CPB. Capítulo A destruição de Sodoma, página 113/137<sup id="cite_ref-15" class="reference"><a href="#cite_note-15">[15]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<h2><span id="Conclusao">Conclusão</span></h2>
	
	
	
	<p>Há muitos exemplos que poderiam ser citados como de Caim, Davi, Esaú, Judas, dentre outros, que se tornaria enfadonho expô-los. Todos em muitas situações e, alguns em todas elas, não foram íntegros. Não assumiram a fé radicalmente até o extremo, mesmo que extremo de dor e morte.</p>
	
	
	
	<p>É muito mais fácil, e muito mais simples ser parcial, posicionando-se de forma equilibrada e com jogo de cintura entre Deus e o pecado, entre o quente e o frio. Este é o jeitinho humano desde que o pecado entrou na terra, dar um jeitinho de, não abandonar DEUS, sem contudo, largar o mundo e os benefícios que ele traz. Porém, isso NÃO funciona! Deus não aceita o resto, a metade. Se &#8220;<em>não é por ELE é contra ELE&#8230; se não ajunta espalha</em>&#8220;<sup id="cite_ref-espalha_1-1" class="reference"><a href="#cite_note-espalha-1">[1]</a></sup>. Infelizmente muito poucos compreendem isso, e percebem o grande perigo de não ser íntegro.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Entrai pela porta estreita (larga é a porta, e espaçoso, o caminho que conduz para a perdição, e são <strong>muitos </strong>os que entram por ela), <sup>14</sup> porque estreita é a porta, e apertado, o caminho que conduz para a vida, e são <strong>poucos </strong>os que acertam com ela. </p><cite>Bíblia. ARA. Mateus 7:13-14<sup id="cite_ref-16" class="reference"><a href="#cite_note-16">[16]</a></sup> </cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Há apenas dois caminhos, contrariando o consenso popular de que &#8220;<em>todos os caminhos levam a Roma</em>&#8220;. JESUS é quem afirma haver apenas dois caminhos. Note agora, o detalhe que o próprio Cristo introduz. Há um grupo, do caminho largo e fácil, que é aderido por <strong>MUITOS </strong>e, o grupo do caminho estreito, que é o correto, aderido por <strong>POUCOS</strong>. Percebeu o detalhe? Poucos serão salvos, não porque JESUS não seja capaz de salvá-los, mas porque a <strong>MAIORIA</strong>, prefere o caminho fácil, confortável e largo. A <strong>MAIORIA </strong>prefere levar a vida de meio termo, do politicamente correto. Porém <strong>POUCOS</strong> serão os salvos, pois ser <strong>íntegro</strong>, <strong>completo </strong>e <strong>absolutamente </strong>firme e irredutível na fé, até ao <strong>extremo</strong>, seja qual for, <strong>radicalmente correto</strong> até a morte, se for o caso, não é fácil e pouquíssimos &#8211; melhor dizendo &#8211; quase ninguém vai por este caminho.</p>
	
	
	
	<p>Lembra do exemplo de Daniel? Havia milhares de Judeus em babilônia, sim, <strong>MILHARES</strong>; porém apenas TRÊS não dobraram os joelhos diante da estatua! Percebe o contexto cultural por traz do que JESUS quis dizer ao usar o <strong>contraste</strong> <strong>&#8220;muitos&#8221; e &#8220;poucos&#8221;</strong>? Ele estava se referindo ao um contraste muito, muito grande! O mesmo contraste se vê com o caso da covas dos Leões, pois <strong>apenas um judeu, entre milhares, foi íntegro</strong> o suficiente a ponto de manter-se radical mesmo em ponto considerado não &#8220;vital&#8221; da fé, até as <strong>últimas consequências</strong>!</p>
	
	
	
	<p>Foi assim, por toda a história e é, e será assim até o final. Mesmo entre o povo de DEUS, aSua nação eleita e Sua igreja, é <strong>extremamente pequeno</strong> o número de verdadeiros cristãos, <strong>íntegros</strong>. Não se trata de perfeição, mas de integridade. A maioria é morna, um bando de políticos e equilibristas! <strong>Em qual grupo você está?</strong> </p>
	
	
	
	<h2><span id="Papo_olho_no_olho">Papo olho no olho</span></h2>
	
	
	
	<p>Deste momento em diante tomo a liberdade de falar diretamente com você, leitor, deixando as formalidades de um bom artigo de lado. O que havia para ser racionalmente ponderado já o foi e, caso não queira seguir, pode deixar de ler. O que farei a seguir é contar um pouco de minha experiência.</p>
	
	
	
	<p>Há duas coisas que marcaram a minha vida, e que foram as melhores que ocorreram. Mas elas também foram as piores, e correndo o risco de chocá-lo, vou expô-las: casar e batizar! Estas duas coisas são as melhores coisas que já me aconteceram e, eu as faria de novo e de novo sem arrependimento algum! </p>
	
	
	
	<p>Não posso, infelizmente, dizer qual delas é melhor, embora como cristão eu devesse dizer que foi o batismo, mas a verdade é que eu não sei dizer, pois ambas foram muito especiais. Era 30 de setembro de 2000, o ano em que supostamente o mundo deveria ter acabado e, eu finalmente entregava minha vida a Deus! Eu não posso afirmar que sou verdadeiramente convertido, mas se o fosse, eu diria que a verdadeira conversão ocorreu naquela época, pois eu de fato, me entreguei de corpo e mente, completamente à fé! Se aquilo que experimentei não foi uma conversão genuína, eu não sei o que é uma conversão! Pois foi algo que abrangeu todos os aspectos do ser, e não apenas o emocional, mas o racional e o físico. Foi incrível!</p>
	
	
	
	<p>Dia 17 de fevereiros de 2008 o segundo marco de minha vida ocorre, eu me caso com a mulher de minha vida! E não há como transmitir em palavras o sentimento e a essência da experiência e da força que isso teve em minha vida. Minha esposa é sem dúvida alguma, alguém escolhida por DEUS, desde seu nascimento para ser minha companheira por toda vida. Ela é tudo para mim e, eu curto cada momento que passo junto dela, mesmo mais de uma década após nosso casamento.</p>
	
	
	
	<p>Mas estas duas grandes maravilhas de minhas vida, também são ao mesmo tempo as duas piores coisas! E caso não tenha ficado claro, isso é um paradoxo, algo contraditório e de difícil explicação, tanto quanto é impossível algo ser, ao mesmo tempo salgado doce, ou quente e frio. Não tem jeito, ou se é um ou outro. Contudo, paradoxalmente, estes eventos são também os piores de minha vida!</p>
	
	
	
	<p>Eu amo extremamente minha esposa, mas ela e eu, como qualquer ser humano, não somos perfeitos, temos defeitos, somos orgulhosos e egoístas e não concordamos em tudo. A vida de casado não é um mar de rosas e, há dias, tanto pra mim quanto pra ela, que a convivência de fato, foi uma provação avassaladora. Como é possível algo ser tão maravilhoso e, ao mesmo tempo tão ruim? Eu não se explicar, mas o fato é que, o maravilhoso disso nos tem mantido juntos até hoje e nos manterá até o retorno de Jesus!</p>
	
	
	
	<p>Quando porém o assunto é a conversão, o paradoxo se torna muito mais surreal! Jesus nos promete tudo, felicidade sem fim! Uma esperança que esquenta o coração dia-a-dia, mas nem tudo são flores! </p>
	
	
	
	<p>Não se trata de recomendação de filme, mas há uma cena no filme Matrix, de 1999, estralado por Keanu Reeves, e dirigido por Lilly e Lana Wachowski, que apesar de se tratar de algo secular, completamente fora da bíblia, diz algo que faz sentido. Você pode ver um quadro da cena abaixo ou assistir um pedaço dela <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://www.youtube.com/watch?v=pMedbZ6stF4">aqui</a>.</p>
	
	
	
	<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1600" height="663" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/a-traicao-de-cypher.jpg" alt="" class="wp-image-4200" srcset="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/a-traicao-de-cypher.jpg 1600w, https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/a-traicao-de-cypher-1280x530.jpg 1280w, https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/a-traicao-de-cypher-768x318.jpg 768w, https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/a-traicao-de-cypher-1536x636.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1600px) 100vw, 1600px"/></figure>
	
	
	
	<p>Nesta cena ele diz assim: &#8220;<em>A ignorância é uma benção</em>!&#8221; ou &#8220;<em>A ignorância é maravilhosa</em>&#8220;. Isso, sem dúvida alguma contraria todo o senso de certo e errado que aprendemos da bíblia, afinal o próprio Jesus diz: &#8220;e conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará&#8221;<sup id="cite_ref-verdade_17-0" class="reference"><a href="#cite_note-verdade-17">[17]</a></sup>. Mas, apesar de ser totalmente errada ela faz todo sentido, quando se lembra o que está escrito em Atos:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Ora, não levou Deus em conta os tempos da ignorância;&#8230; </p><cite>Bíblia. ARA. Atos 17:30<sup id="cite_ref-18" class="reference"><a href="#cite_note-18">[18]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>É por causa disso que no céu se encontrará indígenas canibais e pedófilos, pois, DEUS não considera o tempo de ignorância, mas a fidelidade e integridade deste indígena frente à luz que ele havia recebido. A escritora norte americana também diz algo sobre isso:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Nossa posição diante de Deus depende, não da quantidade de luz que temos recebido, mas do uso que fazemos da que possuímos. Assim, mesmo o pagão que prefere o direito, na proporção em que lhe é possível distingui-lo, acha-se em condições mais favoráveis do que os que têm grande luz e professam servir a Deus, mas desatendem a essa luz, e por sua vida diária contradizem sua profissão de fé.</p><cite>WHITE, Ellen G. O desejado de Todas as Nações. CPB, 2007. Capítulo “Não é este o filho do carpinteiro?”, página 160/191<sup id="cite_ref-luzrecebida_19-0" class="reference"><a href="#cite_note-luzrecebida-19">[19]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Não sei se percebeu como essa afirmação, perfeitamente coerente com o texto bíblia é forte! Parece fazer sentido que, seria melhor não ter conhecido a verdade, pois assim, estaríamos andando pelo &#8220;<em>caminho largo</em>&#8220;, aquele caminho fácil, que Jesus disse que muitos vão por ele; sim estaríamos vivendo nossas vidas de forma fácil, desfrutando dos prazeres deste mundo e ao mesmo tempo salvos, simplesmente por ser ignorantes da verdade. Percebe como a vida seria muito mais fácil e simples, se tão somente, fôssemos ignorantes?</p>
	
	
	
	<p>O julgo de Cristo, que é mais leve, de fato é mais leve do que aquele que deveríamos carregar e que ele carregou em nosso lugar, mas isso não o torna leve, apenas menos pesado! Há diferença! O julgo que devemos carregar pode de fato, como o é, ser menos pesado graças a Cristo, mas isso não faz dele coisa pequena. Pelo contrário, é muito pesado, pois agora, diante da luz (conhecimento) recebido, devemos seguir pelo caminho estreito, tortuoso e difícil. A vida se torna muito pesada ao ombros dos verdadeiros cristãos. Isso porque ser cristão é ser íntegro, ser radical e extremo, por completo! Ser cristão é &#8220;<em>a si mesmo se negar&#8221;, dia a dia tomar a cruz e segui-LO</em>&#8220;<sup id="cite_ref-20" class="reference"><a href="#cite_note-20">[20]</a></sup>. Jesus afirma: &#8220;<em>Não penseis que vim trazer paz à terra; não vim trazer paz, mas espada</em>&#8220;<sup id="cite_ref-21" class="reference"><a href="#cite_note-21">[21]</a></sup>, e complemente dizendo que no &#8220;<em>mundo, passais por aflições; mas tende bom ânimo; eu [Cristo] venci o mundo</em>&#8220;<sup id="cite_ref-22" class="reference"><a href="#cite_note-22">[22]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Não é atoa, e sem motivo que o apóstolo Paulo, usado e dirigido por Deus, expressa que &#8220;<em>morrer é lucro</em>&#8220;<sup id="cite_ref-23" class="reference"><a href="#cite_note-23">[23]</a></sup> e DEUS em apocalipse, afirma: &#8220;<em>felizes os mortos que, desde agora, morrem no Senhor</em>&#8220;<sup id="cite_ref-24" class="reference"><a href="#cite_note-24">[24]</a></sup>. A vida do verdadeiro cristão, daquele que é íntegro, ou seja completo e radical, que vai ao extremo oposto do mal, ou seja, o lado de Jesus, é uma vida difícil e pesada e, se sua vida não tem sido difícil e pesada, há algo de errado com você. Satanáss não atormenta quem é dele, mas aqueles que seguem à Cristo, pois ele os quer destruir, como DEUS afirma que &#8220;<em>Satanás vos reclamou para vos peneirar como trigo</em>&#8220;<sup id="cite_ref-25" class="reference"><a href="#cite_note-25">[25]</a></sup>! É o &#8220;vosso <strong>adversário</strong> [diabo], anda em derredor, como leão que ruge procurando alguém para devorar&#8221;<sup id="cite_ref-26" class="reference"><a href="#cite_note-26">[26]</a></sup>, pois o diabo, Satanás, apenas quer devora os seus adversários, os verdadeiros cristãos; já os maus cristãos, os que já são dele, ele não os persegue!</p>
	
	
	
	<p>Percebe como esta frase, embora contrária a vontade de DEUS<sup id="cite_ref-verdade_17-1" class="reference"><a href="#cite_note-verdade-17">[17]</a></sup> e ao que é correto, faz todo o sentido? A vida do cristão é miserável! &#8220;<em>Assim, mesmo o pagão que prefere o direito, na proporção em que lhe é possível distingui-lo, acha-se em condições <strong>mais favoráveis</strong> do que <strong>os que têm grande luz e professam servir a Deus</strong>, mas <strong>desatendem</strong> a essa luz, e por sua vida diária <strong>contradizem sua profissão de fé</strong></em>&#8220;<sup id="cite_ref-luzrecebida_19-1" class="reference"><a href="#cite_note-luzrecebida-19">[19]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>A vida cristã é uma verdadeira e contínua luta em renunciar a si mesmo, tomar a cruz e seguir a Cristo. É ser íntegro, ou seja, um cristão completo, e <strong>não</strong> um cristão parcial, que embora não negue a Cristo, também não nega o mundo! Eu, caro leitor, estou a uma distância impronunciável de ser um verdadeiro cristão, e ouso dizer, que você também! Estamos por demais enraizados neste mundo, dopados pelo senso de crescer, ganhar a vida e ser felizes e por todas as filosofias seculares, aceitas como boas, desejando, ser felizes aqui, quando o que DEUS quer e que sejamos felizes não aqui, onde a felicidade é efêmera, mas futuramente, uma felicidade contínua, real e eterna!</p>
	
	
	
	<p>Precisamos nos unir em oração, invocar o nome de DEUS, para que algo, que apenas ELE que é onisciente sabe, seja feito em nossa vida. Eu não sei, sinceramente, o que pedir à DEUS, pois não sei que pode nos tirar deste estado de letargia e mornidão. Mas o que quer que seja, ELE sabe, e ao meu ver, deverá ser algo sobrenatural e drástico, que sacuda nossa vida e nossa mente e, atue na mudança de mente (<em>mindset</em>). Que isso seja feito por ELE em nós, que assim seja, a partir de hoje, amem!</p>
	
	
	
	<h2><span id="Referencias">Referências</span></h2>
	
	
	<div id="reference_list" class="collapse wikicite references reference_list"><input type="checkbox"/><div class="wikicite_expand"><span>&#11021;</span></div><ol class="references colunas colunas2 col2">
	<li id="cite_note-espalha-1"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-espalha_1-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-espalha_1-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Mateus 12:30. &#8220;Quem não é por mim é contra mim; e quem comigo não ajunta espalha.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-2" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-2">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Apocalipse 3:15,16. &#8220;Conheço as tuas obras, que nem és frio nem quente. Quem dera fosses frio ou quente! <sup>16</sup> Assim, porque és morno e nem és quente nem frio, estou a ponto de vomitar-te da minha boca;&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-3" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">2.</span>--><a href="#cite_ref-3">↑</a></span> <span class="reference-text">WHITE. Ellen G. Carta 44, 1903 CA v.7 pg. 1075</span>
	</li>
	<li id="cite_note-4" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">3.</span>--><a href="#cite_ref-4">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Daniel 3:1. &#8220;O rei Nabucodonosor fez uma imagem de ouro que tinha sessenta côvados de altura e seis de largura; levantou-a no campo de Dura, na província da Babilônia.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-5" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">4.</span>--><a href="#cite_ref-5">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Daniel 3:6. &#8220;Qualquer que se não prostrar e não a adorar será, no mesmo instante, lançado na fornalha de fogo ardente.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-6" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">5.</span>--><a href="#cite_ref-6">↑</a></span> <span class="reference-text">Note que a igreja de DEUS sempre existiu, contudo sua forma &#8220;oficial&#8221; passou por mudanças. A princípio a igreja existia, mas não havia uma oficial, mas com Abrão, DEUS separa um povo para ser sua igreja, sendo ela constituída em forma de país. Posteriormente a igreja oficial se apostata e DEUS levanta dela e dos pagãos fiéis que oficializam a igreja de DEUS em forma de movimento, inicialmente chamado de &#8220;o caminho&#8221;, &#8220;nazarenos&#8221; e &#8220;cristãos&#8221;, que posteriormente se consolida como uma entidade, mas a semelhança da nação, se apostata, surgindo novamente como movimento e posteriormente como Igreja Adventista do Sétimo Dia. A igreja oficial de DEUS assumiu diversas formas constitucionais. Mas note, que igreja oficial não é a igreja completa. A verdadeira igreja de DEUS é invisível, pois ela é composta de todas as pessoas fiéis, independente de onde estão, isso inclui pagãos, cristãos seguindo doutrinas de demônios entre outros.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-7" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">6.</span>--><a href="#cite_ref-7">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA.Daniel 3:24,25. &#8220;Então, o rei Nabucodonosor se espantou, e se levantou depressa, e disse aos seus conselheiros: Não lançamos nós três homens atados dentro do fogo? Responderam ao rei: É verdade, ó rei. <sup>25</sup> Tornou ele e disse: Eu, porém, vejo quatro homens soltos, que andam passeando dentro do fogo, sem nenhum dano; e o aspecto do quarto é semelhante a um filho dos deuses.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-8" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">7.</span>--><a href="#cite_ref-8">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Daniel 3:17,18. &#8220;Se o nosso Deus, a quem servimos, quer livrar-nos, ele nos livrará da fornalha de fogo ardente e das tuas mãos, ó rei. <sup>18</sup> Se não, fica sabendo, ó rei, que não serviremos a teus deuses, nem adoraremos a imagem de ouro que levantaste.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-9" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">8.</span>--><a href="#cite_ref-9">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Daniel 6:7. &#8220;Todos os presidentes do reino, os prefeitos e sátrapas, conselheiros e governadores concordaram em que o rei estabeleça um decreto e faça firme o interdito que todo homem que, por espaço de trinta dias, fizer petição a qualquer deus ou a qualquer homem e não a ti, ó rei, seja lançado na cova dos leões. &#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-10" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">9.</span>--><a href="#cite_ref-10">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Daniel 6:13. &#8220;Então, responderam e disseram ao rei: Esse Daniel, que é dos exilados de Judá, não faz caso de ti, ó rei, nem do interdito que assinaste; antes, três vezes por dia, faz a sua oração. Daniel 6:13&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-11" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">10.</span>--><a href="#cite_ref-11">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Daniel 6:22. &#8220;O meu Deus enviou o seu anjo e fechou a boca aos leões, para que não me fizessem dano, porque foi achada em mim inocência diante dele; também contra ti, ó rei, não cometi delito algum.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-12" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">11.</span>--><a href="#cite_ref-12">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Jó 1:8. &#8220;Observaste o meu servo Jó? Porque ninguém há na terra semelhante a ele, homem íntegro e reto, temente a Deus e que se desvia do mal.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-13" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">12.</span>--><a href="#cite_ref-13">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Gênesis 12:2. &#8220;de ti farei uma grande nação, e te abençoarei, e te engrandecerei o nome. Sê tu uma bênção!&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-14" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">13.</span>--><a href="#cite_ref-14">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Gênesis 14:12. &#8220;Apossaram-se também de Ló, filho do irmão de Abrão, que morava em Sodoma, e dos seus bens e partiram.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-15" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">14.</span>--><a href="#cite_ref-15">↑</a></span> <span class="reference-text">WHITE, Ellen G. Patriarcas e Profetas. 2007. CPB. Capítulo A destruição de Sodoma, página 113/137.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-16" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">15.</span>--><a href="#cite_ref-16">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Mateus 7:13-14. &#8220;Entrai pela porta estreita (larga é a porta, e espaçoso, o caminho que conduz para a perdição, e são <strong>muitos </strong>os que entram por ela), <sup>14</sup> porque estreita é a porta, e apertado, o caminho que conduz para a vida, e são <strong>poucos </strong>os que acertam com ela.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-verdade-17"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-verdade_17-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-verdade_17-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. João 8:32. &#8220;e conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-18" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">16.</span>--><a href="#cite_ref-18">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Atos 17:30. &#8220;Ora, não levou Deus em conta os tempos da ignorância; agora, porém, notifica aos homens que todos, em toda parte, se arrependam;&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-luzrecebida-19"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-luzrecebida_19-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-luzrecebida_19-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">WHITE, Ellen G. O desejado de Todas as Nações. CPB, 2007. Capítulo “Não é este o filho do carpinteiro?”, página 160/191.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-20" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">17.</span>--><a href="#cite_ref-20">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Paráfrase de Lucas 9:23.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-21" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">18.</span>--><a href="#cite_ref-21">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Mateus 10:34</span>
	</li>
	<li id="cite_note-22" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">19.</span>--><a href="#cite_ref-22">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. João 16:33. &#8220;Estas coisas vos tenho dito para que tenhais paz em mim. No mundo, passais por aflições; mas tende bom ânimo; eu venci o mundo.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-23" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">20.</span>--><a href="#cite_ref-23">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Filipenses 1:21. &#8220;Porquanto, para mim, o viver é Cristo, e o morrer é lucro.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-24" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">21.</span>--><a href="#cite_ref-24">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Paráfrase de Apocalipse 14:13. &#8220;Então, ouvi uma voz do céu, dizendo: Escreve: Bem-aventurados os mortos que, desde agora, morrem no Senhor. Sim, diz o Espírito, para que descansem das suas fadigas, pois as suas obras os acompanham.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-25" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">22.</span>--><a href="#cite_ref-25">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. Lucas 22:31. &#8220;Simão, Simão, eis que Satanás vos reclamou para vos peneirar como trigo! &#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-26" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">23.</span>--><a href="#cite_ref-26">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. ARA. 1 Pedro 5. &#8220;Sede sóbrios e vigilantes. O diabo, vosso adversário, anda em derredor, como leão que ruge procurando alguém para devorar; &#8220;</span>
	</li>
	</ol></div>
	
	
	
	<p></p>
	<!-- START :: WP CONTENT -->  </div>

  <div class="edicao">Originalmente publicado em <b>22/maio/2021</b>.</div><div class="autor">
  <div class="avatar">
    <img alt="" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=96&amp;d=mm&amp;r=g" srcset="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=192&amp;d=mm&amp;r=g 2x" class="avatar avatar-96 photo" height="96" width="96" loading="lazy"/>  </div>

  <div class="conteudo">
    <h4>
      <small>Author</small> <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/">jeancarlo      </a>
    </h4>

    <span class="texto">
      <b>Cientista da Computação</b>, certificado em investimentos pela AMBIMA, e criador da calculadora online <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://livra.me/">livra.me</a>, sou um programador apaixonado em busca de padronização, usabilidade, velocidade, robustez e inter-relacionamento que promovam melhorias significativas em processos operacionais, aliado à um designer atraente e intuitivo. <a>jeancarloem.com</a>.    </span>
  </div>
</div>      <nav class="meta clearfix">
        <div class="category"><h6>Assuntos</h6><ul class="post-categories">
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/" rel="category tag">Divagando</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/" rel="category tag">religião</a></li></ul></div>
        <div class="tags"><h6>Ingredientes</h6><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristinismo/" rel="tag">cristinismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/extremismo/" rel="tag">extremismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/fidelidade/" rel="tag">fidelidade</a><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/fiel/" rel="tag">fiel</a><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/integridade/" rel="tag">integridade</a><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/radicalismo/" rel="tag">radicalismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/terrorismo/" rel="tag">terrorismo</a></div>
        <div class="notes"><h6>Avisos:</h6><p class="align_justify">Ao ler, usar e compartilhar este site você aceitas as <a href="/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso">Condições de uso</a>.</p></div>      </nav>
      </article>
<div class="colunas sequencia_interaction">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction prev"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/miseravel-homem-que-sou-zumbi-minha-maior-necessidade/" title="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>MAIO</span><span>08</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/miseravel-homem-que-sou.jpg" alt="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade" title="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Das 7 igrejas de apocalipse, provavelmente, as de Sardes e Laodiceia são as que mais se assemelham. Ambas aparentam e creem ser o que não são! Ambas são miseráveis e, como eu, necessitam urgentemente de algo!<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/miseravel-homem-que-sou-zumbi-minha-maior-necessidade/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</div><div class="colunas caixa">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/miseravel-homem-que-sou-zumbi-minha-maior-necessidade/" title="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>MAIO</span><span>08</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/miseravel-homem-que-sou.jpg" alt="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade" title="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Das 7 igrejas de apocalipse, provavelmente, as de Sardes e Laodiceia são as que mais se assemelham. Ambas aparentam e creem ser o que não são! Ambas são miseráveis e, como eu, necessitam urgentemente de algo!<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/miseravel-homem-que-sou-zumbi-minha-maior-necessidade/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/nenhum-nivel-de-alcool-faz-bem-a-saude/" title="Nenhum nível de álcool faz bem à saúde">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>FEV</span><span>07</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/02/Nenhum-nivel-de-alcool-faz-bem-a-saude.jpg" alt="Nenhum nível de álcool faz bem à saúde" title="Nenhum nível de álcool faz bem à saúde"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Nenhum nível de álcool faz bem à saúde      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Álcool, independentemente da quantidade, é um "problema colossal de saúde" comprova Ciência pura e legítima.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/nenhum-nivel-de-alcool-faz-bem-a-saude/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/a-natureza-humana-e-diferente-antes-e-apos-o-pecado/" title="A natureza humana é diferente antes e após o pecado?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>JAN</span><span>09</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/01/Natureza-pecaminosa-1.png" alt="A natureza humana é diferente antes e após o pecado?" title="A natureza humana é diferente antes e após o pecado?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        A natureza humana é diferente antes e após o pecado?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Continuando a série sobre perfeição à luz da Bíblia e do Espírito de Profecia, desvendando a #naturezaHumana, até certo ponto desnecessariamente, pois já ficou comprovado no último artigo: Salvação: Importa ser Perfeito?<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/a-natureza-humana-e-diferente-antes-e-apos-o-pecado/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/perolas-cristianismo-puro-e-simples/" title="Pérolas: Cristianismo Puro e Simples">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>OUT</span><span>31</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/10/perolas-cristianismo-puro-e-simples-web.jpg" alt="Pérolas: Cristianismo Puro e Simples" title="Pérolas: Cristianismo Puro e Simples"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Pérolas: Cristianismo Puro e Simples      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Neste, separei algumas frases que considerei como pérolas na leitura do livro Cristianismo Puro e Simples de C.S. Lewis.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/perolas-cristianismo-puro-e-simples/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis/" title="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>SET</span><span>06</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/09/Apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis.png.png" alt="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis" title="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Apocalipse 17 e o &#8220;problema&#8221; dos 8 reis      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Apocalipse 17 possui pontos compreendidos e já pacificados pela IASD, contudo há pontos ainda em aberto para interpretações. Infelizmente porém, nos últimos tempos, tanto leigos quanto teólogos tem proposto interpretações que carecem do mínimo de lógica e, em muitos casos, contrariam pontos já pacificados, um erro crasso.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/salvacao-importa-ser-perfeito/" title="Salvação: Importa ser Perfeito?">  <header>
          <!-- FLAG ATUALIZADO -->
      <div class="flag_data update">
        <span>2021</span><span>JAN</span><span>09</span>      </div>
        <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20210522212748im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/08/importa-ser-perfeito.png" alt="Salvação: Importa ser Perfeito?" title="Salvação: Importa ser Perfeito?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Salvação: Importa ser Perfeito?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O assunto de ser perfeito tem levado a igreja à décadas de discussão e é tão tolo e desnecessário que, deve-se admitir, foi inserido na igreja pelo próprio Satanás para distrair seus servos do principal: prepara-se para encontrar Jesus nas nuvens. Neste, demonstrar-se-á matematicamente que tal assunto não importa.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/salvacao-importa-ser-perfeito/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</section>  
    </div>

<footer>
      <div class="wrapper colunabarra colunas4"><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Temas</h4><div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_categories"><h4 class="title">Assuntos</h4>
			<ul>
					<li class="cat-item cat-item-2"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/analises/">Análises</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-9"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/ciencia/">ciência</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-3"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/destaque/">Destaque</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-4"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-5"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/filosofia/">filosofia</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-12"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimento</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-255"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/laser/jogos/">Jogos</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-254"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/laser/">Laser</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-90"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/" title="Categoria de faça você mesmo (DIY). Coisas diversas que fiz e conto como foi.">Maker</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-6"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/">Profissional</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-7"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-8"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/">religião</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-1"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/sem-categoria/">Sem categoria</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-180"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/series/">Séries</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-179"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/">Vídeos</a>
</li>
			</ul>

			</side><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Menu</h4><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-1" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/?page_id=19">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_latestseries"><h4 class="title">Séries</h4>			<ul>
				<div class="latest-series"><ul><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/series/perfeccionismo/" class="series-271" title="Perfeccionismo">Perfeccionismo</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/series/savegame/" class="series-178" title="SaveGame">SaveGame</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/series/tradicao-vs-biblia/" class="series-198" title="Tradição VS Bíblia">Tradição VS Bíblia</a></li></ul></div>			</ul>
			</side><side class="widget widget_meta"><h4 class="title">Links</h4>
		<ul>
						<li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-login.php">Acessar</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/feed/">Feed de posts</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/comments/feed/">Feed de comentários</a></li>

			<li><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://br.wordpress.org/">WordPress.org</a></li>
		</ul>

		</side><side class="widget widget_tag_cloud"><h4 class="title">Ingrediêntes</h4><div class="tagcloud"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/absolutismo/" class="tag-cloud-link tag-link-13 tag-link-position-1" style="font-size: 8pt;" aria-label="absolutismo (1 item)">absolutismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/aes/" class="tag-cloud-link tag-link-14 tag-link-position-2" style="font-size: 8pt;" aria-label="aes (1 item)">aes</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/amor/" class="tag-cloud-link tag-link-16 tag-link-position-3" style="font-size: 8pt;" aria-label="amor (1 item)">amor</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/apache/" class="tag-cloud-link tag-link-17 tag-link-position-4" style="font-size: 8pt;" aria-label="apache (1 item)">apache</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/biblia/" class="tag-cloud-link tag-link-192 tag-link-position-5" style="font-size: 20.833333333333pt;" aria-label="bíblia (6 itens)">bíblia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/ciencia/" class="tag-cloud-link tag-link-18 tag-link-position-6" style="font-size: 15pt;" aria-label="ciência (3 itens)">ciência</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/comunhao/" class="tag-cloud-link tag-link-19 tag-link-position-7" style="font-size: 8pt;" aria-label="comunhão (1 item)">comunhão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/convergencialismo/" class="tag-cloud-link tag-link-22 tag-link-position-8" style="font-size: 8pt;" aria-label="convergencialismo (1 item)">convergencialismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/criptografia/" class="tag-cloud-link tag-link-23 tag-link-position-9" style="font-size: 8pt;" aria-label="criptografia (1 item)">criptografia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristianismo/" class="tag-cloud-link tag-link-81 tag-link-position-10" style="font-size: 17.333333333333pt;" aria-label="cristianismo (4 itens)">cristianismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristo/" class="tag-cloud-link tag-link-181 tag-link-position-11" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="Cristo (2 itens)">Cristo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/desperdicio/" class="tag-cloud-link tag-link-24 tag-link-position-12" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="desperdício (2 itens)">desperdício</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/destino/" class="tag-cloud-link tag-link-25 tag-link-position-13" style="font-size: 8pt;" aria-label="destino (1 item)">destino</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/emprego/" class="tag-cloud-link tag-link-26 tag-link-position-14" style="font-size: 8pt;" aria-label="emprego (1 item)">emprego</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/espiritualidade/" class="tag-cloud-link tag-link-27 tag-link-position-15" style="font-size: 17.333333333333pt;" aria-label="espiritualidade (4 itens)">espiritualidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/eternidade/" class="tag-cloud-link tag-link-28 tag-link-position-16" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="eternidade (2 itens)">eternidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-29 tag-link-position-17" style="font-size: 8pt;" aria-label="eterno (1 item)">eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho/" class="tag-cloud-link tag-link-30 tag-link-position-18" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="evangelho (2 itens)">evangelho</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho-eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-31 tag-link-position-19" style="font-size: 8pt;" aria-label="evangelho eterno (1 item)">evangelho eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/fakenews/" class="tag-cloud-link tag-link-191 tag-link-position-20" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="fakenews (2 itens)">fakenews</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/ficcao/" class="tag-cloud-link tag-link-33 tag-link-position-21" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="ficção (2 itens)">ficção</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/filosofia/" class="tag-cloud-link tag-link-34 tag-link-position-22" style="font-size: 8pt;" aria-label="filosofia (1 item)">filosofia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/hipocrisia/" class="tag-cloud-link tag-link-80 tag-link-position-23" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="hipocrisia (2 itens)">hipocrisia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/integridade/" class="tag-cloud-link tag-link-98 tag-link-position-24" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="integridade (2 itens)">integridade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/jesus/" class="tag-cloud-link tag-link-41 tag-link-position-25" style="font-size: 15pt;" aria-label="jesus (3 itens)">jesus</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/matematica/" class="tag-cloud-link tag-link-235 tag-link-position-26" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="matemática (2 itens)">matemática</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/meditacao/" class="tag-cloud-link tag-link-43 tag-link-position-27" style="font-size: 17.333333333333pt;" aria-label="meditação (4 itens)">meditação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/mentira/" class="tag-cloud-link tag-link-234 tag-link-position-28" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="mentira (2 itens)">mentira</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/pecado/" class="tag-cloud-link tag-link-269 tag-link-position-29" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pecado (2 itens)">pecado</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/pensamento/" class="tag-cloud-link tag-link-52 tag-link-position-30" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pensamento (2 itens)">pensamento</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/perfecionismo/" class="tag-cloud-link tag-link-238 tag-link-position-31" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="perfecionismo (2 itens)">perfecionismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/pre-lapsariano/" class="tag-cloud-link tag-link-241 tag-link-position-32" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pré-lapsariano (2 itens)">pré-lapsariano</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/pre-lapso/" class="tag-cloud-link tag-link-239 tag-link-position-33" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pré-lapso (2 itens)">pré-lapso</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/pos-lapsariano/" class="tag-cloud-link tag-link-242 tag-link-position-34" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pós-lapsariano (2 itens)">pós-lapsariano</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/pos-lapso/" class="tag-cloud-link tag-link-240 tag-link-position-35" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pós-lapso (2 itens)">pós-lapso</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/reflexao/" class="tag-cloud-link tag-link-54 tag-link-position-36" style="font-size: 19.2pt;" aria-label="Reflexão (5 itens)">Reflexão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/salvacao/" class="tag-cloud-link tag-link-60 tag-link-position-37" style="font-size: 22pt;" aria-label="salvação (7 itens)">salvação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/saude/" class="tag-cloud-link tag-link-94 tag-link-position-38" style="font-size: 15pt;" aria-label="saúde (3 itens)">saúde</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/sabado/" class="tag-cloud-link tag-link-201 tag-link-position-39" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="sábado (2 itens)">sábado</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/tabela-verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-236 tag-link-position-40" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="tabela verdade (2 itens)">tabela verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/tempo/" class="tag-cloud-link tag-link-64 tag-link-position-41" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="tempo (2 itens)">tempo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/tradicao/" class="tag-cloud-link tag-link-189 tag-link-position-42" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="tradição (2 itens)">tradição</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-69 tag-link-position-43" style="font-size: 15pt;" aria-label="verdade (3 itens)">verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/vida/" class="tag-cloud-link tag-link-70 tag-link-position-44" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="vida (2 itens)">vida</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/tag/vida-crista/" class="tag-cloud-link tag-link-71 tag-link-position-45" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="vida cristã (2 itens)">vida cristã</a></div>
</side>    </div>
        <div class="inteiro p2">
      <div class="wrapper colunabarra"><side class="widget_text widget widget_custom_html"><div class="textwidget custom-html-widget"><br/>
    <br/>
    <br/>
    <p><b>Importante:</b> Ao acessar este e qualquer domínio e/ou subdomínios de
      <b>jeancarloem.com</b>, você concorda de forma irretratável e irrevogável com a
      <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/termos-e-condicoes-de-uso">Termos e Políticas de Uso</a>,
      declarando-se ciente das mesmas e de que, caso não as aceite/concorde,
      NÃO usará, acessará, compartilhará e/ou replicará (mesmo que parcialmente)
      qualquer site/blog e informações de <b>jeancarloem.com</b> (e subdomínios)
      e ainda, abandonará (sairá) imediatamente e impreterivelmente de qualquer
      domínio e subdomínios de jeancarloem.com.</p>
    <br>
    <p><b>AVISO DE CONTEÚDO:</b> Este e qualquer site de <b>jeancarloem.com</b> e seu(s) subdomínio(s) pode(m) conter informações, opiniões pessoais, sugestões, dicas, orientações, propagandas, patrocínios explícitos e implícitos, dentre outros conteúdos, e, são de responsabilidade exclusiva do autor e não implicam em concordância e/ou endosso por parte deste(s) site(s) e de seu(s) proprietário(s);  as mesmas são fornecidas pelo autor e disponibilizadas "como estão", sem quaisquer garantias implícitas e/ou explícitas, diretas e/ou indiretas nos termos da <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/licenca">licença</a>; podendo conter ainda, teor polêmico, religioso, filosófico, político, dentre outros que, podem ser considerados inapropriado(s) e até ofensivo(s) à depender da cultura, crença ou localidade, porém, por direito resguardado(s) pela <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/http://www.senado.leg.br/atividade/const/con1988/con1988_15.12.2016/art_5_.asp" target="_blank" rel="noopener">Contituição Federal do Brasil, em seu artigo 5º, parágrafos IV, VI, VIII e IX</a>, que legisla acerca da liberdade em exercer e manifestar pensamento, religião e comunicação, independente de censura ou licença, bem como pela
      <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/lei/L13709.htm" target="_blank" rel="noopener">
        Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais, artigo 2º, inciso III
      </a>.</p>
    <br>
    <p><b>ATENÇÃO:</b> é expressamente <b>PROIBIDO</b> visualizar, acessar,
      usar, compartilhar, distribuir e permanecer neste, sem antes concordar com 
      <b>TODOS</b> os 
      <a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/termos-e-condicoes-de-uso">Termos e Políticas de Uso</a>!</p>
    <br/>
    <br/></div></side>      </div>
    </div>
      <div class="inteiro last">
    <div class="wrapper colunabarra colunas2">
      <div>
        ©1985 <a href="//web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/">Jean Carlo EM</a>      </div>
      <div style="white-space: nowrap;"><small>powered&nbsp;by&nbsp;<a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://jeancarloem.com/" target="_blank" class="nosimbol" style="display: inline-block;">STiny&nbsp;|&nbsp;jcem</a></small></div>
    </div>
  </div>
      <div class="inteiro pnultimo">
      <div class="wrapper colunabarra"><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/?page_id=19">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>      </div>
    </div>
  </footer>

				<script type="text/javascript"><!--
			var seriesdropdown = document.getElementById("orgseries_dropdown");
			if (seriesdropdown) {
			 function onSeriesChange() {
					if ( seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value != ( 0 || -1 ) ) {
						location.href = "https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/series/"+seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value;
					}
				}
				seriesdropdown.onchange = onSeriesChange;
			}
			--></script>
			<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/lodash.min.js?ver=4.17.19" id="lodash-js"></script>
<script type="text/javascript" id="lodash-js-after">
window.lodash = _.noConflict();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=7.4.4" id="wp-polyfill-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-polyfill-js-after">
( 'fetch' in window ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-fetch.min.js?ver=3.0.0"></scr' + 'ipt>' );( document.contains ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-node-contains.min.js?ver=3.42.0"></scr' + 'ipt>' );( window.DOMRect ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-dom-rect.min.js?ver=3.42.0"></scr' + 'ipt>' );( window.URL && window.URL.prototype && window.URLSearchParams ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-url.min.js?ver=3.6.4"></scr' + 'ipt>' );( window.FormData && window.FormData.prototype.keys ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-formdata.min.js?ver=3.0.12"></scr' + 'ipt>' );( Element.prototype.matches && Element.prototype.closest ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-element-closest.min.js?ver=2.0.2"></scr' + 'ipt>' );( 'objectFit' in document.documentElement.style ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-object-fit.min.js?ver=2.3.4"></scr' + 'ipt>' );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/autop.min.js?ver=31f0fb8bb0841ffcfb23a7c3703eb382" id="wp-autop-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blob.min.js?ver=a0108ef6c9ee1a6a6f732ce03fe0826b" id="wp-blob-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-serialization-default-parser.min.js?ver=b88372fe5cb856a54e6c1133d7b8769b" id="wp-block-serialization-default-parser-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react.min.js?ver=16.13.1" id="react-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=50e23bed88bcb9e6e14023e9961698c1" id="wp-hooks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/deprecated.min.js?ver=be1d4376501c21d85ba98dd28ca2d7ea" id="wp-deprecated-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom.min.js?ver=671f146cf127795e6a263e97355441bb" id="wp-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react-dom.min.js?ver=16.13.1" id="react-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/escape-html.min.js?ver=318abfb97a58ba13225ff74699ad73d4" id="wp-escape-html-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/element.min.js?ver=ade78933fc78fc95c1988dda7ccc9fb3" id="wp-element-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/is-shallow-equal.min.js?ver=cf24fb93db7d16bf3d6bdffd1bec05e1" id="wp-is-shallow-equal-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=db9a9a37da262883343e941c3731bc67" id="wp-i18n-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-i18n-js-after">
wp.i18n.setLocaleData( { 'text direction\u0004ltr': [ 'ltr' ] } );
wp.i18n.setLocaleData( { 'text direction\u0004ltr': [ 'ltr' ] } );
</script>
<script type="text/javascript" id="wp-keycodes-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Backtick":["Acento grave"],"Period":["Ponto"],"Comma":["V\u00edrgula"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/keycodes.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keycodes.min.js?ver=cac26ca61be251f8c22084b9bc31baf7" id="wp-keycodes-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/priority-queue.min.js?ver=153c6098088db23133f6868ce3b5b53b" id="wp-priority-queue-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/compose.min.js?ver=2992ad367077bac67cff98221f7cc481" id="wp-compose-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/redux-routine.min.js?ver=284288e957394d2097c6fbe95625e2fb" id="wp-redux-routine-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data.min.js?ver=943087ae96d075f126df689839bb96b9" id="wp-data-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-data-js-after">
( function() {
	var userId = 0;
	var storageKey = "WP_DATA_USER_" + userId;
	wp.data
		.use( wp.data.plugins.persistence, { storageKey: storageKey } );
	wp.data.plugins.persistence.__unstableMigrate( { storageKey: storageKey } );
} )();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/html-entities.min.js?ver=b27799bc72bad91610410e4c2fa81e80" id="wp-html-entities-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/primitives.min.js?ver=b7316cc76fe897dfe1948b24704fc9af" id="wp-primitives-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/shortcode.min.js?ver=705513cce141b41d5a0dbbfdb1ff66a4" id="wp-shortcode-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"%1$s Block. Row %2$d":["Bloco %1$s. Linha %2$d"],"Design":["Design"],"%s Block":["Bloco %s"],"%1$s Block. %2$s":["Bloco %1$s. %2$s"],"%1$s Block. Column %2$d":["Bloco %1$s. Coluna %2$d"],"%1$s Block. Column %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Coluna %2$d. %3$s"],"%1$s Block. Row %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Linha %2$d. %3$s"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Embeds":["C\u00f3digos incorporados"],"Text":["Texto"],"Widgets":["Widgets"],"Media":["M\u00eddia"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/blocks.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blocks.min.js?ver=9ed25ffa009c799f99a4340915b6dc6a" id="wp-blocks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/moment.min.js?ver=2.26.0" id="moment-js"></script>
<script type="text/javascript" id="moment-js-after">
moment.updateLocale( 'pt_BR', {"months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"week":{"dow":1},"longDateFormat":{"LT":"H:i","LTS":null,"L":null,"LL":"j \\d\\e F \\d\\e Y","LLL":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","LLLL":null}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom-ready.min.js?ver=eb19f7980f0268577acb5c2da5457de3" id="wp-dom-ready-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-a11y-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Notifications":["Notifica\u00e7\u00f5es"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/a11y.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/a11y.min.js?ver=5e00de7a43b31bbb9eaf685f089a3903" id="wp-a11y-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/date.min.js?ver=e44c6aaa6f78b408b2505ac9bfb0a862" id="wp-date-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-date-js-after">
wp.date.setSettings( {"l10n":{"locale":"pt_BR","months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"meridiem":{"am":"am","pm":"pm","AM":"AM","PM":"PM"},"relative":{"future":"daqui a %s","past":"%s atr\u00e1s"}},"formats":{"time":"H:i","date":"j \\d\\e F \\d\\e Y","datetime":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","datetimeAbbreviated":"j \\d\\e M \\d\\e Y, g:i a"},"timezone":{"offset":"3","string":"","abbr":""}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/rich-text.min.js?ver=dc66b38a90bdf10456e113646934eb2f" id="wp-rich-text-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/warning.min.js?ver=bcafad57697ddba79662ee71e2e589e6" id="wp-warning-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-components-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Close search":["Fechar pesquisa"],"Search in %s":["Pesquisar em %s"],"Select unit":["Selecionar unidade"],"Radial":["Radial"],"Linear":["Linear"],"Media preview":["Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o da m\u00eddia"],"Coordinated Universal Time":["Hor\u00e1rio Universal Coordenado"],"Color palette":["Paleta de cores"],"Additional color settings":["Configura\u00e7\u00f5es adicionais de cor"],"Remove color":["Remover cor"],"Edit color name":["Editar nome da cor"],"Color name":["Nome da cor"],"Edit color value":["Editar valor da cor"],"Color value in HSLA":["Cor em HSLA"],"Color value in RGBA":["Cor em RGBA"],"Box Control":["Caixa de controle"],"Link Sides":["Conectar lados"],"Unlink Sides":["Desconectar lados"],"Alignment Matrix Control":["Controle da matriz de alinhamento"],"Bottom Center":["Centro inferior"],"Center Right":["Centro \u00e0 direita"],"Center Center":["Centro centro"],"Center Left":["Centro \u00e0 esquerda"],"Top Center":["Centro superior"],"Slug":["Slug"],"Finish":["Concluir"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Guide controls":["Controles do guia"],"Gradient: %s":["Gradiente: %s"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo de gradiente: %s"],"Remove Control Point":["Remover ponto de controle"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Use as teclas de seta esquerda ou direita ou arraste com o mouse para alterar a posi\u00e7\u00e3o do gradiente. Pressione o bot\u00e3o para alterar a cor ou remover o ponto de controle."],"Gradient control point at position %1$s%% with color code %2$s.":["Ponto de controle do gradiente na posi\u00e7\u00e3o %1$s%% com o c\u00f3digo de cor %2$s."],"Extra Large":["Extra grande"],"Small":["Pequeno"],"Angle":["\u00c2ngulo"],"Separate with commas or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas ou com a tecla Enter."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas, espa\u00e7os, ou a tecla Enter."],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Category":["Categoria"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Order by":["Ordernar por"],"Dismiss this notice":["Dispensar essa notifica\u00e7\u00e3o"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Remove item":["Remover item"],"Item removed.":["Item removido."],"Item added.":["Item adicionado."],"Add item":["Adicionar item"],"Reset":["Redefinir"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Minutes":["Minutos"],"Calendar Help":["Ajuda do calend\u00e1rio"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["V\u00e1 para o primeiro (bot\u00e3o \"home\") ou \u00faltimo (bot\u00e3o \"end\") dia de uma semana."],"Home\/End":["In\u00edcio\/fim"],"Home and End":["In\u00edcio e fim"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Navegue para o m\u00eas anterior (PageUp) ou o m\u00eas seguinte (PageDown)."],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Page Up and Page Down":["Page Up e Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Mova para a semana anterior (acima) ou para a semana seguinte (abaixo)."],"Up and Down Arrows":["Setas para cima e para baixo"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Navegue para o dia anterior (esquerda) ou o dia seguinte (direita)."],"Left and Right Arrows":["Setas para a esquerda e para a direita"],"Select the date in focus.":["Seleciona a data em foco."],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Navigating with a keyboard":["Navegando com o teclado"],"Click the desired day to select it.":["Clique no dia desejado para selecion\u00e1-lo."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Clique na seta direita ou esquerda para selecionar outros meses no passado ou no futuro."],"Click to Select":["Clique para selecionar"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Use as setas do seu teclado para mudar a cor base. Seta para cima clareia a cor e para baixo, escurece; para a esquerda aumenta a satura\u00e7\u00e3o e para direita, diminui."],"Choose a shade":["Escolha uma sombra"],"Change color format":["Alterar o formato da cor"],"Color value in HSL":["Cor em HSL"],"Color value in RGB":["Cor em RGB"],"Color value in hexadecimal":["Cor em hexadecimal"],"Hex color mode active":["Modo de cor em hexadecimal ativo"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Modo Matiz\/Satura\u00e7\u00e3o\/Brilho (HSL) ativado"],"RGB mode active":["Modo RGB ativo"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Clique nas setas para esquerda ou para a direita para alterar o matiz."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Valor do matiz em graus, de 0 a 359."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Valor do canal alfa, de 0 (transparente) para 1 (totalmente opaco)."],"Color: %s":["Cor: %s"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de cor: %s"],"Custom color picker":["Seletor de cor personalizado"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Time":["Hora"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Date":["Data"],"Hours":["Horas"],"Item selected.":["Item selecionado."],"Close dialog":["Fechar janela"],"Previous":["Anterior"],"Custom color":["Cor personalizada"],"Year":["Ano"],"Custom Size":["Tamanho personalizado"],"Back":["Voltar"],"Large":["Grande"],"Drop files to upload":["Solte arquivos aqui para enviar"],"Clear":["Limpar"],"Mixed":["Misturado"],"Custom":["Personalizado"],"Next":["Seguinte"],"PM":["PM"],"AM":["AM"],"Bottom Right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Bottom Left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Top Right":["Em cima \u00e0 direita"],"Top Left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Type":["Tipo"],"Bottom":["Base"],"Top":["Topo"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"December":["dezembro"],"November":["novembro"],"October":["outubro"],"September":["setembro"],"August":["agosto"],"July":["julho"],"June":["junho"],"May":["maio"],"April":["abril"],"March":["mar\u00e7o"],"February":["fevereiro"],"January":["janeiro"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"All":["Todos"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Close":["Fechar"],"OK":["OK"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Right":["Direita"],"Left":["Esquerda"],"Cancel":["Cancelar"],"None":["Nenhum"],"Name":["Nome"],"Categories":["Categorias"],"Save":["Salvar"],"Author":["Autor"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/components.min.js?ver=05cdf30cf2623cd4539a5c19832b0114" id="wp-components-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/url.min.js?ver=0ac7e0472c46121366e7ce07244be1ac" id="wp-url-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"You are probably offline.":["Voc\u00ea provavelmente est\u00e1 offline."],"Media upload failed. If this is a photo or a large image, please scale it down and try again.":["Falha ao enviar a m\u00eddia. Se for uma foto ou imagem grande, reduza o tamanho e tente novamente."],"The response is not a valid JSON response.":["A resposta n\u00e3o \u00e9 um JSON v\u00e1lido."],"An unknown error occurred.":["Um erro desconhecido ocorreu."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/api-fetch.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/api-fetch.min.js?ver=a783d1f442d2abefc7d6dbd156a44561" id="wp-api-fetch-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-after">
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createRootURLMiddleware( "https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/" ) );
wp.apiFetch.nonceMiddleware = wp.apiFetch.createNonceMiddleware( "25184e74ce" );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.nonceMiddleware );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.mediaUploadMiddleware );
wp.apiFetch.nonceEndpoint = "https://web.archive.org/web/20210522212748/https://blog.jeancarloem.com/wp-admin/admin-ajax.php?action=rest-nonce";
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keyboard-shortcuts.min.js?ver=bc9b217d8ecda546a28d738c96226f97" id="wp-keyboard-shortcuts-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/notices.min.js?ver=cbb5435defb0daf022a906a77356cb96" id="wp-notices-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/token-list.min.js?ver=b1183e4c41fce8fc2b379f58de2a80ce" id="wp-token-list-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/wordcount.min.js?ver=6c1e45df8f05f7eb2258ecd3d758ecf0" id="wp-wordcount-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-block-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Uncategorized":["Sem categoria"],"Editor canvas":["Editar canvas"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinha \u00e0 base"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar ao topo"],"Transform to variation":["Transformar varia\u00e7\u00e3o"],"More":["Mais"],"Drag":["Arrastar"],"Block Patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Font style":["Estilo da fonte"],"Font weight":["Espessura da fonte"],"Extra Bold":["Negrito extra"],"Semi Bold":["Semi negrito"],"Extra Light":["Extra leve"],"Thin":["Fino"],"Regular":["Normal"],"Letter case":["Letra mai\u00fascula\/min\u00fascula"],"Capitalize":["Usar mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Appearance":["Apar\u00eancia"],"Modes":["Modos"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de bloco \"%s\" inserido."],"Filter patterns":["Padr\u00f5es de filtro"],"Remove blocks":["Remover blocos"],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Tablet":["Tablet"],"Desktop":["Computador"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Creating":["Criando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Navigation item":["Item de navega\u00e7\u00e3o"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Add block at position %1$d, Level %2$d":["Adicionar um bloco na posi\u00e7\u00e3o %1$d, n\u00edvel %2$d"],"Go to block":["Ir para o bloco"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Move to":["Mover para"],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Select parent (%s)":["Selecionador ascendente (%s)"],"Browse all":["Navegar por todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"Reset search":["Redefinir pesquisa"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista pressionando <kbd>Backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Avance uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Spacing":["Espa\u00e7amento"],"Padding":["Recuo"],"Typography":["Tipografia"],"Line height":["Altura da linha"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Remove multiple selected blocks.":["Remover m\u00faltiplos blocos selecionados."],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Tools offer different interactions for block selection & editing. To select, press Escape, to go back to editing, press Enter.":["As ferramentas oferecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de blocos. Para selecionar, pressione Esc, para voltar a edi\u00e7\u00e3o, pressione Enter."],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Large screens":["Telas grandes"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Small screens":["Telas pequenas"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"Recently updated":["Atualizado recentemente"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Gradient Presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de gradiente"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"Midnight":["Meia-noite"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo v\u00edvido"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"(%s: gradient %s)":["(%s: gradiente %s)"],"(%s: color %s)":["(%s: cor %s)"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"(Gradient: %s)":["(Gradiente: %s)"],"(Color: %s)":["(Cor: %s)"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"List view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em lista"],"Move right":["Mover para a direita"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Border radius":["Bordas arredondadas"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"Skip":["Pular"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Change block type or style":["Alterar tipo ou estilo de bloco"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"%d word":["%d palavra","%d palavras"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"(selected block)":["(bloco selecionado)"],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comece a escrever ou digite \/ para escolher um bloco"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Image dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Heading settings":["Configura\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho"],"Border settings":["Configura\u00e7\u00f5es de borda"],"Outline":["Contorno"],"Color settings":["Configura\u00e7\u00f5es de cor"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Document":["Documento"],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"Manage all reusable blocks":["Gerenciar todos os blocos reutiliz\u00e1veis"],"Reusable":["Reutiliz\u00e1vel"],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Search for a block":["Procurar um bloco"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma cor de texto mais escura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma cor de texto mais clara."],"Transform to":["Transformar em"],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"Remove block":["Remover bloco","Remover blocos"],"Insert after":["Inserir depois"],"Insert before":["Inserir antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Block: %s":["Bloco: %s"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Add block":["Adicionar bloco"],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"Current":["Atual"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Full width":["Largura total"],"Wide width":["Largura ampla"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Reset":["Redefinir"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Blocks":["Blocos"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"Replace":["Substituir"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Move up":["Mover para cima"],"Move down":["Mover para baixo"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Large":["Grande"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Background Color":["Cor de fundo"],"Text Color":["Cor do texto"],"Upload":["Enviar"],"Styles":["Estilos"],"Link Color":["Cor do link"],"Image":["Imagem"],"Remove link":["Remover link"],"Insert link":["Inserir link"],"Link Rel":["Rel do Link"],"Align":["Alinhar"],"Copy":["Copiar"],"Strikethrough":["Riscado"],"Underline":["Sublinhado"],"Italic":["It\u00e1lico"],"Bold":["Negrito"],"Font family":["Tipo de fonte"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"All":["Todos"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Height":["Altura"],"Edit link":["Editar link"],"Width":["Largura"],"Light":["Leve"],"White":["Branco"],"Black":["Preto"],"Select":["Selecionar"],"Close":["Fechar"],"Search":["Pesquisar"],"Media":["M\u00eddia"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Cancel":["Cancelar"],"Preview":["Visualizar"],"Submit":["Enviar"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Apply":["Aplicar"],"Edit":["Editar"],"URL":["URL"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-editor.min.js?ver=4378547cec8f5157a02ead3dfc5c65b2" id="wp-block-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data-controls.min.js?ver=c97ad7aa306e1158524215480bab9553" id="wp-data-controls-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-core-data-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Menu Item":["Item do menu"],"Comment":["Comentar"],"Widget areas":["\u00c1reas de widget"],"Site":["Site"],"Post Type":["Tipo de Post"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Menu Location":["Localiza\u00e7\u00e3o de menu"],"Menu":["Menu"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Base":["Base"],"Widgets":["Widgets"],"Site Title":["T\u00edtulo do site"],"Media":["M\u00eddia"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/core-data.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/core-data.min.js?ver=cae70cc4927f8b371fa13262d47b23e0" id="wp-core-data-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-media-utils-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Select or Upload Media":["Selecione ou envie a m\u00eddia"],"Error while uploading file %s to the media library.":["Ocorreu um erro ao enviar o arquivo %s para a biblioteca de m\u00eddia."],"This file is empty.":["O arquivo est\u00e1 vazio."],"Sorry, this file type is not supported here.":["N\u00e3o h\u00e1 suporte aqui para este tipo de arquivo."],"Sorry, this file type is not permitted for security reasons.":["Este tipo de arquivo n\u00e3o \u00e9 permitido por raz\u00f5es de seguran\u00e7a."],"This file exceeds the maximum upload size for this site.":["Este arquivo excede o tamanho m\u00e1ximo de upload para este site."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/media-utils.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/media-utils.min.js?ver=6769ca058df5de8036f63540620b14df" id="wp-media-utils-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-reusable-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Manage Reusable blocks":["Gerenciar blocos reutiliz\u00e1veis"],"Untitled Reusable Block":["Bloco reutiliz\u00e1vel sem t\u00edtulo"],"Block created.":["Bloco criado."],"Add to Reusable blocks":["Adicionar aos blocos reutiliz\u00e1veis"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/reusable-blocks.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/reusable-blocks.min.js?ver=b3da1f22d1af8988354b5ef63cb4de39" id="wp-reusable-blocks-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-server-side-render-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Block rendered as empty.":["Bloco exibido como vazio."],"Error loading block: %s":["Erro ao carregar o bloco: %s"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/server-side-render.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/server-side-render.min.js?ver=3c64de71c54ce39a7fe7d6830147f182" id="wp-server-side-render-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2021-04-26 17:10:08+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"The following changes have been made to multiple entities.":["As seguintes mudan\u00e7as foram feitas em m\u00faltiplas entidades."],"The following changes have been made to your %1$s, %2$s, %3$s, %4$s, and %5$s.":["As seguintes mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, %3$s, %4$s e %5$s."],"The following changes have been made to your %1$s, %2$s, %3$s, and %4$s.":["As seguintes mudan\u00e7as foram feitas para %1$s, %2$s, %3$s e %4$s."],"The following changes have been made to your %1$s, %2$s, and %3$s.":["As seguintes mudan\u00e7as foram feitas para %1$s, %2$s e %3$s."],"The following changes have been made to your %1$s and %2$s.":["As seguintes mudan\u00e7as foram feitas para %1$s e %2$s."],"The following changes have been made to your %s.":["As seguintes mudan\u00e7as foram feitas para %s."],"Characters":["Caracteres"],"Save draft":["Salvar rascunho"],"Are you ready to save?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para salvar?"],"There are no changes.":["N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es."],"site":["site","sites"],"page":["p\u00e1gina","p\u00e1ginas"],"template":["modelo","modelos"],"template part":["parte do modelo","partes do modelo"],"Slug":["Slug"],"Update\u2026":["Atualizar..."],"Submit for Review\u2026":["Enviar para revis\u00e3o..."],"Pending review":["Revis\u00e3o pendente"],"https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20210522212748\/https:\/\/br.wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/"],"Restore the backup":["Recuperar o backup"],"The backup of this post in your browser is different from the version below.":["A c\u00f3pia de seguran\u00e7a deste post em seu navegador \u00e9 diferente da vers\u00e3o abaixo."],"Details":["Detalhes"],"Search Terms":["Pesquisar termos"],"Stick to the top of the blog":["Fixar no topo do blog"],"Exit the Editor":["Sair do editor"],"The current image has no alternative text. The file name is: %s":["A imagem atual n\u00e3o possui texto alternativo. O nome do arquivo \u00e9: %s"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Para editar a imagem em destaque, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever um texto ou HTML"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"post":["post"],"Redo your last undo.":["Refaz seu \u00faltimo desfazer."],"Undo your last changes.":["Desfaz as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Save your changes.":["Salvar suas altera\u00e7\u00f5es."],"Trashing failed":["Falha ao mover para lixeira"],"Updating failed.":["Falha ao atualizar."],"Scheduling failed.":["Falha ao agendar."],"Publishing failed.":["Falha ao publicar."],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Voc\u00ea tem altera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram salvas. Se voc\u00ea continuar, elas ser\u00e3o perdidas."],"Reset the template":["Redefinir o modelo"],"Keep it as is":["Mantenha como est\u00e1"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["O conte\u00fado do seu post n\u00e3o corresponde ao modelo atribu\u00eddo ao seu tipo de post."],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["A redefini\u00e7\u00e3o do modelo pode resultar em perda de conte\u00fado, deseja continuar?"],"Document Outline":["Vis\u00e3o geral do documento"],"Paragraphs":["Par\u00e1grafos"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Document Statistics":["Estat\u00edsticas do documento"],"View the autosave":["Ver o salvamento autom\u00e1tico"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Existe uma vers\u00e3o salva automaticamente desta publica\u00e7\u00e3o que \u00e9 mais recente do que a vers\u00e3o abaixo."],"Protected with a password you choose. Only those with the password can view this post.":["Protegido com uma senha definida por voc\u00ea. Apenas aqueles com a senha podem visualizar este post."],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores."],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Use a secure password":["Use uma senha segura"],"Create password":["Criar senha"],"Post Visibility":["Visibilidade do post"],"Would you like to privately publish this post now?":["Gostaria de publicar de forma privada este post agora?"],"Move to trash":["Mover para a lixeira"],"Add title":["Adicionar t\u00edtulo"],"Terms":["Termos"],"Parent Term":["Termo ascendente"],"Add new term":["Adicionar novo termo"],"Add new category":["Adicionar nova categoria"],"term\u0004Remove %s":["Remover %s"],"term\u0004%s removed":["%s exclu\u00eddo"],"term\u0004%s added":["%s adicionado"],"Term":["Termo"],"Tag":["Tag"],"Add new Term":["Adicionar novo termo"],"Switch to draft":["Mudar para rascunho"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["Tem certeza de que deseja desagendar este post?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["Tem certeza de que deseja cancelar a publica\u00e7\u00e3o deste post?"],"Immediately":["Imediatamente"],"Saving":["Salvando"],"Autosaving":["Salvando automaticamente"],"Publish:":["Publicar: "],"Visibility:":["Visibilidade:"],"Double-check your settings before publishing.":["Confira suas configura\u00e7\u00f5es antes de publicar."],"Are you ready to publish?":["Pronto para publicar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["Seu trabalho ser\u00e1 publicado na data e hora especificadas."],"Are you ready to schedule?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para agendar?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Quando estiver pronto, envie a publica\u00e7\u00e3o para revis\u00e3o para que um editor possa aprov\u00e1-la."],"Are you ready to submit for review?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para enviar para revis\u00e3o?"],"Copy Link":["Copiar link"],"Copied!":["Copiado!"],"%s address":["Endere\u00e7o do(a) %s "],"What\u2019s next?":["O que mais?"],"is now live.":["agora est\u00e1 no ar."],"is now scheduled. It will go live on":["est\u00e1 agendado. Ser\u00e1 publicado em"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["As tags ajudam os usu\u00e1rios e os mecanismos de pesquisa a navegar no seu site e encontrar o seu conte\u00fado. Adicione algumas palavras-chave para descrever seu post."],"Add tags":["Adicionar tags"],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplicar o formato \"%1$s\"."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["Seu tema usa formatos de postagem para destacar diferentes tipos de conte\u00fado, como imagens ou v\u00eddeos. Aplique um formato de post para ver este estilo especial."],"Use a post format":["Use um formato de post"],"Always show pre-publish checks.":["Sempre mostrar as verifica\u00e7\u00f5es da pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o."],"Close panel":["Fechar o painel"],"Submit for Review":["Enviar para revis\u00e3o"],"Scheduling\u2026":["Agendando..."],"Updating\u2026":["Atualizando..."],"Publishing\u2026":["Publicando\u2026"],"imperative verb\u0004Preview":["Visualizar"],"Generating preview\u2026":["Gerando pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o..."],"Allow pingbacks & trackbacks":["Permitir pingbacks e trackbacks"],"Take Over":["Assumir o controle"],"Another user is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["Outro usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"%s is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["%s est\u00e1 atualmente trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"Another user now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Outro usu\u00e1rio tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post agora. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"%s now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["%s agora tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"Avatar":["Avatar"],"This post is already being edited.":["Este post j\u00e1 est\u00e1 sendo editado."],"Someone else has taken over this post.":["Algu\u00e9m assumiu este post."],"%d Revision":["%d revis\u00e3o","%d revis\u00f5es"],"Post Format":["Formato do post"],"Chat":["Bate-papo"],"Standard":["Padr\u00e3o"],"Aside":["Nota"],"Edit or update the image":["Editar ou atualizar a imagem"],"Learn more about manual excerpts":["Saiba mais sobre os resumos"],"Write an excerpt (optional)":["Escreva um resumo (opcional)"],"Allow comments":["Permitir coment\u00e1rios"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Order":["Ordem"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar o erro"],"Copy Post Text":["Copiar o texto do post"],"Attempt Recovery":["Tentativa de recupera\u00e7\u00e3o"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(M\u00faltiplos t\u00edtulos H1 n\u00e3o s\u00e3o recomendados)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(Seu tema pode j\u00e1 usar um t\u00edtulo H1 para o t\u00edtulo do post)"],"(Incorrect heading level)":["(N\u00edvel de t\u00edtulo incorreto)"],"(Empty heading)":["(T\u00edtulo vazio)"],"Category":["Categoria"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Blocks":["Blocos"],"Gallery":["Galeria"],"Schedule\u2026":["Agendar\u2026"],"Current image: %s":["Imagem atual: %s"],"Replace Image":["Substituir imagens"],"Template:":["Modelo:"],"Status":["Status"],"Set featured image":["Definir imagem destacada"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Selected":["Selecionada"],"Saved":["Salvo"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Link":["Link"],"Words":["Palavras"],"Parent Category":["Categoria ascendente"],"Password Protected":["Protegida por senha"],"Image":["Imagem"],"Quote":["Citar"],"Suggestion:":["Sugest\u00f5es:"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Select":["Selecionar"],"Add new tag":["Adicionar nova tag"],"Update":["Atualizar"],"Schedule":["Agendar"],"Public":["P\u00fablico"],"Private":["Privado"],"Save as pending":["Salvar como pendente"],"Redo":["Refazer"],"Cancel":["Cancelar"],"Save":["Salvar"],"Publish":["Publicar"],"Undo":["Desfazer"],"Author":["Autor"],"Draft":["Rascunho"],"Title":["T\u00edtulo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/editor.min.js?ver=dbf1015c024ecc3b432a2a5d7898e51d" id="wp-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.js?ver=1586300115" id="d55d56d3b694e3b7fac122f2d34c3457fef41330-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/aboutbar13.js?ver=1586300116" id="gutenberg-aboutbar13-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="jcemslider-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="gutenberg-jcemslider-editor-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/tvnovotempo.js?ver=5.7.2" id="sunset-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.min.js?ver=1586300116" id="e4f641d776b3662ce57229397e0bdf704bec2537-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/query.min.js?ver=1586300114" id="gutenberg-query-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/sunset.min.js?ver=1586300102" id="sunset-js-js"></script>
<script type="text/javascript" id="toc-front-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var tocplus = {"smooth_scroll":"1","visibility_show":"exibir","visibility_hide":"ocultar","width":"Auto"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/front.min.js?ver=2002" id="toc-front-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.js?ver=uTF/YT7p8+EE4Iq" id="enlighterjs-js"></script>
<script type="text/javascript" id="enlighterjs-js-after">
!function(e,n){if("undefined"!=typeof EnlighterJS){var o={"selectors":{"block":"pre.EnlighterJSRAW","inline":"code.EnlighterJSRAW"},"options":{"indent":2,"ampersandCleanup":true,"linehover":true,"rawcodeDbclick":true,"textOverflow":"break","linenumbers":true,"theme":"mocha","language":"generic","retainCssClasses":false,"collapse":false,"toolbarOuter":"","toolbarTop":"{BTN_RAW}{BTN_COPY}{BTN_WINDOW}{BTN_WEBSITE}","toolbarBottom":""}};(e.EnlighterJSINIT=function(){EnlighterJS.init(o.selectors.block,o.selectors.inline,o.options)})()}else{(n&&(n.error||n.log)||function(){})("Error: EnlighterJS resources not loaded yet!")}}(window,console);
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.7.2" id="wp-embed-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20210522212748js_/https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js?ver=5.7.2" async="async" id="remote_sdk-js"></script>
</section>
</body>
</html><!--
     FILE ARCHIVED ON 21:27:48 May 22, 2021 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 00:37:19 Oct 13, 2025.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  captures_list: 0.883
  exclusion.robots: 0.042
  exclusion.robots.policy: 0.025
  esindex: 0.018
  cdx.remote: 40.04
  LoadShardBlock: 330.348 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 916.791 (5)
  load_resource: 898.937
  PetaboxLoader3.resolve: 196.591
  loaddict: 624.881
-->