<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-BR" prefix="og: http://ogp.me/ns# fb: http://ogp.me/ns/fb#" itemscope itemtype="http://schema.org/Blog">
  <head><script src="//archive.org/includes/athena.js" type="text/javascript"></script>
<script type="text/javascript">window.addEventListener('DOMContentLoaded',function(){var v=archive_analytics.values;v.service='wb';v.server_name='wwwb-app218.us.archive.org';v.server_ms=772;archive_analytics.send_pageview({});});</script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/bundle-playback.js?v=FC38Hc5A" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/wombat.js?v=txqj7nKC" charset="utf-8"></script>
<script>window.RufflePlayer=window.RufflePlayer||{};window.RufflePlayer.config={"autoplay":"on","unmuteOverlay":"hidden","showSwfDownload":true};</script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/ruffle/ruffle.js"></script>
<script type="text/javascript">
    __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/","20201004084617","https://web.archive.org/","web","https://web-static.archive.org/_static/",
	      "1601801177");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/banner-styles.css?v=p7PEIJWi" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/iconochive.css?v=3PDvdIFv" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->

	<!-- START - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- Facebook / OG -->
	<meta property="og:title" content="Nove motivos para guardar o sábado"/>
	<meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"/>
	<meta property="og:description" content="Confira neste 9 motivos para guardar o sábado."/>
	<meta property="og:site_name " content="Jean Carlo EM"/>
	<meta property="og:image" content="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png"/>
	<meta property="og:image:type" content=""/>
	<meta property="og:image:width" content=""/>
	<meta property="og:image:height" content=""/>
	<meta property="og:type" content="article"/>
	<meta property="article:published_time" content="2020-07-05T03:38:11+03:00"/>
	<meta property="article:modified_time" content="2020-07-05T03:39:54+03:00"/>
	<meta property="article:tag" content="Divagando religião bíblia dez mandamentos lei sábado sétimo dia torá"/>
	<meta property="article:author" content="jeancarlo"/>
	<!-- Google+ / Schema.org -->
	<meta itemprop="name" content="Nove motivos para guardar o sábado"/>
	<meta itemprop="headline" content="Nove motivos para guardar o sábado"/>
	<meta itemprop="url" content="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"/>
	<meta itemprop="description" content="Confira neste 9 motivos para guardar o sábado."/>
	<meta itemprop="image" content="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png"/>
	<meta itemprop="datePublished" content="2020-07-05T03:38:11+03:00"/>
	<meta itemprop="dateModified" content="2020-07-05T03:39:54+03:00"/>
	<meta itemprop="author" content="jeancarlo"/>
	<!--Twitter CARDs -->
	<meta name="twitter:title" content="Nove motivos para guardar o sábado"/>
	<meta name="twitter:url" content="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"/>
	<meta name="twitter:image" content="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png"/>
	<meta name="twitter:description" content="Confira neste 9 motivos para guardar o sábado."/>
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/>
	<!-- SEO -->
	<meta name="description" content="Confira neste 9 motivos para guardar o sábado."/>
	<meta name="publisher" content="Jean Carlo EM"/>
	<meta name="author" content="jeancarlo"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"/>
	<!--END - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- START - ICONES -->
	<meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="application-name" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="msapplication-TileColor" content="#1d1d1d">
	<meta name="theme-color" content="#1d1d1d">
      <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/180x180.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="512x512" href="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/512x512.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="256x256" href="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/256x256.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/32x32.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/16x16.png">
      <link rel="manifest" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://jeancarloem.com/site.webmanifest">
      <link rel="mask-icon" href="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/safari-pinned-tab.svg" color="#1d1d1d">
      <meta name="msapplication-TileImage" content="https://jeancarloem.com/144x144.png">
      <meta name="msapplication-config" content="https://jeancarloem.com/browserconfig.xml"/>
      <!--[if IE]><link rel="shortcut icon" href="https://jeancarloem.com/favicon.ico"><![endif]-->
      
	<!-- END - ICONES -->
    <title>Nove motivos para guardar o sábado | Jean Carlo EM</title>
    <meta charset="UTF-8"/>
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"/>
    <link rel="pingback" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php"/>
    
	<!-- RICH SNIPPETYS :: START -->
	<!-- SNIPPETY :: Article --><script type="application/ld+json">{"@type":"Article","author":{"@type":"Person","name":"jeancarlo","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=256&d=mm&r=g"},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Jean Carlo EM","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/jeancarloem.com\/assets\/img\/banner600x60.png","width":600,"height":60}},"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/schema.org","headline":"Nove motivos para guardar o sábado","mainEntityOfPage":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/nove-motivos-para-guardar-o-sabado\/","description":"Confira neste 9 motivos para guardar o sábado.","datePublished":"2020-07-05T03:38:11+03:00","dateModified":"2020-07-05T03:39:54+03:00","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png"}</script>
	<!-- RICH SNIPPETYS :: END -->

    <style>@keyframes carregandoPagina{0%, 10%, 100%{width:5em;height:5em}65%{width:10em;height:10em}}@keyframes loaderBlock{0%, 30%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(90deg)}}@keyframes loaderBlockInverse{0%, 20%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(-90deg)}}div.carregandoPagina{position:absolute;top:50%;left:50%;width:6rem;height:6rem;transform:translate(-50%, -50%) rotate(45deg) translate3d(0, 0, 0);animation:carregandoPagina 1.2s infinite ease-in-out}div.carregandoPagina span{position:absolute;display:block;width:2.7rem;height:2.7rem;background-color:#2b92db;animation:loaderBlock 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(1){top:0;left:0}div.carregandoPagina span:nth-child(2){top:0;right:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(3){bottom:0;left:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(4){bottom:0;right:0}
/*# sourceMappingURL=carregandoPagina.css.map */
</style>

    <!-- CSS PRINCIPAL -->
    <link rel="stylesheet" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://use.fontawesome.com/releases/v5.2.0/css/all.css" integrity="" crossorigin="anonymous">
    <link href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://fonts.googleapis.com/css?family=Noto+Sans" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/main.css?v=1597512147" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/header.css?v=1586300098" rel="stylesheet"/>
    
    <!-- START :: WP HEADER -->
    <link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://cdnjs.cloudflare.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://s.w.org/"/>
	<!-- This site uses the Google Analytics by ExactMetrics plugin v6.2.2 - Using Analytics tracking - https://www.exactmetrics.com/ -->
	<script type="text/javascript" data-cfasync="false">
	var em_version= '6.2.2';
	var em_track_user= true;
	var em_no_track_reason = '';
	
	var disableStr = 'ga-disable-UA-49730626-2';
	
	/* Function to detect opted out users */
	function __gaTrackerIsOptedOut() {
		return document.cookie.indexOf(disableStr + '=true') > -1;
	}
	
	/* Disable tracking if the opt-out cookie exists. */
	if ( __gaTrackerIsOptedOut() ) {
		window[disableStr] = true;
	}
	
	/* Opt-out function */
	function __gaTrackerOptout() {
	document.cookie = disableStr + '=true; expires=Thu, 31 Dec 2099 23:59:59 UTC; path=/';
	window[disableStr] = true;
	}
	
	if ( 'undefined' === typeof gaOptout ) {
		function gaOptout() {
			__gaTrackerOptout();
		}
	}
	
	if ( em_track_user ) {
		(function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
			(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
			m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
		})(window,document,'script','https://web.archive.org/web/20201004084617/https://www.google-analytics.com/analytics.js','__gaTracker');
	
	window.ga = __gaTracker;		__gaTracker('create', 'UA-49730626-2', 'auto');
		__gaTracker('set', 'forceSSL', true);
		__gaTracker('send','pageview', location.pathname + location.search + location.hash);
		__gaTracker( function() { window.ga = __gaTracker; } );
	} else {
		console.log( "" );
		(function() {
			/* https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/ */
			var noopfn = function() {
				return null;
			};
			var noopnullfn = function() {
				return null;
			};
			var Tracker = function() {
				return null;
			};
			var p = Tracker.prototype;
			p.get = noopfn;
			p.set = noopfn;
			p.send = noopfn;
			var __gaTracker = function() {
				var len = arguments.length;
				if ( len === 0 ) {
					return;
				}
				var f = arguments[len-1];
				if ( typeof f !== 'object' || f === null || typeof f.hitCallback !== 'function' ) {
					console.log( 'Not running function __gaTracker(' + arguments[0] + " ....) because you are not being tracked. " + em_no_track_reason );
					return;
				}
				try {
					f.hitCallback();
				} catch (ex) {
	
				}
			};
			__gaTracker.create = function() {
				return new Tracker();
			};
			__gaTracker.getByName = noopnullfn;
			__gaTracker.getAll = function() {
				return [];
			};
			__gaTracker.remove = noopfn;
			window['__gaTracker'] = __gaTracker;
			window.ga = __gaTracker;		})();
		}
	</script>
	<!-- / Google Analytics by ExactMetrics -->
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.0.0\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.5.1"}};
			!function(e,a,t){var r,n,o,i,p=a.createElement("canvas"),s=p.getContext&&p.getContext("2d");function c(e,t){var a=String.fromCharCode;s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,e),0,0);var r=p.toDataURL();return s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,t),0,0),r===p.toDataURL()}function l(e){if(!s||!s.fillText)return!1;switch(s.textBaseline="top",s.font="600 32px Arial",e){case"flag":return!c([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])&&(!c([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!c([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]));case"emoji":return!c([55357,56424,8205,55356,57212],[55357,56424,8203,55356,57212])}return!1}function d(e){var t=a.createElement("script");t.src=e,t.defer=t.type="text/javascript",a.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(t)}for(i=Array("flag","emoji"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},o=0;o<i.length;o++)t.supports[i[o]]=l(i[o]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[i[o]],"flag"!==i[o]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[i[o]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),e.addEventListener("load",n,!1)):(e.attachEvent("onload",n),a.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(r=t.source||{}).concatemoji?d(r.concatemoji):r.wpemoji&&r.twemoji&&(d(r.twemoji),d(r.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
	img.wp-smiley,
	img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
	}
	</style>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy_personalizado-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/wikicite.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-quicklatex-format-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/css/quicklatex-format.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.aboutbar13.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/aboutbar13.admin.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="jcemslider-css-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.jcemslider.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="novotempo-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.novotempo.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.query.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="da9055a98c79eef9b80283c8ed11e47c35f78f9c-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/jcem.admin.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/query.admin.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="solidbar-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.solidbar.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sunset-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.sunset.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-block-library-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="ctf_styles-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/custom-twitter-feeds/css/ctf-styles.min.css?ver=1.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="orgseries-default-css-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/organize-series/orgSeries.css?ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="toc-screen-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/screen.min.css?ver=2002" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="enlighterjs-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.css?ver=9Aji5/Yrn+067mm" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sccss_style-css" href="https://web.archive.org/web/20201004084617cs_/https://blog.jeancarloem.com/?sccss=1&amp;ver=5.5.1" type="text/css" media="all"/>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/jquery/jquery.js?ver=1.12.4-wp" id="jquery-core-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/tipsy.star.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy_start-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="exactmetrics-frontend-script-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var exactmetrics_frontend = {"js_events_tracking":"true","download_extensions":"zip,mp3,mpeg,pdf,docx,pptx,xlsx,rar","inbound_paths":"[{\"path\":\"\\\/go\\\/\",\"label\":\"affiliate\"},{\"path\":\"\\\/recommend\\\/\",\"label\":\"affiliate\"}]","home_url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/blog.jeancarloem.com","hash_tracking":"true"};
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/google-analytics-dashboard-for-wp/assets/js/frontend.min.js?ver=6.2.2" id="exactmetrics-frontend-script-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="bodhi_svg_inline-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var cssTarget = "img.style-svg";
	var ForceInlineSVGActive = "false";
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/svg-support/js/min/svgs-inline-min.js?ver=1.0.0" id="bodhi_svg_inline-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/js/wp-quicklatex-frontend.js?ver=1.0" id="wp-quicklatex-frontend-js"></script>
	<link rel="https://api.w.org/" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-json/"/><link rel="alternate" type="application/json" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/wp/v2/posts/3083"/><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php?rsd"/>
	<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/wlwmanifest.xml"/>
	<link rel="prev" title="Sola Scriptura" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/"/>
	<link rel="next" title="5 verdades de Gênesis 2:7" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"/>
	<meta name="generator" content="WordPress 5.5.1"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"/>
	<link rel="shortlink" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/?p=3083"/>
	<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2Fnove-motivos-para-guardar-o-sabado%2F"/>
	<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2Fnove-motivos-para-guardar-o-sabado%2F&amp;format=xml"/>
	
	<link rel="alternate" type="application/json" title="feedX" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/feed/json/"/><meta name="onesignal" content="wordpress-plugin"/>
	<script>
	
	window.OneSignal = window.OneSignal || [];
	
	OneSignal.push( function() {
	OneSignal.SERVICE_WORKER_UPDATER_PATH = "OneSignalSDKUpdaterWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PATH = "OneSignalSDKWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PARAM = { scope: '/' };
	
	OneSignal.setDefaultNotificationUrl("https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com");
	var oneSignal_options = {};
	window._oneSignalInitOptions = oneSignal_options;
	
	oneSignal_options['wordpress'] = true;
	oneSignal_options['appId'] = '8a20502a-7301-4b14-8853-9276541022ae';
	oneSignal_options['welcomeNotification'] = { };
	oneSignal_options['welcomeNotification']['title'] = "";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['message'] = "Obrigado por se inscrever!";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['url'] = "https:/blog.jeandcarloem.com";
	oneSignal_options['path'] = "https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/onesignal-free-web-push-notifications/sdk_files/";
	oneSignal_options['promptOptions'] = { };
	oneSignal_options['promptOptions']['actionMessage'] = 'Deseja ser avisado de novas publicações em meu site?';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleDesktop'] = 'Exemplo de notificação';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageDesktop'] = 'Notificações aparecerão em sua área de trabalho.';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleMobile'] = 'Exemplo de Notificação';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageMobile'] = 'Notificações aparecerão em seu celular';
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationCaption'] = 'É possível remover a inscrição a qualquer momento.';
	oneSignal_options['promptOptions']['acceptButtonText'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['promptOptions']['cancelButtonText'] = 'Não, obrigado';
	oneSignal_options['promptOptions']['siteName'] = 'https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com';
	oneSignal_options['promptOptions']['autoAcceptTitle'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['notifyButton'] = { };
	oneSignal_options['notifyButton']['enable'] = true;
	oneSignal_options['notifyButton']['position'] = 'bottom-right';
	oneSignal_options['notifyButton']['theme'] = 'inverse';
	oneSignal_options['notifyButton']['size'] = 'large';
	oneSignal_options['notifyButton']['displayPredicate'] = function() {
	return OneSignal.isPushNotificationsEnabled()
	.then(function(isPushEnabled) {
	return !isPushEnabled;
	});
	};
	oneSignal_options['notifyButton']['showCredit'] = false;
	oneSignal_options['notifyButton']['text'] = {};
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.unsubscribed'] = 'Receba avisos sobre novas publicações!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.subscribed'] = 'Agora você está inscrito e receberá avisos de novas publicações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.blocked'] = 'Você está bloqueado para receber notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.subscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.resubscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.unsubscribed'] = 'Você não receberá notificações novamente';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.title'] = 'Gerenciar notificações de site';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.subscribe'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.unsubscribe'] = 'Não, obrigado';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.title'] = 'Desbloquear notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.message'] = 'Siga estas instruções para habilitar as notificações';
	OneSignal.init(window._oneSignalInitOptions);
	OneSignal.showSlidedownPrompt();});
	
	function documentInitOneSignal() {
	var oneSignal_elements = document.getElementsByClassName("OneSignal-prompt");
	
	var oneSignalLinkClickHandler = function(event) { OneSignal.push(['registerForPushNotifications']); event.preventDefault(); };for(var i = 0; i < oneSignal_elements.length; i++)
	oneSignal_elements[i].addEventListener('click', oneSignalLinkClickHandler, false);
	}
	
	if (document.readyState === 'complete') {
	documentInitOneSignal();
	}
	else {
	window.addEventListener("load", function(event){
	documentInitOneSignal();
	});
	}
	</script>
	    <!-- END :: WP HEADER -->

    <!--
    ## THEME SECTION
    -->

    <!-- SLIDER -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?v=1586300103">"></script>

    <!-- CONTROLES DO TEMA -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/main.min.js?v=1586307005"></script>

    <style>
      body > div.pagebody{
        display: none;
      }
          </style>
    <script></script>
  </head>
  <body class="post-template-default single single-post postid-3083 single-format-standard"><!-- BEGIN WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
<script>__wm.rw(0);</script>
<div id="wm-ipp-base" lang="en" style="display:none;direction:ltr;" toolbar-mode="auto">
<div id="wm-ipp" style="position:fixed;left:0;top:0;right:0;">
<div id="donato" style="position:relative;width:100%;height:0;">
  <div id="donato-base">
    <iframe id="donato-if" src="https://archive.org/includes/donate.php?as_page=1&amp;platform=wb&amp;referer=https%3A//web.archive.org/web/20201004084617/https%3A//blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"
	    scrolling="no" frameborder="0" style="width:100%; height:100%">
    </iframe>
  </div>
</div><div id="wm-ipp-inside">
  <div id="wm-toolbar" style="position:relative;display:flex;flex-flow:row nowrap;justify-content:space-between;">
    <div id="wm-logo" style="/*width:110px;*/padding-top:12px;">
      <a href="/web/" title="Wayback Machine home page"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png" srcset="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-100.png, https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-150.png 1.5x, https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wayback-toolbar-logo-200.png 2x" alt="Wayback Machine" style="width:100px" border="0" /></a>
    </div>
    <div class="c" style="display:flex;flex-flow:column nowrap;justify-content:space-between;flex:1;">
      <form class="u" style="display:flex;flex-direction:row;flex-wrap:nowrap;" target="_top" method="get" action="/web/submit" name="wmtb" id="wmtb"><input type="text" name="url" id="wmtbURL" value="https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/" onfocus="this.focus();this.select();" style="flex:1;"/><input type="hidden" name="type" value="replay" /><input type="hidden" name="date" value="20201004084617" /><input type="submit" value="Go" />
      </form>
      <div style="display:flex;flex-flow:row nowrap;align-items:flex-end;">
                <div class="s" id="wm-nav-captures" style="flex:1;">
                    <a class="t" href="/web/20201004084617*/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/" title="See a list of every capture for this URL">1 capture</a>
          <div class="r" title="Timespan for captures of this URL">04 Oct 2020</div>
          </div>
        <div class="k">
          <a href="" id="wm-graph-anchor">
            <div id="wm-ipp-sparkline" title="Explore captures for this URL" style="position: relative">
              <canvas id="wm-sparkline-canvas" width="750" height="27" border="0"></canvas>
            </div>
          </a>
        </div>
      </div>
    </div>
    <div class="n">
      <table>
        <tbody>
          <!-- NEXT/PREV MONTH NAV AND MONTH INDICATOR -->
          <tr class="m">
            <td class="b" nowrap="nowrap">Sep</td>
            <td class="c" id="displayMonthEl" title="You are here: 08:46:17 Oct 04, 2020">OCT</td>
            <td class="f" nowrap="nowrap">Nov</td>
          </tr>
          <!-- NEXT/PREV CAPTURE NAV AND DAY OF MONTH INDICATOR -->
          <tr class="d">
            <td class="b" nowrap="nowrap"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wm_tb_prv_off.png" alt="Previous capture" width="14" height="16" border="0" /></td>
            <td class="c" id="displayDayEl" style="width:34px;font-size:22px;white-space:nowrap;" title="You are here: 08:46:17 Oct 04, 2020">04</td>
            <td class="f" nowrap="nowrap"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/toolbar/wm_tb_nxt_off.png" alt="Next capture" width="14" height="16" border="0" /></td>
          </tr>
          <!-- NEXT/PREV YEAR NAV AND YEAR INDICATOR -->
          <tr class="y">
            <td class="b" nowrap="nowrap">2019</td>
            <td class="c" id="displayYearEl" title="You are here: 08:46:17 Oct 04, 2020">2020</td>
            <td class="f" nowrap="nowrap">2021</td>
          </tr>
        </tbody>
      </table>
    </div>
    <div class="r" style="display:flex;flex-flow:column nowrap;align-items:flex-end;justify-content:space-between;">
      <div id="wm-btns" style="text-align:right;height:23px;">
                <span class="xxs">
          <div id="wm-save-snapshot-success">success</div>
          <div id="wm-save-snapshot-fail">fail</div>
          <a id="wm-save-snapshot-open" href="#" title="Share via My Web Archive" >
            <span class="iconochive-web"></span>
          </a>
          <a href="https://archive.org/account/login.php" title="Sign In" id="wm-sign-in">
            <span class="iconochive-person"></span>
          </a>
          <span id="wm-save-snapshot-in-progress" class="iconochive-web"></span>
        </span>
                <a class="xxs" href="https://help.archive.org/help/category/the-wayback-machine/" title="Get some help using the Wayback Machine" style="top:-6px;"><span class="iconochive-question" style="color:rgb(87,186,244);font-size:160%;"></span></a>
        <a id="wm-tb-close" href="#close" style="top:-2px;" title="Close the toolbar"><span class="iconochive-remove-circle" style="color:#888888;font-size:240%;"></span></a>
      </div>
      <div id="wm-share" class="xxs">
        <a href="/web/20201004084617/http://web.archive.org/screenshot/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/"
           id="wm-screenshot"
           title="screenshot">
          <span class="wm-icon-screen-shot"></span>
        </a>
        <a href="#" id="wm-video" title="video">
          <span class="iconochive-movies"></span>
        </a>
        <a id="wm-share-facebook" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/" title="Share on Facebook" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-facebook" style="color:#3b5998;font-size:160%;"></span></a>
        <a id="wm-share-twitter" href="#" data-url="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/" title="Share on Twitter" style="margin-right:5px;" target="_blank"><span class="iconochive-twitter" style="color:#1dcaff;font-size:160%;"></span></a>
      </div>
      <div style="padding-right:2px;text-align:right;white-space:nowrap;">
        <a id="wm-expand" class="wm-btn wm-closed" href="#expand"><span id="wm-expand-icon" class="iconochive-down-solid"></span> <span class="xxs" style="font-size:80%;">About this capture</span></a>
      </div>
    </div>
  </div>
    <div id="wm-capinfo" style="border-top:1px solid #777;display:none; overflow: hidden">
        <div id="wm-capinfo-notice" source="api"></div>
                <div id="wm-capinfo-collected-by">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center;padding:2px 0;">COLLECTED BY</div>
    <div style="padding:3px;position:relative" id="wm-collected-by-content">
      <div style="display:inline-block;vertical-align:top;width:49%;">
			<span class="c-logo" style="background-image:url(https://archive.org/services/img/outlinks-from-tweets)"></span>
		<div>Collection: <a style="color:#33f;" href="https://archive.org/details/outlinks-from-tweets" target="_new"><span class="wm-title">Outlinks From Tweets</span></a></div>
	      </div>
    </div>
    </div>
    <div id="wm-capinfo-timestamps">
    <div style="background-color:#666;color:#fff;font-weight:bold;text-align:center;padding:2px 0;" title="Timestamps for the elements of this page">TIMESTAMPS</div>
    <div>
      <div id="wm-capresources" style="margin:0 5px 5px 5px;max-height:250px;overflow-y:scroll !important"></div>
      <div id="wm-capresources-loading" style="text-align:left;margin:0 20px 5px 5px;display:none"><img src="https://web-static.archive.org/_static/images/loading.gif" alt="loading" /></div>
    </div>
    </div>
  </div></div></div></div><div id="wm-ipp-print">The Wayback Machine - https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/</div>
<script type="text/javascript">//<![CDATA[
__wm.bt(750,27,25,2,"web","https://blog.jeancarloem.com/nove-motivos-para-guardar-o-sabado/","20201004084617",1996,"https://web-static.archive.org/_static/",["https://web-static.archive.org/_static/css/banner-styles.css?v=p7PEIJWi","https://web-static.archive.org/_static/css/iconochive.css?v=3PDvdIFv"], false);
  __wm.rw(1);
//]]></script>
<!-- END WAYBACK TOOLBAR INSERT -->
 
    <div id="carregandoPagina" class="carregandoPagina"><span></span><span></span><span></span><span></span></div>

    
    <section class="body pagebody" style="display: none;">
            <header class="first fixed">
        <div class="colunabarra icon">
          
          <a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/"><img src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://jeancarloem.com/favicon/logo-animado.gif" alt="Logo" class="mainlogo"/></a>

          <div class="ico menu"><div class="fa"></div></div>
          <div class="ico follow"><div class="fas fa-caret-down before"></div></div>
          <div class="ico topo"><a href="#topo" class="social fas fa-arrow-up topo"></a></div>
          <ul class="social">
            <li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://jeancarloem.com/" target="_blanc" class="social aboutme"><span>Aboutme</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://github.com/jeancarloem" target="_blanc" class="social github"><span>Github</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://www.linkedin.com/in/jeancarloem/" target="_blanc" class="social linkedin"><span>Linkedin</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://www.facebook.com/JeanCarloEM/" target="_blanc" class="social facebook"><span>Facebook</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://www.instagram.com/jeancarlo.em/" target="_blanc" class="social instagram"><span>Instagram</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://twitter.com/JeanCarloEM" target="_blanc" class="social twitter"><span>Twitter</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/http://www.youtube.com/channel/UC4YY8hb8nlojEO_UiDlWp-g" target="_blanc" class="social youtube"><span>Youtube</span></a></li>          </ul>
        </div>
      </header>

      <nav class="second" id="topo">
        <!-- MENU SECUNDARIO - TOPO HEADER -->
        <div class="colunabarra">
          <div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo" class="menu"><li id="menu-item-1871" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li id="menu-item-1869" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/">Condições de Uso</a></li>
<li id="menu-item-1875" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li id="menu-item-1872" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>
          <div class="lupa"></div>
        </div>
      </nav>

      <nav class="search">
        <div class="colunabarra">
          <form method="get" action="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/" accept-charset="utf-8">
            <div class="igroup">
              <input name="s" id="d" placeholder="Insira as palavras-chave aqui" type="text"/>
              <span>
                <button type="submit">Buscar</button>
              </span>
            </div>
          </form>
        </div>
      </nav>

              <div class="wrapper colunabarra">
          <header class="third">
            <div class="sitedescri">
              <h1 class="site-title"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/" title="Jean Carlo EM" rel="home">Jean Carlo EM</a> &mdash; <span></span></h1>
            </div><!-- /brand -->

            <nav class="navmenu">
              <div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header" class="menu"><li id="menu-item-1873" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li id="menu-item-1870" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li id="menu-item-2302" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li id="menu-item-1874" class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div>            </nav>

            <div class="clear"></div>
          </header>          <section class="inner wrapper">      <script>
        jQuery(document).ready(function(){
          jQuery('section.body > nav.second ul').html(jQuery('section.body > nav.second ul').html() + "<hr class='menuseparator' /><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873'><a href='https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/'>Divagando</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870'><a title='Programação' href='https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/'>Programação</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302'><a href='https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/'>Maker</a></li><li class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874'><a href='https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/'>Investimentos</a></li>");
        });
      </script><section class="artigos">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>05</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/9-motivos-para-guardar-o-sabado.png" alt="Nove motivos para guardar o sábado" title="Nove motivos para guardar o sábado"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Nove motivos para guardar o sábado      </div>
    </h1>
  </header>
  
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP CONTENT -->
	<p>Certamente, você já ouviu dizer sobre a guarda do sábado, seja por judeus, adventistas ou outro grupo cristão qualquer. A pergunta que, provavelmente você já deve ter feito, ao menos para si mesmo, é porque este povo guarda este dia e de onde tiraram esta ideia. Aqui listamos alguns motivos por causa dos quais as pessoas guardam o sábado.</p>
	
	
	
	<div id="toc_container" class="no_bullets"><p class="toc_title">Conte&uacute;do</p><ul class="toc_list"><li><a href="#1o_8211_Unico_motivo_para_a_existencia_do_7o_dia"><span class="toc_number toc_depth_1">1</span> 1º &#8211; Único motivo para a existência do 7º dia</a></li><li><a href="#2o_8211_Na_Criacao_e_na_Redencao_Deus_guardou_o_sabado"><span class="toc_number toc_depth_1">2</span> 2º &#8211; Na Criação e na Redenção: Deus guardou o sábado!</a></li><li><a href="#3o_8211_Maria_mae_de_Deus_guardava_o_sabado"><span class="toc_number toc_depth_1">3</span> 3º &#8211; Maria, mãe de Deus, guardava o sábado</a></li><li><a href="#4o_8211_Jesus_guardava_o_sabado"><span class="toc_number toc_depth_1">4</span> 4º &#8211; Jesus guardava o sábado</a></li><li><a href="#5o_8211_Cristao_deve_viver_como_Cristo"><span class="toc_number toc_depth_1">5</span> 5º &#8211; Cristão deve viver como Cristo</a></li><li><a href="#6o_8211_Paulo_guardava_o_sabado"><span class="toc_number toc_depth_1">6</span> 6º &#8211; Paulo guardava o sábado</a></li><li><a href="#7o_8211_DEUS_nao_muda"><span class="toc_number toc_depth_1">7</span> 7º &#8211; DEUS não muda</a></li><li><a href="#8o_8211_A_biblia"><span class="toc_number toc_depth_1">8</span> 8º &#8211; A bíblia</a></li><li><a href="#9o_8211_DEUS_sabe_o_que_faz"><span class="toc_number toc_depth_1">9</span> 9º &#8211; DEUS sabe o que faz</a></li><li><a href="#Referencias"><span class="toc_number toc_depth_1">10</span> Referências</a></li></ul></div>
	<h2><span id="1o_8211_Unico_motivo_para_a_existencia_do_7o_dia">1º &#8211; Único motivo para a existência do 7º dia</span></h2>
	
	
	
	<p>Qual o motivo de a semana possuir 7 dias e não 5, 10 ou 12? Qual o motivo de DEUS, que é todo poderoso, ter decidido fazer a terra em exatamente 6 dias e descansar ao sétimo? DEUS não tem propósito ou é incapaz de fazer toda terra em um único dia? Porque ELE, escolheu 7 dias, foi sem propósito algum?</p>
	
	
	
	<p>Ao criar a terra, DEUS, escolheu fazer em cada dia, uma coisa, ou conjunto de coisas. E nisso a bíblia é literal, &#8220;&#8230;<em>Houve <strong>tarde e manhã</strong>, o primeiro <span style="text-decoration: underline;">dia</span></em>&#8220;<sup id="cite_ref-1" class="reference"><a href="#cite_note-1">[1]</a></sup>. Este termo &#8220;<em>tarde e manhã</em>&#8220;, refere-se à duas partes que compõem o dia, a tarde (período escuro) e a manhã (o período claro). Logo, aqui refere-se a dias literais, e não apenas isso. DEUS estabelece quando começa o dia: ao entardecer ou crepúsculo &#8211; já que o dia é composto primeiro da parte escura (tarde) &#8211; bem diferente de como é contado o dia hoje, começando no meio da noite; algo completamente sem sentido, afinal, qual a lógica para algo começar no meio e não no início?</p>
	
	
	
	<p>DEUS terminou toda a criação ao sexto dia, com &#8220;a cereja do bolo&#8221;: o homem e mulher<sup id="cite_ref-2" class="reference"><a href="#cite_note-2">[2]</a></sup> então, qual o motivo da existência do sétimo dia, dado que cada dia da semana foi &#8220;definido&#8221; por DEUS, por causa da criação? O sábado, ao contrário de cada dia da semana, não faria sentido algum! Porque o ciclo da semana, simplesmente não recomeça após o sexto dia? Porquê Deus fez questão de criar o sábado, mesmo não havendo mais nada a ser criado. Qual o motivo?</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p><sup>1</sup>Assim, pois, foram acabados os céus e a terra e todo o seu exército. <sup>2</sup> E, havendo Deus terminado no dia sétimo a sua obra, que fizera, <strong>descansou </strong>nesse dia de toda a sua obra que tinha feito. <sup>3</sup> E <strong>abençoou </strong>Deus o dia sétimo e o <strong>santificou</strong>; <span style="text-decoration: underline;">porque </span>nele descansou de toda a obra que, como Criador, fizera.</p><cite>Bíblia. RA. Gênesis 2:1-3<sup id="cite_ref-3" class="reference"><a href="#cite_note-3">[3]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Ao contrário de todos o dias da semana, o sétimo dia, o sábado, é o único que tem o fim em si mesmo. O motivo da criação do dia sábado, foi criar o próprio sábado, &#8220;<em>para servir as pessoas</em>&#8220;<sup id="cite_ref-paraservir_4-0" class="reference"><a href="#cite_note-paraservir-4">[4]</a></sup>, como um dia abençoado e santificado (separado):</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>E abençoou Deus o dia sétimo e o santificou; porque nele descansou de toda a obra que, como Criador, fizera.</p><cite>Bíblia. RA. Gênesis 2:3<sup id="cite_ref-5" class="reference"><a href="#cite_note-5">[5]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Não sabes, não ouviste que o eterno Deus, o SENHOR, o Criador dos fins da terra, <strong>nem se cansa, nem se fatiga</strong>?</p><cite>Bíblia. RA. Isaías 40:28<sup id="cite_ref-fatiga_6-0" class="reference"><a href="#cite_note-fatiga-6">[6]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Ora, se DEUS, não se cansa, nem mesmo Se fatiga, qual o motivo de DEUS descansar no sábado? Ou melhor, qual o motivo de DEUS, criar o sábado, APENAS, para poder descansar?</p>
	
	
	
	<p>Perceba, que DEUS criou o sábado, num mundo perfeito, sem a existência do pecado, e muito menos da nação judaica. Num mundo, acabado de &#8216;s<em>air do forno</em>&#8216;, e fez toda a questão, de criar o sábado, para, mesmo sem estar cansado, descansar. E este é o único motivo de hoje, a semana possuir sete dias e não apenas seis. Deus, já havia concluído a criação, mas no crepúsculo do sexto dia, ao invés, de dar por encerrado, criou o sétimo dia, exclusivamente, como um dia santo &#8211; que significa separado dos demais . Para descansar. Perceba, que este dia, foi separado dos demais, para &#8220;<em>servir</em>&#8220;<sup id="cite_ref-paraservir_4-1" class="reference"><a href="#cite_note-paraservir-4">[4]</a></sup> ao homem, e ao próprio DEUS, &#8220;<em>separado</em>&#8221; para &#8220;<em>descanso</em>&#8220;.</p>
	
	
	
	<p>A semana de sete dias, não teria sentido algum, ou qualquer justificativa para existir, se não fosse, a propositalidade de DEUS. Lembre-se sempre, todos os dias da semana, existem por um motivo, mas o sábado, separado como é, foi o único que veio à existência, não para criar algo, mas para descansar. O mundo perfeito de DEUS, sem pecado, continha o sétimo dia para descansar semanalmente.</p>
	
	
	
	<h2><span id="2o_8211_Na_Criacao_e_na_Redencao_Deus_guardou_o_sabado">2º &#8211; Na Criação e na Redenção: Deus guardou o sábado!</span></h2>
	
	
	
	<p>Ao terminar a criação, DEUS, como um confeiteiro, conclui SUA obra, com a &#8220;cereja do bolo&#8221;, o sábado, e ELE próprio descansa nele, mesmo não estando cansado<sup id="cite_ref-fatiga_6-1" class="reference"><a href="#cite_note-fatiga-6">[6]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Quando JESUS, veio à esta terra, ELE veio fazer a obra de redimir o homem, de seu pecado, ou seja, salvar o homem. E, ao concluir SUA obra de salvação na sexta-feira, da mesma forma que na criação, ELE descansou no sétimo dia em seu túmulo, por todo o sábado. E ao chegar o primeiro dia da semana, o domingo, JESUS ressurge e levanta para trabalhar<sup id="cite_ref-7" class="reference"><a href="#cite_note-7">[7]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<h2><span id="3o_8211_Maria_mae_de_Deus_guardava_o_sabado">3º &#8211; Maria, mãe de Deus, guardava o sábado</span></h2>
	
	
	
	<p>JESUS havia morrido, e além do mal cheiro natural da morte, ele havia sido torturado e ferido por uma lança<sup id="cite_ref-8" class="reference"><a href="#cite_note-8">[8]</a></sup><sup id="cite_ref-9" class="reference"><a href="#cite_note-9">[9]</a></sup>. Então, a situação de CRISTO morto era precária e fétida, indigna de um rei terreno, quanto mais do REI DOS REIS, contudo, apesar disso, maria, mãe de Jesus, e as outras que acompanharam-NO, recusaram-se a cuidar do corpo de JESUS, no sábado, para o guardar, mesmo que isso significasse deixar JESUS, completamente sem preparo.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Vendo Jesus <big>SUA <strong><span style="text-decoration: underline;">MÃE</span></strong></big> e junto a ela o discípulo amado, disse: Mulher, eis aí teu filho. </p><cite>Bíblia. RA. Bíblia. RA. João 19:26<sup id="cite_ref-10" class="reference"><a href="#cite_note-10">[10]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Estavam também ali algumas mulheres, observando de longe; entre elas, <strong>Maria Madalena</strong>, Maria, mãe de Tiago, o menor, e de José, e <strong>Salomé</strong>; <sup>41</sup> as quais, quando Jesus estava na Galiléia, o acompanhavam e serviam; e, além destas, <strong><span style="text-decoration: underline;">muitas outras</span></strong> que haviam subido com ele para Jerusalém. </p><cite>Bíblia. RA. Marcos 15:40-41<sup id="cite_ref-11" class="reference"><a href="#cite_note-11">[11]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>As mulheres que tinham vindo da Galiléia com Jesus, seguindo, viram o túmulo e como o corpo fora ali depositado. <sup>56</sup> Então, se retiraram para preparar aromas e bálsamos. E, no <big><strong>sábado</strong>, <strong>descansaram</strong></big>, segundo o mandamento. </p><cite>Bíblia. RA. Lucas 23:55-56<sup id="cite_ref-12" class="reference"><a href="#cite_note-12">[12]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Se <strong>Ave Maria</strong>, Maria Madalena e outras mulheres tivessem guardado o sábado em qualquer outra situação, já seria por si mesmo provado a guarda do sábado. Mas, mesmo após a morte de Cristo, depois de terem ouvido todos os SEUS ensinamentos e, considerando a situação precária em que o corpo de JESUS estava, <strong>NÃO ousaram</strong> deixar de guardar o sábado, mesmo que isso significasse deixar o corpo de Cristo imundo.</p>
	
	
	
	<p>Se existisse alguma orientação ou ensino de Cristo para deixar de guardar o sábado, sem dúvida, este seria o momento sensato e compreensível; porém, &#8220;<em>segundo o mandamento</em>&#8220;, deixaram o corpo de cristo imundo e fétido, para descansar no sábado.</p>
	
	
	
	<h2><span id="4o_8211_Jesus_guardava_o_sabado">4º &#8211; Jesus guardava o sábado</span></h2>
	
	
	
	<p>Jesus guardava todos os mandamentos, ao contrário do que SEUS inimigos O acusavam. Infelizmente muitos ainda hoje, seguem os passos dos inimigos DELE e, acusam JESUS, de transgredir a lei. Mas ELE foi muito claro quanto a isso:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Se guardardes os meus mandamentos, permanecereis no meu amor; assim como também eu tenho guardado os mandamentos de meu Pai e no seu amor permaneço.</p><cite>Bíblia. RA. João 15:10<sup id="cite_ref-jesusguardou_13-0" class="reference"><a href="#cite_note-jesusguardou-13">[13]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Não penseis que vim revogar a Lei ou os Profetas; não vim para revogar, <strong><span style="text-decoration: underline;">vim para cumprir</span></strong>.</p><cite>Bíblia. RA. Mateus 5:17<sup id="cite_ref-14" class="reference"><a href="#cite_note-14">[14]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>E não poderia ser diferente, afinal DEUS não muda<sup id="cite_ref-naomudo_15-0" class="reference"><a href="#cite_note-naomudo-15">[15]</a></sup><sup id="cite_ref-heb1308_16-0" class="reference"><a href="#cite_note-heb1308-16">[16]</a></sup>. Por isso, JESUS guardava o sábado:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Indo para Nazaré, onde fora criado, entrou, num <strong><span style="text-decoration: underline;">sábado</span></strong>, na sinagoga, <strong><span style="text-decoration: underline;">segundo o seu costume</span></strong>, e levantou-se para ler.</p><cite>Bíblia. RA. Lucas 4:16<sup id="cite_ref-17" class="reference"><a href="#cite_note-17">[17]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Jesus não apenas ia ao sábado para a sinagoga (igreja), mas este era Seu costume.</p>
	
	
	
	<p>Alguns, que insistem em ser como os fariseus, acusadores de Cristo, alegam que Jesus apenas ia à sinagoga no sábado apenas para agradar aos Judeus, já que de fato ELE era judeu. Mas esta acusação é contrária a tudo que JESUS disse sobre guardar os mandamentos. Além disso, JESUS, nunca fez nada para simplesmente agradar os judeus, se fosse isso, ELE teria lavado as mãos em Marcos 7, segundo a tradição rabínica, mas ELE não fez isso. Porquê ele obedecia à DEUS e não aos homens!</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>interpelaram-no os fariseus e os escribas: Por que não andam os teus discípulos de conformidade com a <strong>tradição </strong>dos anciãos, mas comem com <strong>as mãos por lavar</strong>?<sup>6</sup> Respondeu-lhes: Bem profetizou Isaías a respeito de vós, <strong>hipócritas</strong>, como está escrito: Este povo honra-me com os lábios, mas o seu coração está longe de mim. <sup>7</sup> <strong>E em vão me adoram, ensinando doutrinas que são preceitos de homens</strong>.</p><cite>Bíblia. RA. Marcos 7:5-7<sup id="cite_ref-18" class="reference"><a href="#cite_note-18">[18]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Se Jesus quisesse agradar os judeus, ou guardasse o sábado apenas por ser judeu, então, ele não teria curado pessoas aos sábados, pois os judeus eram contra isso, mesmo não havendo lei proibindo. Ele acusavam Jesus de NÃO guardar o sábado, ao fazer o bem no sábado, e hoje, as vozes dos acusadores de Cristo ecoam pelos séculos nas vozes de seus acusadores modernos, que O acusam de transgredir a lei. Mas Jesus, guardou a lei e guardou o sábado, não da forma como o judeus achavam que deveria ser guardado, mas sim, da forma correta, como ELE ensinou:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Pois uma pessoa vale muito mais do que uma ovelha. Portanto, a nossa Lei permite ajudar os outros no sábado. </p><cite>Bíblia. NTLH. Mateus 12:12<sup id="cite_ref-19" class="reference"><a href="#cite_note-19">[19]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Além disso, o texto de Lucas deixa muito claro que Jesus foi à igreja segundo SEU próprio hábito, e não segundo a tradição ou costume judaico e os originais não dão margem para outra interpretação; em Nestlé-Aland/LXX, está escrito:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Καὶ ἦλθεν εἰς τὴν Ναζαρέτ, οὗ ἦν τεθραμμένος· καὶ εἰσῆλθεν, <strong>κατὰ </strong>τὸ <strong>εἰωθὸς αὐτῷ</strong>, ἐν τῇ ἡμέρᾳ τῶν σαββάτων εἰς τὴν συναγωγήν, καὶ ἀνέστη ἀναγνῶναι.</p><cite>Bíblia. Nestlé-Aland|LXX. Mateus Lucas 4:16<sup id="cite_ref-20" class="reference"><a href="#cite_note-20">[20]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>O termo grego antigo <em><strong>κατὰ</strong></em> (kata), traduzido como &#8220;<em>segundo</em>&#8220;, é uma preposição que significa &#8220;<em>de acordo com</em>&#8220;, &#8220;<em>abaixo de</em>&#8220;, &#8220;<em>propósito de</em>&#8220;, &#8220;<em>resultado de</em>&#8220;, &#8220;<em>igualdade, semelhança</em>&#8220;, &#8220;<em>semanalmente</em>&#8220;, &#8220;<em>mensalmente</em>&#8220;, &#8220;<em>anualmente</em>&#8220;, &#8220;<em>conforme</em>&#8220;. Portanto, os sentido da palavra supra não deixam dúvida, de que seu sentido é de &#8220;frequência&#8221;, e tem relação direta com &#8220;<em>habito</em>&#8221; ou &#8220;<em>costume</em>&#8220;, que é denotado pelo contexto imediato das palavras.</p>
	
	
	
	<p>Já o termo do grego antigo <em><strong>εἰωθὸς</strong></em> (<em>eiōthos</em>), traduzido como &#8220;<em>costume</em>&#8220;, &#8220;é um verbo do particípio perfeito ativo acusativo neutro, singular. Significa &#8220;mais perfeito&#8221;, &#8220;<em>acostumado</em>&#8220;, &#8220;<em>hábito</em>&#8220;, &#8220;<em>estar acostumado</em>&#8220;, &#8220;<em>costume</em>&#8221; ou &#8220;<em>acostume-se</em>&#8220;. Mais uma vez, este termo de &#8220;frequência&#8221;, que pode ser melhor traduzido como <strong>habito</strong>.</p>
	
	
	
	<p>Por último, mas não menos importante, o termo do grego antigo, <em><strong>αὐτῷ</strong></em> (<em><em>autō</em></em>), traduzido como &#8220;S<em>eu</em>&#8220;, que é um substantivo acusativo feminino, singular, usado como pronome reflexivo, significando &#8220;<em>de si mesmo</em>&#8220;, &#8220;<em>o próprio</em>&#8220;.</p>
	
	
	
	<p>Portanto, o grego é compatível com a tradução feita e não deixa dúvidas de que é JESUS, por <em>si mesmo</em>, <em>de acord</em>o com <em>seu próprio</em> <em>costume</em>, ou <em>hábito</em>, e não em decorrência de algo externo à ELE, como tradição ou intuito de agradar judeus, ia aos <strong>sábados</strong> à sinagoga.</p>
	
	
	
	<p>Ademais, é no mínimo interessante que DEUS faça questão de especificar o dia neste texto. Não poderia simplesmente dizer: &#8220;<em>entrou na sinagoga, segundo o seu costume</em>&#8220;? Porque fazer questão de especificar que seu costume era ir aos sábados? Se fosse seu costume apenas ir à sinagoga, porém, naquele dia, coincidentemente era sábado, então não haveria necessidade de especificar e, ainda que houvesse por causa de contexto, não precisaria enfatizar, bastaria dizer que o costume era ir à sinagoga, e não que o costume era ir ao sábados à sinagoga.</p>
	
	
	
	<p>Veja como poderia ficar especificando o sábado, porém se ênfase: &#8220;<em><span style="text-decoration: underline;">Num sábado</span>, indo para Nazaré, onde fora criado, entrou, na sinagoga, segundo o seu costume, e levantou-se para ler&#8230;.</em>&#8220;, poderia ficar de outra forma ainda: &#8220;<em>Indo para Nazaré, onde fora criado, entrou, na sinagoga, segundo o seu costume, e levantou-se para ler</em> <em>e, <span style="text-decoration: underline;">sendo sábado</span></em>, &#8230;&#8221;. Em ambos os casos, a citação do sábado não ficaria atrelada ao &#8220;costume&#8221;. O costume seria apenas ir à sinagoga, mas do jeito como DEUS fez questão de colocar, ELE deixa claro, que o costume era ir, aos sábados, à sinagoga.</p>
	
	
	
	<p>DEUS não faz nada por acaso! O fato de DEUS ter feito questão de especificar que JESUS era acostumado ir à igreja ao sábados, e não qualquer outro dia, não é por acaso. DEUS quer ensinar algo!</p>
	
	
	
	<h2><span id="5o_8211_Cristao_deve_viver_como_Cristo">5º &#8211; Cristão deve viver como Cristo</span></h2>
	
	
	
	<p>DEUS deixa muito claro que deve-se viver, ou nas palavras divinas, &#8220;andar&#8221;, como Cristo!</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Ora, sabemos que O temos conhecido por isto: <strong>se guardamos os seus mandamentos</strong>. <sup>4</sup> Aquele que diz: Eu O conheço e não guarda os Seus mandamentos <strong>é mentiroso, e nele não está a verdade</strong>. <sup>6</sup> Aquele, entretanto, que guarda a Sua palavra, nele, verdadeiramente, tem sido aperfeiçoado o amor de Deus. Nisto sabemos que estamos Nele: <sup>6</sup><strong><span style="text-decoration: underline;"> aquele que diz que permanece Nele, esse deve também andar assim como Ele andou</span></strong>. </p><cite>Bíblia. RA. I João 2:3-6<sup id="cite_ref-mentiroso_21-0" class="reference"><a href="#cite_note-mentiroso-21">[21]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>JESUS mesmo disse que guardava os mandamentos e, JESUS não mente! Logo se JESUS não mente, e ELE guardava os mandamentos!</p>
	
	
	
	<p>Todo verdadeiro cristão também guarda os mandamentos do PAI, inclusive o sábado, porque cristão anda, ou seja, vive, como Cristo viveu: guardando os mandamentos do Pai<sup id="cite_ref-jesusguardou_13-1" class="reference"><a href="#cite_note-jesusguardou-13">[13]</a></sup>. Assim, se alguém se diz cristão, mas não guarda os mandamentos do Pai, o que inclui o sábado, então DEUS é quem afirma: &#8220;<em>é mentiroso, e nele não está a verdade</em>&#8220;<sup id="cite_ref-mentiroso_21-1" class="reference"><a href="#cite_note-mentiroso-21">[21]</a></sup>!</p>
	
	
	
	<h2><span id="6o_8211_Paulo_guardava_o_sabado">6º &#8211; Paulo guardava o sábado</span></h2>
	
	
	
	<p>Paulo em uma viagem à Corinto &#8211; uma cidade pagã, digo, não judaica &#8211; fazia questão de ir aos sábados à sinagoga e não outro dia:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>E, posto que eram do mesmo ofício, passou a morar com eles e ali trabalhava, pois a <strong>profissão deles era fazer tenda</strong>s. <sup>4</sup> E <strong>todos </strong>os <strong><span style="text-decoration: underline;">sábados </span></strong>discorria na sinagoga, persuadindo tanto judeus como <strong>gregos</strong>.</p><cite>Bíblia. RA. Atos 18:3-4<sup id="cite_ref-22" class="reference"><a href="#cite_note-22">[22]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>A profissão de Paulo era fazer tendas. Ele NÃO vivia de doações, mas tinha seu próprio meio de subsistência. E como tal, trabalhava durante a semana, mas ele também era um pregador, e o seu costume era pregar aos sábados, mesmo em terra não judaica, foi o caso de Tessalonica:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Paulo, <strong>segundo o seu <span style="text-decoration: underline;">costume</span></strong>, foi procurá-los e, por três <strong>sábados</strong>, arrazoou com eles acerca das Escrituras,</p><cite>Bíblia. RA. Atos 17:1<sup id="cite_ref-23" class="reference"><a href="#cite_note-23">[23]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Paulo, converte-se ao cristianismo após a morte e ressurreição de Cristo e, portanto, qualquer novo ensinamento que Cristo houvesse dado acerca do dia de guarda, Paulo saberia. Mas mesmo em terra de não judeus, era costume dele, deixar de trabalhar aos sábados para pregar. Provavelmente o caso mais surpreendente foi o ocorrido em Filipos/Macedônia, quase 45 anos após a morte e ressurreição de JESUS. Naquela cidade pagã provavelmente não havia sinagoga, e mesmo que existisse, Paulo, mesmo assim, procurou reunir-se com os irmãos no <strong>sábado</strong>:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>No <strong>sábado</strong>, saímos da cidade para junto do <strong>rio</strong>, onde nos pareceu haver um lugar de <strong>oração</strong>; e, assentando-nos, falamos às mulheres que para ali tinham concorrido.</p><cite>Bíblia. RA. Atos 16:13<sup id="cite_ref-24" class="reference"><a href="#cite_note-24">[24]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Mais uma vez, porquê Paulo, que dependia de fabricar tendas e, pregava para os pagãos, fazia questão de deixar de trabalhar aos sábados, para ir à sinagoga ou simplesmente reunir-se para orar, no sábado?</p>
	
	
	
	<p>Ainda, porque DEUS, fez questão de especificar o dia. Não poderia simplesmente falar que Paulo foi procurar um lugar de oração no rio, ou que pregava na sinagoga? Porque DEUS, fez questão de especificar o dia? Deus faz algo sem propósito?</p>
	
	
	
	<p>É óbvio que Paulo não guardava o sábado por causa dos judeus, até porque, ele dependia de seu ofício para sustentar-se e, ele era o apóstolo enviado para o gentios (pagãos) e não para os judeus<sup id="cite_ref-25" class="reference"><a href="#cite_note-25">[25]</a></sup>. Portanto, seu objetivo era os pagãos e não os judeus. As cidades que visitava eram pagas, e suas pregações eram destinadas à povos pagãos. Mas estivesse onde estivesse, seu costume era guardar o sábado. Porque? Paulo explica:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Porque, no tocante ao homem interior, tenho <strong>prazer na lei de Deus</strong>;</p><cite>Bíblia. RA. Romanos 7:22<sup id="cite_ref-26" class="reference"><a href="#cite_note-26">[26]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Por conseguinte, a lei é santa; e o mandamento, santo, e justo, e <strong>bom</strong>.</p><cite>Bíblia. RA. Romanos 7:12<sup id="cite_ref-leiboa_27-0" class="reference"><a href="#cite_note-leiboa-27">[27]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Paulo guardou a lei e o sábado por toda sua vida, apesar das acusações feitas por seus inimigos:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Paulo, porém, defendendo-se, proferiu as seguintes palavras: Nenhum pecado cometi contra a lei dos judeus, nem contra o templo, nem contra César.</p><cite>Bíblia. RA. Romanos Atos 25:8<sup id="cite_ref-28" class="reference"><a href="#cite_note-28">[28]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Obviamente que Paulo guardava o sábado e a lei, porque era um verdadeiro cristão, e como tal, andava como Cristo<sup id="cite_ref-mentiroso_21-2" class="reference"><a href="#cite_note-mentiroso-21">[21]</a></sup>. Mas Paulo esclarece mais ainda, o que o motivava a obedecer a lei e guardar o sábado:</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>logo, já <strong>NÃO sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim</strong>; e esse viver que, agora, tenho na carne, vivo pela fé no Filho de Deus, que me amou e a si mesmo se entregou por mim.</p><cite>Bíblia. RA. Gálatas 2:20<sup id="cite_ref-29" class="reference"><a href="#cite_note-29">[29]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>Ora, o que DEUS, por meio de Paulo ensina é que, JESUS, vivia através de Paulo, ou seja, seu viver, suas decisões e ensinos, não eram de Paulo, mas de JESUS, pois era JESUS que vivia através de Paulo e não o próprio Paulo. Portanto, se JESUS vive através de qualquer ser humano, ELE levará aquele ser humano a &#8220;<em>amar</em>&#8221; e &#8220;<em>ter prazer</em>&#8221; em cumprir a lei e guardar o sábado.</p>
	
	
	
	<h2><span id="7o_8211_DEUS_nao_muda">7º &#8211; DEUS não muda</span></h2>
	
	
	
	<p>DEUS é &#8220;alguém&#8221; impossível de descrever, porque Ele é único e, como tal, está acima da capacidade humana de compreendê-lo. &#8220;<em>Porque, assim como os céus são mais altos do que a terra, assim são os Meus [de Deus] caminhos mais altos do que os vossos caminhos, e os Meus [de Deus] pensamentos, mais altos do que os vossos pensamentos</em>&#8220;<sup id="cite_ref-30" class="reference"><a href="#cite_note-30">[30]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>DEUS existe à <em>priori</em>. ELE é eterno, &nbsp;&#8220;<em>sem ELE, nada do que foi feito se fez</em>&#8220;<sup id="cite_ref-31" class="reference"><a href="#cite_note-31">[31]</a></sup>, ELE é O &#8220;<em>Alfa e o Ômega, o Primeiro e o Último, o Princípio e o Fim</em>&#8220;<sup id="cite_ref-32" class="reference"><a href="#cite_note-32">[32]</a></sup>, portanto, nada é capaz de compreendê-LO, ou de atingir seu conhecimento. ELE conhece toda história, inclusive o futuro, e por isso é o ÚNICO que&#8220;<em>desde o princípio anuncio o que há de acontecer e desde a antiguidade, as coisas que ainda não sucederam;</em>&#8220;<sup id="cite_ref-33" class="reference"><a href="#cite_note-33">[33]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Ora, se ELE sabe tudo que vai acontecer, desde o início até o fim &#8211; ao contrário dos humanos &#8211; ELE não aprende, evolui ou amadurece, pois já possui todo o conhecimento e, como tal, não erra, falha ou muda.</p>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Porque eu, o SENHOR, <strong><span style="text-decoration: underline;">não mudo</span></strong>; por isso, vós, ó filhos de Jacó, não sois consumidos.</p><cite>Bíblia. RA. Malaquias 3:6<sup id="cite_ref-naomudo_15-1" class="reference"><a href="#cite_note-naomudo-15">[15]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<blockquote class="wp-block-quote has-text-align-right"><p>Jesus Cristo, ontem e hoje, é o mesmo e o será para sempre.</p><cite>Bíblia. RA. Hebreus 13:8<sup id="cite_ref-heb1308_16-1" class="reference"><a href="#cite_note-heb1308-16">[16]</a></sup></cite></blockquote>
	
	
	
	<p>DEUS não muda, por isso, Ele ao contrário de um ser humano é confiável, o que ELE diz está dito e não volta atrás. Ele criou leis &#8211; regras para o funcionamento de todo o universo, como a gravidade. E tudo que ELE criou, chamou de &#8220;perfeito&#8221;. Deus não mudará suas regras boas e perfeitas<sup id="cite_ref-leiboa_27-1" class="reference"><a href="#cite_note-leiboa-27">[27]</a></sup>, porque ELE nunca muda, nem mesmo para salvar Seu Filho da vergonhosa morte de cruz. </p>
	
	
	
	<p>Na realidade, se DEUS pudesse mudar, ELE teria mudado a lei, para que Cristo não precisasse morrer<sup id="cite_ref-salario_34-0" class="reference"><a href="#cite_note-salario-34">[34]</a></sup> para salvar o homem. A morte de Cristo é a maior prova de que DEUS não muda, mesmo que o preço para isso, seja sua própria morte<sup id="cite_ref-salario_34-1" class="reference"><a href="#cite_note-salario-34">[34]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Deus, num mundo perfeito, criou coisas perfeitas e, decidiu abençoar o sábado separando-o (santificar) para o descanso do ser humano. Ele não mudou, e não mudará, portanto, ELE, que não muda, quando veio à este mundo, assumindo a forma humana, em CRISTO JESUS, guardou o sábado, e como no princípio, ao concluir SUA obra de salvação, descansou no sábado.</p>
	
	
	
	<p>Quando ELE restaurar o mundo corrompido pelo diabo e pelo pecado, ELE fará o que exatamente significa a palavra <em>restaurar</em>: restabelecer como o original. O sábado faz parte do plano original de DEUS, e na nova terra, restaurada, todos guardarão o sábado, porque DEUS não muda. O que era perfeito<sup id="cite_ref-35" class="reference"><a href="#cite_note-35">[35]</a></sup> antes, continuará sendo perfeito agora, e o será para sempre!</p>
	
	
	
	<h2><span id="8o_8211_A_biblia">8º &#8211; A bíblia</span></h2>
	
	
	
	<p>O sábado faz parte dos dez mandamentos., que é a única parte de toda a bíblia que DEUS não permitiu que o homem escrevesse. ELE próprio, com SEU dedo escreveu os mandamentos<sup id="cite_ref-pedradedo_36-0" class="reference"><a href="#cite_note-pedradedo-36">[36]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Os dez mandamentos também é a única parte da bíblia em que DEUS explicitamente ordena que seja escrita em material durável (perpétuo), a pedra, e não pergaminhos ou papiros, onde todos os demais foram escritos<sup id="cite_ref-pedradedo_36-1" class="reference"><a href="#cite_note-pedradedo-36">[36]</a></sup>.</p>
	
	
	
	<p>Os dez mandamentos também foram os únicos escritos bíblicos que foram inseridos dentro da arca<sup id="cite_ref-37" class="reference"><a href="#cite_note-37">[37]</a></sup><sup id="cite_ref-38" class="reference"><a href="#cite_note-38">[38]</a></sup>, que em conjunto, eram considerado santos, não podendo nem mesmo ser tocado por qualquer pessoa<sup id="cite_ref-39" class="reference"><a href="#cite_note-39">[39]</a></sup>, a não ser aqueles que DEUS havia permitido.</p>
	
	
	
	<p>Portanto, a bíblia de forma clara denota uma clara e <strong>distinta separação</strong> entre os <strong>dez mandamentos</strong> e todas as demais leis e escritos bíblicos, como as leis cerimoniais, as leis criminais, as civis, cartas, evangelhos e salmos. Ao contrários destas, o dez mandamentos fora distintamente separados em santidade, gravados em pedras e escritos pelo próprio DEUS. Estas três características distinguem os dez mandamentos de todo o resto da bíblia. Deixando-os nitidamente em destaque!</p>
	
	
	
	<p>Na verdade não precisa ir muito longe. Hoje, um presidente de empresa, com seu muitos afazeres, sempre atribui tarefas aos seus assessores. Contudo, se ele mesmo faz algo que, normalmente seria feito por um assessor, é porque ele considera aquilo de extrema importância para ser outorgado a outra pessoa. É exatamente isso que o fato de DEUS não deixar ninguém escrever os dez mandamentos, revela. Os dez mandamentos é tão importante e especial que DEUS não outorgou a tarefa para mais ninguém, ELE mesmo escreveu<sup id="cite_ref-pedradedo_36-2" class="reference"><a href="#cite_note-pedradedo-36">[36]</a></sup>!</p>
	
	
	
	<p>Agora, se imagine por um momento apenas, se DEUS contrariando tudo, fosse como o homem, não confiável, e mudasse; sem dúvida alguma, encontraria-se na bíblia esta mudança. E isso é fácil de verificar. Nos tempos apostólico, a igreja enfrentou um grande problema, na verdade uma grande polêmica. </p>
	
	
	
	<p>Alguns irmãos, chamados por Paulo de judaizantes, criam entre outras coisas, que era proibido comer carnes que tivessem sido oferecidas a ídolos. E eles não estavam totalmente errados já que isto estava claramente ordenado na bíblia, e isso acabou por ser ratificado pelo concílio de discípulos em Atos 5:29 embora perdurasse ainda por longo depois. Mas o fato é que a polêmica foi tão grande, que houve a necessidade da realização desta assembléia para decidir a respeito do assunto.</p>
	
	
	
	<p>Agora, pense por um momento. Se algo secundário na lei causou tanta polêmica na igreja, o que deveria ser esperado da mudança ou revogação do sábado, que possui papel central juntamente com os demais nove mandamentos? Obviamente, era de se esperar <strong>uma polêmica muito maior</strong> e, os evangelhos, atos e cartas falando do assunto deveriam ser <strong>abundantes</strong>. No entanto, <strong>NÃO </strong>existe em toda a bíblia um único versículo sequer, afirmando que qualquer dos <strong>Dez Mandamentos</strong> foram abolidos, ou que o sábado semanal foi modificado para outro dia, como o domingo! <strong>Isso porque, os dez mandamentos, incluindo o sábado, nunca foram revogados ou alterados</strong>!</p>
	
	
	
	<h2><span id="9o_8211_DEUS_sabe_o_que_faz">9º &#8211; DEUS sabe o que faz</span></h2>
	
	
	
	<p>No inicio deste, ficou evidente de que cada dia da semana veio à existência para um objetivo, a criação de algo. Porém o sábado, que é o sétimo dia, foi o único dia que veio à existência por sua própria causa, ou seja, para o que o sétimo dia existisse, sendo que DEUS que não se cansa, descansou, como exemplo ao ser humano.</p>
	
	
	
	<p>DEUS estabeleceu o trabalho na criação, no Éden, antes do pecado<sup id="cite_ref-40" class="reference"><a href="#cite_note-40">[40]</a></sup>. E, mesmo num mundo perfeito, ELE, estabeleceu um dia, para que o homem descansasse de seus afazeres, sendo um tempo especial (exclusivo) para o próximo, família e para DEUS.</p>
	
	
	
	<p>Agora, olhe para o mundo atual. Grande parte da população esqueceu-se do sábado e, em muitos casos o homem, entregou-se completamente ao trabalho e avareza. A busca por sucesso, riquezas e poder, tem despedaçado casamentos, levado filhos à solidão e ao mal caminho. A depressão e o estresse hoje assolam a maior parte da população, que estão alienados à um estilo de vida em que o material, sucesso, dinheiro e as coisas ocupam o trono do viver.</p>
	
	
	
	<p>A busca desenfreada por riqueza e poder, tem levado o ser humano a esquecer que sua missão é &#8220;<em>cuidar do jardim</em>&#8221; que é esta terra, fazendo-o explorar o jardim, retirando dele o máximo possível de recursos, até que enfim, esteja por completo destruído.</p>
	
	
	
	<p>O sábado é um memorial de que DEUS é o criador, mantenedor e salvador. O sábado veio para nos lembrar quem somos, de onde viemos e para onde vamos. O sábado está aqui para ser uma pausa no tempo, para reflexão, ajudar o próximo, ficar com a família e encontrar DEUS. Ele é o meio pelo qual DEUS, deseja nos lembra que ELE está no controle de tudo, e que, nada nos faltará. Este é um dia em que você não trabalha, não planta ou colhe, mas DEUS provê<sup id="cite_ref-41" class="reference"><a href="#cite_note-41">[41]</a></sup>. Este é o dia, em que todos, inclusive os animais devem parar, e toda a natureza descansar. Um momento no tempo para o ser humano deixar de buscar posses, poder e dinheiro, e buscar a DEUS.</p>
	
	
	
	<p>Olhando o mundo atual, de frenesi, correria, estresse e depressão, a conclusão óbvia sobre o sábado é: DEUS sabe o que faz!</p>
	
	
	
	<h2><span id="Referencias">Referências</span></h2>
	
	
	<div id="reference_list" class="collapse wikicite references reference_list"><input type="checkbox"/><div class="wikicite_expand"><span>&#11021;</span></div><ol class="references colunas colunas2 col2">
	<li id="cite_note-1" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-1">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 1:5. &#8220;<em>Chamou Deus à luz Dia e às trevas, Noite. Houve tarde e manhã, o primeiro dia.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-2" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">2.</span>--><a href="#cite_ref-2">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 1:31 e 2:1. &#8220;<em>Viu Deus <strong>tudo </strong>quanto fizera, e eis que <strong>era muito bom</strong>. Houve tarde e manhã, o sexto dia. <sup>2:1</sup> Assim, pois, foram acabados os céus e a terra e todo o seu exército.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-3" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">3.</span>--><a href="#cite_ref-3">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 2:1-3. &#8220;<em><sup>1</sup>Assim, pois, foram acabados os céus e a terra e todo o seu exército. <sup>2</sup> E, havendo Deus terminado no dia sétimo a sua obra, que fizera, descansou nesse dia de toda a sua obra que tinha feito. <sup>3</sup> E <strong>abençoou </strong>Deus o dia sétimo e o <strong>santificou</strong>; porque nele <strong>descansou </strong>de toda a obra que, como Criador, fizera.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-paraservir-4"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-paraservir_4-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-paraservir_4-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. NTLH. Marcos 2:27. &#8220;<em>E Jesus terminou: &#8211; O sábado foi feito para servir as pessoas, e não as pessoas para servirem o sábado.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-5" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">4.</span>--><a href="#cite_ref-5">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 2:3. &#8220;<em>E <strong>abençoou </strong>Deus o dia sétimo e o <strong>santificou</strong>; porque nele <strong>descansou </strong>de toda a obra que, como Criador, fizera.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-fatiga-6"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-fatiga_6-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-fatiga_6-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Isaías 40:28. &#8220;<em>Não sabes, não ouviste que o eterno Deus, o SENHOR, o Criador dos fins da terra, nem se cansa, nem se fatiga?</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-7" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">5.</span>--><a href="#cite_ref-7">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Mateus 28:1-6. &#8220;<em>No findar do sábado, ao entrar o primeiro dia da semana, Maria Madalena e a outra Maria foram ver o sepulcro. <sup>2</sup> E eis que houve um grande terremoto; porque um anjo do Senhor desceu do céu, chegou-se, removeu a pedra e assentou-se sobre ela. <sup>3</sup> O seu aspecto era como um relâmpago, e a sua veste, alva como a neve. <sup>4</sup> E os guardas tremeram espavoridos e ficaram como se estivessem mortos. <sup>5</sup> Mas o anjo, dirigindo-se às mulheres, disse: Não temais; porque sei que buscais Jesus, que foi crucificado. <sup>6</sup> Ele não está aqui; ressuscitou, como tinha dito. Vinde ver onde ele jazia.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-8" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">6.</span>--><a href="#cite_ref-8">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Lucas 23:16. &#8220;<em>Portanto, após castigá-lo, soltá-lo-ei.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-9" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">7.</span>--><a href="#cite_ref-9">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. João 19:34. &#8220;<em>Mas um dos soldados lhe abriu o lado com uma lança, e logo saiu sangue e água.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-10" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">8.</span>--><a href="#cite_ref-10">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. João 19:26. &#8220;<em>Vendo Jesus SUA <strong>mãe</strong> e junto a ela o discípulo amado, disse: Mulher, eis aí teu filho.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-11" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">9.</span>--><a href="#cite_ref-11">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Marcos 15:40-41. &#8220;<em>Estavam também ali algumas mulheres, observando de longe; entre elas, Maria Madalena, Maria, mãe de Tiago, o menor, e de José, e Salomé; <sup>41</sup> as quais, quando Jesus estava na Galiléia, o acompanhavam e serviam; e, além destas, muitas outras que haviam subido com ele para Jerusalém.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-12" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">10.</span>--><a href="#cite_ref-12">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Lucas 23:55-56. &#8220;<em>As mulheres que tinham vindo da Galiléia com Jesus, seguindo, viram o túmulo e como o corpo fora ali depositado. <sup>56</sup> Então, se retiraram para preparar aromas e bálsamos. E, no sábado, descansaram, segundo o mandamento.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-jesusguardou-13"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-jesusguardou_13-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-jesusguardou_13-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. João 15:10. &#8220;<em>Se guardardes os meus mandamentos, permanecereis no meu amor; assim como também eu tenho guardado os mandamentos de meu Pai e no seu amor permaneço.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-14" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">11.</span>--><a href="#cite_ref-14">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Mateus 5:17. &#8220;<em>Não penseis que vim revogar a Lei ou os Profetas; não vim para revogar, <strong>vim para cumprir</strong>.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-naomudo-15"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-naomudo_15-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-naomudo_15-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Malaquias 3:6 &#8220;<em>Porque eu, o SENHOR, não mudo; por isso, vós, ó filhos de Jacó, não sois consumidos.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-heb1308-16"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-heb1308_16-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-heb1308_16-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Hebreus 13:8. &#8220;<em>Jesus Cristo, ontem e hoje, é o mesmo e o será para sempre.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-17" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">12.</span>--><a href="#cite_ref-17">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Lucas 4:16. &#8220;<em>Indo para Nazaré, onde fora criado, entrou, num <strong>sábado</strong>, na sinagoga, <strong>segundo o seu costume</strong>, e levantou-se para ler.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-18" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">13.</span>--><a href="#cite_ref-18">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Marcos 7:5-7. &#8220;<em>interpelaram-no os fariseus e os escribas: Por que não andam os teus discípulos de conformidade com a tradição dos anciãos, mas comem com as mãos por lavar?<sup>6</sup> Respondeu-lhes: Bem profetizou Isaías a respeito de vós, hipócritas, como está escrito: Este povo honra-me com os lábios, mas o seu coração está longe de mim. <sup>7</sup> E em vão me adoram, ensinando doutrinas que são preceitos de homens..</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-19" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">14.</span>--><a href="#cite_ref-19">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. NTLH. Mateus 12:12. &#8220;<em>Pois uma pessoa vale muito mais do que uma ovelha. Portanto, a nossa Lei permite ajudar os outros no sábado. Mateus 12:12.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-20" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">15.</span>--><a href="#cite_ref-20">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. Nestlé-Aland|LXX. Lucas 4:16. &#8220;<em>Καὶ ἦλθεν εἰς τὴν Ναζαρέτ, οὗ ἦν τεθραμμένος· καὶ εἰσῆλθεν, κατὰ τὸ εἰωθὸς αὐτῷ, ἐν τῇ ἡμέρᾳ τῶν σαββάτων εἰς τὴν συναγωγήν, καὶ ἀνέστη ἀναγνῶναι.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-mentiroso-21"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-mentiroso_21-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-mentiroso_21-1">b</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-mentiroso_21-2">c</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. I João 2:3-6. &#8220;<em>Ora, sabemos que o temos conhecido por isto: se guardamos os seus mandamentos. <sup>4</sup> Aquele que diz: Eu o conheço e não guarda os seus mandamentos é mentiroso, e nele não está a verdade. <sup>6</sup> Aquele, entretanto, que guarda a sua palavra, nele, verdadeiramente, tem sido aperfeiçoado o amor de Deus. Nisto sabemos que estamos nele: <sup>6</sup> aquele que diz que permanece nele, esse deve também andar assim como ele andou</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-22" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">16.</span>--><a href="#cite_ref-22">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Atos 18:3-4. &#8220;<em>E, posto que eram do mesmo ofício, passou a morar com eles e ali trabalhava, pois a profissão deles era fazer tendas. <sup>4</sup> E todos os sábados discorria na sinagoga, persuadindo tanto judeus como gregos.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-23" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">17.</span>--><a href="#cite_ref-23">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Atos 17:1. &#8220;<em>Paulo, segundo o seu costume, foi procurá-los e, por três sábados, arrazoou com eles acerca das Escrituras,</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-24" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">18.</span>--><a href="#cite_ref-24">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Atos 16:13. &#8220;<em>No sábado, saímos da cidade para junto do rio, onde nos pareceu haver um lugar de oração; e, assentando-nos, falamos às mulheres que para ali tinham concorrido</em>.&#8221;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-25" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">19.</span>--><a href="#cite_ref-25">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Atos 9:15. &#8220;<em>Mas o Senhor lhe disse: Vai, porque este é para mim um instrumento escolhido para levar o meu nome perante os gentios e reis, bem como perante os filhos de Israel;</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-26" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">20.</span>--><a href="#cite_ref-26">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Romanos 7:22. &#8220;<em>Porque, no tocante ao homem interior, tenho prazer na lei de Deus;</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-leiboa-27"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-leiboa_27-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-leiboa_27-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Romanos 7:12. &#8220;<em>Por conseguinte, a lei é santa; e o mandamento, santo, e justo, e bom.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-28" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">21.</span>--><a href="#cite_ref-28">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Atos 25:8. &#8220;<em>Paulo, porém, defendendo-se, proferiu as seguintes palavras: Nenhum pecado cometi contra a lei dos judeus, nem contra o templo, nem contra César.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-29" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">22.</span>--><a href="#cite_ref-29">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gálatas 2:20 &#8220;<em>logo, já não sou eu quem vive, mas Cristo vive em mim; e esse viver que, agora, tenho na carne, vivo pela fé no Filho de Deus, que me amou e a si mesmo se entregou por mim.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-30" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">23.</span>--><a href="#cite_ref-30">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Isaías 55:9. &#8220;<em>porque, assim como os céus são mais altos do que a terra, assim são os meus caminhos mais altos do que os vossos caminhos, e os meus pensamentos, mais altos do que os vossos pensamentos.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-31" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">24.</span>--><a href="#cite_ref-31">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. João 1:3. &#8220;<em>Todas as coisas foram feitas por intermédio dele, e, sem ele, nada do que foi feito se fez</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-32" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">25.</span>--><a href="#cite_ref-32">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Apocalipse 22:13. &#8220;<em>Eu sou o Alfa e o Ômega, o Primeiro e o Último, o Princípio e o Fim.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-33" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">26.</span>--><a href="#cite_ref-33">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Isaías 46:10. &#8220;<em>que desde o princípio anuncio o que há de acontecer e desde a antiguidade, as coisas que ainda não sucederam;</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-salario-34"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-salario_34-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-salario_34-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Romanos 6:23. &#8220;<em>porque o salário do pecado é a morte, mas o dom gratuito de Deus é a vida eterna em Cristo Jesus, nosso Senhor.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-35" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">27.</span>--><a href="#cite_ref-35">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. Gênesis 1</span>
	</li>
	<li id="cite_note-pedradedo-36"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-pedradedo_36-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-pedradedo_36-1">b</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-pedradedo_36-2">c</a></sup></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Êxodo 31:18; 34:1. &#8220;<em>E, tendo acabado de falar com ele no monte Sinai, deu a Moisés as duas tábuas do Testemunho, tábuas de pedra, <strong>escritas pelo dedo de Deus</strong> [&#8230;] <sup>34:1</sup> Então, disse o SENHOR a Moisés: Lavra duas tábuas de pedra, como as primeiras; <strong>e eu escreverei nelas</strong> as mesmas palavras que estavam nas primeiras tábuas, que quebraste.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-37" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">28.</span>--><a href="#cite_ref-37">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Êxodo 25:16. &#8220;<em>E porás na arca o Testemunho, que eu te darei.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-38" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">29.</span>--><a href="#cite_ref-38">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Êxodo 40:20. &#8220;<em>Tomou o Testemunho, e o pôs na arca, e meteu os varais na arca, e pôs o propiciatório em cima da arca.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-39" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">30.</span>--><a href="#cite_ref-39">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. II Samuel 6:6-7. &#8220;<em>Quando chegaram à eira de Nacom, estendeu Uzá a mão à arca de Deus e a segurou, porque os bois tropeçaram. <sup>7</sup> Então, a ira do SENHOR se acendeu contra Uzá, e Deus o feriu ali por esta irreverência; e morreu ali junto à arca de Deus. 2 Samuel 6:6-7</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-40" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">31.</span>--><a href="#cite_ref-40">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Gênesis 2:15. &#8220;<em>Tomou, pois, o SENHOR Deus ao homem e o colocou no jardim do Éden para o cultivar e o guardar.</em>&#8220;</span>
	</li>
	<li id="cite_note-41" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">32.</span>--><a href="#cite_ref-41">↑</a></span> <span class="reference-text">Bíblia. RA. Salmos 23.</span>
	</li>
	</ol></div>
	<!-- START :: WP CONTENT -->  </div>

  <div class="edicao">Originalmente publicado em <b>05/jul/2020</b>.</div><div class="autor">
  <div class="avatar">
    <img alt="" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=96&amp;d=mm&amp;r=g" srcset="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=192&amp;d=mm&amp;r=g 2x" class="avatar avatar-96 photo" height="96" width="96" loading="lazy"/>  </div>

  <div class="conteudo">
    <h4>
      <small>Author</small> <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://jeancarloem.com/">jeancarlo      </a>
    </h4>

    <span class="texto">
      <b>Cientista da Computação</b>, certificado em investimentos pela AMBIMA, e criador da calculadora online <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://livra.me/">livra.me</a>, sou um programador apaixonado em busca de padronização, usabilidade, velocidade, robustez e inter-relacionamento que promovam melhorias significativas em processos operacionais, aliado à um designer atraente e intuitivo. <a>jeancarloem.com</a>.    </span>
  </div>
</div>      <nav class="meta clearfix">
        <div class="category"><h6>Assuntos</h6><ul class="post-categories">
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/" rel="category tag">Divagando</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/" rel="category tag">religião</a></li></ul></div>
        <div class="tags"><h6>Ingredientes</h6><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/biblia/" rel="tag">bíblia</a><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/dez-mandamentos/" rel="tag">dez mandamentos</a><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/lei/" rel="tag">lei</a><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/sabado/" rel="tag">sábado</a><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/setimo-dia/" rel="tag">sétimo dia</a><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/tora/" rel="tag">torá</a></div>
        <div class="notes"><h6>Avisos:</h6><p class="align_justify">Ao ler, usar e compartilhar este site você aceitas as <a href="/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso">Condições de uso</a>.</p></div>      </nav>
      </article>
<div class="colunas sequencia_interaction">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction prev"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/" title="Sola Scriptura">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>MAIO</span><span>22</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/05/sola-scriptura-farol.png" alt="Sola Scriptura" title="Sola Scriptura"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Sola Scriptura      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Ao longo de toda história, a bíblia foi responsável por reformas que fizeram a igreja apostatada ou apostatante retornar ao verdadeiro Deus. Ele é única fixa, imutável e sólida o suficiente para servir de alicerce confiável para sustentação cristã.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction next"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/" title="5 verdades de Gênesis 2:7">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>12</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/5-verdades-de-genesis-2-7.png" alt="5 verdades de Gênesis 2:7" title="5 verdades de Gênesis 2:7"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        5 verdades de Gênesis 2:7      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</div><div class="colunas caixa">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis/" title="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>SET</span><span>06</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/09/Apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis.png.png" alt="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis" title="Apocalipse 17 e o “problema” dos 8 reis"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Apocalipse 17 e o &#8220;problema&#8221; dos 8 reis      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Apocalipse 17 possui pontos compreendidos e já pacificados pela IASD, contudo há pontos ainda em aberto para interpretações. Infelizmente porém, nos últimos tempos, tanto leigos quanto teólogos tem proposto interpretações que carecem do mínimo de lógica e, em muitos casos, contrariam pontos já pacificados, um erro crasso.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/apocalipse-17-e-o-problema-dos-8-reis/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/salvacao-importa-ser-perfeito/" title="Salvação: Importa ser Perfeito?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>AGO</span><span>29</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/08/importa-ser-perfeito.png" alt="Salvação: Importa ser Perfeito?" title="Salvação: Importa ser Perfeito?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Salvação: Importa ser Perfeito?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O assunto de ser perfeito tem levado a igreja à décadas de discussão e é tão tolo e desnecessário que, deve-se admitir, foi inserido na igreja pelo próprio Satanás para distrair seus servos do principal: prepara-se para encontrar Jesus nas nuvens. Neste, demonstrar-se-á matematicamente que tal assunto não importa.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/salvacao-importa-ser-perfeito/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/como-identificar-falacias/" title="Como identificar Falácias">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>AGO</span><span>16</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/08/cover-como-identificar-falacias.png" alt="Como identificar Falácias" title="Como identificar Falácias"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Como identificar Falácias      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Falácias são afirmações ditas com tom de cultura e eloquência mas que na realidade são falsas. Como identificá-las? Este artigo apresenta um método matemático para identificar falácias.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/como-identificar-falacias/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>25</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/Como-ocorreu-a-Grande-Apostasia-prevista-por-São-Paulo.png" alt="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?" title="Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Como ocorreu a Grande Apostasia prevista por São Paulo?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O apóstolo Paulo predisse a Grande Apostasia que resultaria no estabelecimento do anti-cristo. Declarou que o dia de Cristo não viria “sem que antes venha a apostasia" e que “já o mistério da injustiça opera”. <!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/como-ocorreu-a-grande-apostasia-prevista-por-sao-paulo/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/" title="5 verdades de Gênesis 2:7">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>JUL</span><span>12</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/07/5-verdades-de-genesis-2-7.png" alt="5 verdades de Gênesis 2:7" title="5 verdades de Gênesis 2:7"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        5 verdades de Gênesis 2:7      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Extrair 5 verdades de Gênesis 2:7, um texto bíblico repleto de significação e verdade e, em muitos casos, não lido atentamente, levando muitos à má interpretação.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/5-verdades-de-genesis-27/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/" title="Sola Scriptura">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>MAIO</span><span>22</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20201004084617im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/05/sola-scriptura-farol.png" alt="Sola Scriptura" title="Sola Scriptura"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Sola Scriptura      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Ao longo de toda história, a bíblia foi responsável por reformas que fizeram a igreja apostatada ou apostatante retornar ao verdadeiro Deus. Ele é única fixa, imutável e sólida o suficiente para servir de alicerce confiável para sustentação cristã.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/sola-scriptura/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</section>  
    </div>

<footer>
      <div class="wrapper colunabarra colunas4"><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Temas</h4><div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_categories"><h4 class="title">Assuntos</h4>
			<ul>
					<li class="cat-item cat-item-2"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/analises/">Análises</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-9"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/ciencia/">ciência</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-3"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/destaque/">Destaque</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-4"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-5"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/filosofia/">filosofia</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-12"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimento</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-90"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/" title="Categoria de faça você mesmo (DIY). Coisas diversas que fiz e conto como foi.">Maker</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-6"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/">Profissional</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-7"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-8"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/">religião</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-1"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/sem-categoria/">Sem categoria</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-180"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/series/">Séries</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-179"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/">Vídeos</a>
</li>
			</ul>

			</side><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Menu</h4><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-1" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_latestseries"><h4 class="title">Séries</h4>			<ul>
				<div class="latest-series"><ul><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/series/savegame/" class="series-178" title="SaveGame">SaveGame</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/series/tradicao-vs-biblia/" class="series-198" title="Tradição VS Bíblia">Tradição VS Bíblia</a></li></ul></div>			</ul>
			</side><side class="widget widget_meta"><h4 class="title">Links</h4>
		<ul>
						<li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-login.php">Acessar</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/feed/">Feed de posts</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/comments/feed/">Feed de comentários</a></li>

			<li><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://br.wordpress.org/">WordPress.org</a></li>
		</ul>

		</side><side class="widget widget_tag_cloud"><h4 class="title">Ingrediêntes</h4><div class="tagcloud"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/absolutismo/" class="tag-cloud-link tag-link-13 tag-link-position-1" style="font-size: 8pt;" aria-label="absolutismo (1 item)">absolutismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/aes/" class="tag-cloud-link tag-link-14 tag-link-position-2" style="font-size: 8pt;" aria-label="aes (1 item)">aes</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/amor/" class="tag-cloud-link tag-link-16 tag-link-position-3" style="font-size: 8pt;" aria-label="amor (1 item)">amor</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/apache/" class="tag-cloud-link tag-link-17 tag-link-position-4" style="font-size: 8pt;" aria-label="apache (1 item)">apache</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/biblia/" class="tag-cloud-link tag-link-192 tag-link-position-5" style="font-size: 22pt;" aria-label="bíblia (5 itens)">bíblia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/ciencia/" class="tag-cloud-link tag-link-18 tag-link-position-6" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="ciência (2 itens)">ciência</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/comunhao/" class="tag-cloud-link tag-link-19 tag-link-position-7" style="font-size: 8pt;" aria-label="comunhão (1 item)">comunhão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/convergencialismo/" class="tag-cloud-link tag-link-22 tag-link-position-8" style="font-size: 8pt;" aria-label="convergencialismo (1 item)">convergencialismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/criptografia/" class="tag-cloud-link tag-link-23 tag-link-position-9" style="font-size: 8pt;" aria-label="criptografia (1 item)">criptografia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristianismo/" class="tag-cloud-link tag-link-81 tag-link-position-10" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="cristianismo (2 itens)">cristianismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/desperdicio/" class="tag-cloud-link tag-link-24 tag-link-position-11" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="desperdício (2 itens)">desperdício</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/destino/" class="tag-cloud-link tag-link-25 tag-link-position-12" style="font-size: 8pt;" aria-label="destino (1 item)">destino</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/emprego/" class="tag-cloud-link tag-link-26 tag-link-position-13" style="font-size: 8pt;" aria-label="emprego (1 item)">emprego</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/espiritualidade/" class="tag-cloud-link tag-link-27 tag-link-position-14" style="font-size: 16.75pt;" aria-label="espiritualidade (3 itens)">espiritualidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/eternidade/" class="tag-cloud-link tag-link-28 tag-link-position-15" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="eternidade (2 itens)">eternidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-29 tag-link-position-16" style="font-size: 8pt;" aria-label="eterno (1 item)">eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho/" class="tag-cloud-link tag-link-30 tag-link-position-17" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="evangelho (2 itens)">evangelho</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho-eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-31 tag-link-position-18" style="font-size: 8pt;" aria-label="evangelho eterno (1 item)">evangelho eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/fakenews/" class="tag-cloud-link tag-link-191 tag-link-position-19" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="fakenews (2 itens)">fakenews</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/ficcao/" class="tag-cloud-link tag-link-33 tag-link-position-20" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="ficção (2 itens)">ficção</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/filosofia/" class="tag-cloud-link tag-link-34 tag-link-position-21" style="font-size: 8pt;" aria-label="filosofia (1 item)">filosofia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/fotomensagem/" class="tag-cloud-link tag-link-35 tag-link-position-22" style="font-size: 8pt;" aria-label="fotomensagem (1 item)">fotomensagem</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/futuro/" class="tag-cloud-link tag-link-36 tag-link-position-23" style="font-size: 8pt;" aria-label="futuro (1 item)">futuro</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/graca/" class="tag-cloud-link tag-link-37 tag-link-position-24" style="font-size: 8pt;" aria-label="graça (1 item)">graça</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/hash/" class="tag-cloud-link tag-link-38 tag-link-position-25" style="font-size: 8pt;" aria-label="hash (1 item)">hash</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/ilusao/" class="tag-cloud-link tag-link-39 tag-link-position-26" style="font-size: 8pt;" aria-label="ilusão (1 item)">ilusão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/inspiracao/" class="tag-cloud-link tag-link-40 tag-link-position-27" style="font-size: 8pt;" aria-label="inspiração (1 item)">inspiração</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/jesus/" class="tag-cloud-link tag-link-41 tag-link-position-28" style="font-size: 16.75pt;" aria-label="jesus (3 itens)">jesus</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/lighttpd/" class="tag-cloud-link tag-link-42 tag-link-position-29" style="font-size: 8pt;" aria-label="lighttpd (1 item)">lighttpd</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/matematica/" class="tag-cloud-link tag-link-235 tag-link-position-30" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="matemática (2 itens)">matemática</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/meditacao/" class="tag-cloud-link tag-link-43 tag-link-position-31" style="font-size: 19.666666666667pt;" aria-label="meditação (4 itens)">meditação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/nginx/" class="tag-cloud-link tag-link-44 tag-link-position-32" style="font-size: 8pt;" aria-label="nginx (1 item)">nginx</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/nova-terra/" class="tag-cloud-link tag-link-45 tag-link-position-33" style="font-size: 8pt;" aria-label="Nova Terra (1 item)">Nova Terra</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/ocupacao/" class="tag-cloud-link tag-link-47 tag-link-position-34" style="font-size: 8pt;" aria-label="ocupação (1 item)">ocupação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/openssl/" class="tag-cloud-link tag-link-48 tag-link-position-35" style="font-size: 8pt;" aria-label="openssl (1 item)">openssl</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/pensamento/" class="tag-cloud-link tag-link-52 tag-link-position-36" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="pensamento (2 itens)">pensamento</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/reflexao/" class="tag-cloud-link tag-link-54 tag-link-position-37" style="font-size: 22pt;" aria-label="Reflexão (5 itens)">Reflexão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/salvacao/" class="tag-cloud-link tag-link-60 tag-link-position-38" style="font-size: 22pt;" aria-label="salvação (5 itens)">salvação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/saude/" class="tag-cloud-link tag-link-94 tag-link-position-39" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="saúde (2 itens)">saúde</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/sabado/" class="tag-cloud-link tag-link-201 tag-link-position-40" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="sábado (2 itens)">sábado</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/tabela-verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-236 tag-link-position-41" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="tabela verdade (2 itens)">tabela verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/tempo/" class="tag-cloud-link tag-link-64 tag-link-position-42" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="tempo (2 itens)">tempo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/tradicao/" class="tag-cloud-link tag-link-189 tag-link-position-43" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="tradição (2 itens)">tradição</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-69 tag-link-position-44" style="font-size: 16.75pt;" aria-label="verdade (3 itens)">verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/tag/vida/" class="tag-cloud-link tag-link-70 tag-link-position-45" style="font-size: 13.25pt;" aria-label="vida (2 itens)">vida</a></div>
</side>    </div>
        <div class="inteiro p2">
      <div class="wrapper colunabarra"><side class="widget_text widget widget_custom_html"><div class="textwidget custom-html-widget"><p><b>Importante:</b> Ao acessar este e qualquer site/blog presente no domínio e subdomínios de <b>jeancarloem.com</b>, você concorda de forma irretratável e irrevogável com a <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/licenca/" target="_blanck" rel="noopener noreferrer">Licença</a>, <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Avisos Gerais</a> e <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/" target="_blanck" rel="noopener noreferrer">Condições de Uso</a>; declarando-se ciênte das mesmas e de que, caso não as aceite/concorde, NÃO usará, acessará, compartilhará e/ou replicará (mesmo que parcialmente) qualquer site/blog e informações de <b>jeancarloem.com</b> (e subdomínios) e ainda, abandonará (sairá) imediatamente e impreterivelmente de qualquer domínio e subdominios de jeancarloem.com.</p>
<br/>
<p><b>AVISO DE CONTEÚDO:</b> Este e qualquer site de <b>jeancarloem.com</b> e seu(s) subdomínio(s) pode(m) conter informações, opiniões pessoais, sugestões, dicas, orientações, propagandas, patrocínios explicitos e implicitos, dentre outros conteúdos, e, são de responsabilidade exclusiva do autor e não implicam em concordância e/ou endosso por parte deste(s) site(s) e de seu(s) proprietário(s);  as mesmas são fornecidas pelo autor e disponibilizadas "como estão", sem quaisquer garantias implícitas e/ou explícitas, diretas e/ou indiretas nos termos da <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/licenca" target="_blanck" rel="noopener noreferrer">licença</a>; podendo conter ainda, teor polêmico, religioso, filosófico, político, dentre outros que, podem ser considerados inapropriado(s) e até ofensivo(s) à depender da cultura, crença ou localidade, porém, por direito resguardado(s) pela <a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/http://www.senado.leg.br/atividade/const/con1988/con1988_15.12.2016/art_5_.asp" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Contituição Federal do Brasil, em seu artigo 5º, parágrafos IV, VI, VIII e IX</a>, que legisla acerca da liberdade em exercer e manifestar pensamento, religião e comunicação, independente de censura ou licensa.</p></div></side>      </div>
    </div>
      <div class="inteiro last">
    <div class="wrapper colunabarra colunas2">
      <div>
        ©1985 <a href="//web.archive.org/web/20201004084617/https://jeancarloem.com/">Jean Carlo EM</a>      </div>
      <div style="white-space: nowrap;"><small>powered&nbsp;by&nbsp;<a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://jeancarloem.com/" target="_blank" class="nosimbol" style="display: inline-block;">STiny&nbsp;|&nbsp;jcem</a></small></div>
    </div>
  </div>
      <div class="inteiro pnultimo">
      <div class="wrapper colunabarra"><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso/">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>      </div>
    </div>
  </footer>

				<script type="text/javascript"><!--
			var seriesdropdown = document.getElementById("orgseries_dropdown");
			if (seriesdropdown) {
			 function onSeriesChange() {
					if ( seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value != ( 0 || -1 ) ) {
						location.href = "https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/series/"+seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value;
					}
				}
				seriesdropdown.onchange = onSeriesChange;
			}
			--></script>
			<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/lodash.min.js?ver=4.17.15" id="lodash-js"></script>
<script type="text/javascript" id="lodash-js-after">
window.lodash = _.noConflict();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=7.4.4" id="wp-polyfill-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-polyfill-js-after">
( 'fetch' in window ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-fetch.min.js?ver=3.0.0"></scr' + 'ipt>' );( document.contains ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-node-contains.min.js?ver=3.42.0"></scr' + 'ipt>' );( window.DOMRect ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-dom-rect.min.js?ver=3.42.0"></scr' + 'ipt>' );( window.URL && window.URL.prototype && window.URLSearchParams ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-url.min.js?ver=3.6.4"></scr' + 'ipt>' );( window.FormData && window.FormData.prototype.keys ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-formdata.min.js?ver=3.0.12"></scr' + 'ipt>' );( Element.prototype.matches && Element.prototype.closest ) || document.write( '<script src="https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-element-closest.min.js?ver=2.0.2"></scr' + 'ipt>' );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/autop.min.js?ver=762a290d38a892cf7a6a0413600eda07" id="wp-autop-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blob.min.js?ver=65d313a41f95f4c2ea65820c3f1cad27" id="wp-blob-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-serialization-default-parser.min.js?ver=22c85d6c5f095fa70bc1e81f823454da" id="wp-block-serialization-default-parser-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react.min.js?ver=16.9.0" id="react-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react-dom.min.js?ver=16.9.0" id="react-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/escape-html.min.js?ver=f7b0e4c8bb987c1ab79bdda0d9db465b" id="wp-escape-html-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/element.min.js?ver=d061952232722fcef7dbe8a686d9996f" id="wp-element-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/is-shallow-equal.min.js?ver=faf996f5d8657ed8cb4e326307229895" id="wp-is-shallow-equal-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/priority-queue.min.js?ver=25df4fcfc831934f96ee620ba97b8d72" id="wp-priority-queue-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/compose.min.js?ver=c4775e2aa9288586791e26a980eff851" id="wp-compose-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=b4778690e29d8a2b7518413652ba30c4" id="wp-hooks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/deprecated.min.js?ver=99b042a92d284c1276e553789c674cab" id="wp-deprecated-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/redux-routine.min.js?ver=9c464c6fba42fc0112f5feedb4939fa6" id="wp-redux-routine-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data.min.js?ver=75f90354ddff4acd5b0b4026454037ca" id="wp-data-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-data-js-after">
( function() {
	var userId = 0;
	var storageKey = "WP_DATA_USER_" + userId;
	wp.data
		.use( wp.data.plugins.persistence, { storageKey: storageKey } );
	wp.data.plugins.persistence.__unstableMigrate( { storageKey: storageKey } );
} )();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom.min.js?ver=3f7b757d117b8e53e66943297e96bf38" id="wp-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/html-entities.min.js?ver=75dab3db5644768cfaaf16da58993afb" id="wp-html-entities-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=bb7c3c45d012206bfcd73d6a31f84d9e" id="wp-i18n-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/primitives.min.js?ver=29a6188bba37f7dd03ab293172d040cd" id="wp-primitives-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/shortcode.min.js?ver=14fe6c63320b3200f356d0bcbca32121" id="wp-shortcode-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"%1$s Block. Row %2$d":["Bloco %1$s. Linha %2$d"],"Design":["Design"],"%s Block":["Bloco %s"],"%1$s Block. %2$s":["Bloco %1$s. %2$s"],"%1$s Block. Column %2$d":["Bloco %1$s. Coluna %2$d"],"%1$s Block. Column %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Coluna %2$d. %3$s"],"%1$s Block. Row %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Linha %2$d. %3$s"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Embeds":["C\u00f3digos incorporados"],"Text":["Texto"],"Widgets":["Widgets"],"Media":["M\u00eddia"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/blocks.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blocks.min.js?ver=e817d20512a049ea38d1e1f22097be1f" id="wp-blocks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/moment.min.js?ver=2.26.0" id="moment-js"></script>
<script type="text/javascript" id="moment-js-after">
moment.updateLocale( 'pt_BR', {"months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"week":{"dow":1},"longDateFormat":{"LT":"H:i","LTS":null,"L":null,"LL":"j \\d\\e F \\d\\e Y","LLL":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","LLLL":null}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom-ready.min.js?ver=db63eb2f693cb5e38b083946b14f0684" id="wp-dom-ready-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-a11y-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Notifications":["Notifica\u00e7\u00f5es"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/a11y.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/a11y.min.js?ver=13971b965470c74a60fa32d392c78f2f" id="wp-a11y-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-keycodes-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Backtick":["Acento grave"],"Period":["Ponto"],"Comma":["V\u00edrgula"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/keycodes.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keycodes.min.js?ver=d22da43ca8a6cd671dd34ea661fff05f" id="wp-keycodes-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/rich-text.min.js?ver=a4056cfcb2aec8ceb3c8e8935dfd0bc4" id="wp-rich-text-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/warning.min.js?ver=4846e6a00f535179609298debad4670b" id="wp-warning-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-components-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Color value in HSLA":["Cor em HSLA"],"Color value in RGBA":["Cor em RGBA"],"Box Control":["Caixa de controle"],"Link Sides":["Conectar lados"],"Unlink Sides":["Desconectar lados"],"Alignment Matrix Control":["Controle da matriz de alinhamento"],"Bottom Center":["Centro inferior"],"Center Right":["Centro \u00e0 direita"],"Center Center":["Centro centro"],"Center Left":["Centro \u00e0 esquerda"],"Top Center":["Centro superior"],"Finish":["Concluir"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Guide controls":["Controles do guia"],"Gradient: %s":["Gradiente: %s"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo de gradiente: %s"],"Radial Gradient":["Gradiente radial"],"Linear Gradient":["Gradiente linear"],"Remove Control Point":["Remover ponto de controle"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Use as teclas de seta esquerda ou direita ou arraste com o mouse para alterar a posi\u00e7\u00e3o do gradiente. Pressione o bot\u00e3o para alterar a cor ou remover o ponto de controle."],"Gradient control point at position %1$s with color code %2$s.":["Ponto de controle do gradiente na posi\u00e7\u00e3o %1$s com o c\u00f3digo de cor %2$s."],"Preset size":["Tamanho predefinido"],"Extra Large":["Extra grande"],"Small":["Pequeno"],"Angle":["\u00c2ngulo"],"Separate with commas or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas ou com a tecla Enter."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas, espa\u00e7os, ou a tecla Enter."],"Vertical pos.":["Pos. vertical"],"Horizontal pos.":["Pos. horizontal"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Category":["Categoria"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Order by":["Ordernar por"],"Dismiss this notice":["Dispensar essa notifica\u00e7\u00e3o"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Remove item":["Remover item"],"Item removed.":["Item removido."],"Item added.":["Item adicionado."],"Add item":["Adicionar item"],"Reset":["Redefinir"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Minutes":["Minutos"],"Calendar Help":["Ajuda do calend\u00e1rio"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["V\u00e1 para o primeiro (bot\u00e3o \"home\") ou \u00faltimo (bot\u00e3o \"end\") dia de uma semana."],"Home\/End":["In\u00edcio\/fim"],"Home and End":["In\u00edcio e fim"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Navegue para o m\u00eas anterior (PageUp) ou o m\u00eas seguinte (PageDown)."],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Page Up and Page Down":["Page Up e Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Mova para a semana anterior (acima) ou para a semana seguinte (abaixo)."],"Up and Down Arrows":["Setas para cima e para baixo"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Navegue para o dia anterior (esquerda) ou o dia seguinte (direita)."],"Left and Right Arrows":["Setas para a esquerda e para a direita"],"Select the date in focus.":["Seleciona a data em foco."],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Navigating with a keyboard":["Navegando com o teclado"],"Click the desired day to select it.":["Clique no dia desejado para selecion\u00e1-lo."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Clique na seta direita ou esquerda para selecionar outros meses no passado ou no futuro."],"Click to Select":["Clique para selecionar"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Use as setas do seu teclado para mudar a cor base. Seta para cima clareia a cor e para baixo, escurece; para a esquerda aumenta a satura\u00e7\u00e3o e para direita, diminui."],"Choose a shade":["Escolha uma sombra"],"Change color format":["Alterar o formato da cor"],"Color value in HSL":["Cor em HSL"],"Color value in RGB":["Cor em RGB"],"Color value in hexadecimal":["Cor em hexadecimal"],"Hex color mode active":["Modo de cor em hexadecimal ativo"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Modo Matiz\/Satura\u00e7\u00e3o\/Brilho (HSL) ativado"],"RGB mode active":["Modo RGB ativo"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Clique nas setas para esquerda ou para a direita para alterar o matiz."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Valor do matiz em graus, de 0 a 359."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Valor do canal alfa, de 0 (transparente) para 1 (totalmente opaco)."],"Color: %s":["Cor: %s"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de cor: %s"],"Custom color picker":["Seletor de cor personalizado"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Time":["Hora"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Date":["Data"],"Hours":["Horas"],"Close dialog":["Fechar janela"],"Previous":["Anterior"],"Custom color":["Cor personalizada"],"Year":["Ano"],"Custom Size":["Tamanho personalizado"],"Large":["Grande"],"Drop files to upload":["Solte arquivos aqui para enviar"],"Clear":["Limpar"],"Mixed":["Misturado"],"Custom":["Personalizado"],"Next":["Seguinte"],"PM":["PM"],"AM":["AM"],"Bottom Right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Bottom Left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Top Right":["Em cima \u00e0 direita"],"Top Left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Type":["Tipo"],"Bottom":["Base"],"Top":["Topo"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"December":["dezembro"],"November":["novembro"],"October":["outubro"],"September":["setembro"],"August":["agosto"],"July":["julho"],"June":["junho"],"May":["maio"],"April":["abril"],"March":["mar\u00e7o"],"February":["fevereiro"],"January":["janeiro"],"All":["Todos"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Close":["Fechar"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Right":["Direita"],"Left":["Esquerda"],"None":["Nenhum"],"Categories":["Categorias"],"Author":["Autor"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/components.min.js?ver=fbd4a5bf5809c79c6eef4817c6cbe9ea" id="wp-components-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/url.min.js?ver=9dd4e33d1648e90d1390113c29d21f27" id="wp-url-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"You are probably offline.":["Voc\u00ea provavelmente est\u00e1 offline."],"Media upload failed. If this is a photo or a large image, please scale it down and try again.":["Falha ao enviar a m\u00eddia. Se for uma foto ou imagem grande, reduza o tamanho e tente novamente."],"The response is not a valid JSON response.":["A resposta n\u00e3o \u00e9 um JSON v\u00e1lido."],"An unknown error occurred.":["Um erro desconhecido ocorreu."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/api-fetch.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/api-fetch.min.js?ver=8773a93ea0d1278a2eaa147fdb6eb96d" id="wp-api-fetch-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-after">
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createRootURLMiddleware( "https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/" ) );
wp.apiFetch.nonceMiddleware = wp.apiFetch.createNonceMiddleware( "4232c1518d" );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.nonceMiddleware );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.mediaUploadMiddleware );
wp.apiFetch.nonceEndpoint = "https://web.archive.org/web/20201004084617/https://blog.jeancarloem.com/wp-admin/admin-ajax.php?action=rest-nonce";
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keyboard-shortcuts.min.js?ver=9cbe52add50401a0e626ebfcb37d742a" id="wp-keyboard-shortcuts-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/notices.min.js?ver=e8ba84906787f0394f07956c137fc314" id="wp-notices-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/token-list.min.js?ver=384d238d095e0738c66c24d5efd0d19e" id="wp-token-list-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/viewport.min.js?ver=74fa211298bad8b930c1e9c17d583843" id="wp-viewport-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/wordcount.min.js?ver=29fa35570f10ea28f9198bc26cd088cd" id="wp-wordcount-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-block-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Child Blocks":["Blocos descendentes"],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Tablet":["Tablet"],"Desktop":["Computador"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Creating":["Criando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"New page: <mark>%s<\/mark>":["Nova p\u00e1gina: <mark>%s<\/mark>"],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Navigation item":["Item de navega\u00e7\u00e3o"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Add block at position %1$d, Level %2$d":["Adicionar um bloco na posi\u00e7\u00e3o %1$d, n\u00edvel %2$d"],"Go to block":["Ir para o bloco"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Move To":["Mover para"],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Select parent (%s)":["Selecionador ascendente (%s)"],"Browse all":["Navegar por todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o \"%s\" inserido."],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"Reset search":["Redefinir pesquisa"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista pressionando <kbd>Backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Avance uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Spacing":["Espa\u00e7amento"],"Padding":["Recuo"],"Typography":["Tipografia"],"Line height":["Altura da linha"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Remove multiple selected blocks.":["Remover m\u00faltiplos blocos selecionados."],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Tools offer different interactions for block selection & editing. To select, press Escape, to go back to editing, press Enter.":["As ferramentas oferecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de blocos. Para selecionar, pressione Esc, para voltar a edi\u00e7\u00e3o, pressione Enter."],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Large screens":["Telas grandes"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Small screens":["Telas pequenas"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"Recently updated":["Atualizado recentemente"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Gradient Presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de gradiente"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"Midnight":["Meia-noite"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo v\u00edvido"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"(%s: gradient %s)":["(%s: gradiente %s)"],"(%s: color %s)":["(%s: cor %s)"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"(Gradient: %s)":["(Gradiente: %s)"],"(Color: %s)":["(Cor: %s)"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Block navigation":["Navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Move right":["Mover para a direita"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this heading, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este t\u00edtulo, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"Skip":["Pular"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Block vertical alignment setting\u0004Vertically Align Bottom":["Alinhar verticalmente embaixo"],"Block vertical alignment setting\u0004Vertically Align Middle":["Alinhar verticalmente no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Vertically Align Top":["Alinhar verticalmente em cima"],"Change block type or style":["Alterar tipo ou estilo de bloco"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"More rich text controls":["Mais controles de rich text"],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"%d word":["%d palavra","%d palavras"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"(selected block)":["(bloco selecionado)"],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comece a escrever ou digite \/ para escolher um bloco"],"Block icon":["\u00cdcone de bloco"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Image dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Color settings":["Configura\u00e7\u00f5es de cor"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Document":["Documento"],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"Manage all reusable blocks":["Gerenciar todos os blocos reutiliz\u00e1veis"],"Reusable":["Reutiliz\u00e1vel"],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Search for a block":["Procurar um bloco"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma cor de texto mais escura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma cor de texto mais clara."],"Transform to":["Transformar em"],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"Remove Block":["Remover bloco"],"Insert After":["Inserir depois"],"Insert Before":["Inserir antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Block: %s":["Bloco: %s"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Add block":["Adicionar bloco"],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"Current":["Atual"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Full width":["Largura total"],"Wide width":["Largura ampla"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Reset":["Redefinir"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Blocks":["Blocos"],"Search Results":["Resultados da pesquisa"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"Tools":["Ferramentas"],"Replace":["Substituir"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Move up":["Mover para cima"],"Move down":["Mover para baixo"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Large":["Grande"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Background Color":["Cor de fundo"],"Text Color":["Cor do texto"],"Upload":["Enviar"],"Styles":["Estilos"],"Link Color":["Cor do link"],"Image":["Imagem"],"Remove link":["Remover link"],"Insert link":["Inserir link"],"Link Rel":["Rel do Link"],"Copy":["Copiar"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"All":["Todos"],"Height":["Altura"],"Edit link":["Editar link"],"Width":["Largura"],"White":["Branco"],"Black":["Preto"],"Select":["Selecionar"],"Close":["Fechar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Media":["M\u00eddia"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Cancel":["Cancelar"],"Preview":["Visualizar"],"Submit":["Enviar"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Apply":["Aplicar"],"Edit":["Editar"],"URL":["URL"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-editor.min.js?ver=ae7e31576f8d799f9ac7ed226568278c" id="wp-block-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data-controls.min.js?ver=59b9a16339ffe9c2ef592270c19f77ed" id="wp-data-controls-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-core-data-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Menu Item":["Item do menu"],"Comment":["Comentar"],"Widget area":["\u00c1rea de widgets"],"Site":["Site"],"Post Type":["Tipo de Post"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Menu Location":["Localiza\u00e7\u00e3o de menu"],"Menu":["Menu"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Site Title":["T\u00edtulo do site"],"Media":["M\u00eddia"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/core-data.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/core-data.min.js?ver=966113d894f354075b1eed5a141241bb" id="wp-core-data-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/date.min.js?ver=09eae2d679436dd6bd745b0e8b1687e9" id="wp-date-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-date-js-after">
wp.date.setSettings( {"l10n":{"locale":"pt_BR","months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"meridiem":{"am":"am","pm":"pm","AM":"AM","PM":"PM"},"relative":{"future":"daqui a %s","past":"%s atr\u00e1s"}},"formats":{"time":"H:i","date":"j \\d\\e F \\d\\e Y","datetime":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","datetimeAbbreviated":"j \\d\\e M \\d\\e Y, g:i a"},"timezone":{"offset":"3","string":""}} );
</script>
<script type="text/javascript" id="wp-media-utils-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Select or Upload Media":["Selecione ou envie a m\u00eddia"],"Error while uploading file %s to the media library.":["Ocorreu um erro ao enviar o arquivo %s para a biblioteca de m\u00eddia."],"This file is empty.":["O arquivo est\u00e1 vazio."],"Sorry, this file type is not supported here.":["N\u00e3o h\u00e1 suporte aqui para este tipo de arquivo."],"Sorry, this file type is not permitted for security reasons.":["Este tipo de arquivo n\u00e3o \u00e9 permitido por raz\u00f5es de seguran\u00e7a."],"This file exceeds the maximum upload size for this site.":["Este arquivo excede o tamanho m\u00e1ximo de upload para este site."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/media-utils.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/media-utils.min.js?ver=9ad24b42cc69f241229ded4dc61409fb" id="wp-media-utils-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-server-side-render-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Block rendered as empty.":["Bloco exibido como vazio."],"Error loading block: %s":["Erro ao carregar o bloco: %s"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/server-side-render.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/server-side-render.min.js?ver=4f5ad383aad9be9918f3a66c06cd5e4c" id="wp-server-side-render-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2020-10-03 16:34:53+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Save draft":["Rascunho salvo"],"Review changes.":["Revisar altera\u00e7\u00f5es."],"Hide changes.":["Ocultar altera\u00e7\u00f5es."],"Are you ready to save?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para salvar?"],"Changes have been made to multiple entity types.":["Mudan\u00e7as foram feitas para m\u00faltiplos tipos de entidades."],"Changes have been made to your %1$s, %2$s, %3$s, %4$s, and %5$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, %3$s, %4$s, e %5$s."],"Changes have been made to your %1$s, %2$s, %3$s, and %4$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, %3$s, e %4$s."],"Changes have been made to your %1$s, %2$s, and %3$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s, %2$s, e %3$s."],"Changes have been made to your %1$s and %2$s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %1$s e %2$s."],"Changes have been made to your %s.":["Mudan\u00e7as foram feitas em %s."],"There are no changes.":["N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es."],"site":["site","sites"],"page":["p\u00e1gina","p\u00e1ginas"],"template":["modelo","modelos"],"template part":["parte do modelo","partes do modelo"],"Slug":["Slug"],"Update\u2026":["Atualizar..."],"Submit for Review\u2026":["Enviar para revis\u00e3o..."],"Pending review":["Revis\u00e3o pendente"],"https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20201004084617\/https:\/\/br.wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Restore the backup":["Recuperar o backup"],"The backup of this post in your browser is different from the version below.":["A c\u00f3pia de seguran\u00e7a deste post em seu navegador \u00e9 diferente da vers\u00e3o abaixo."],"Search Terms":["Pesquisar termos"],"Stick to the top of the blog":["Fixar no topo do blog"],"Exit the Editor":["Sair do editor"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Para editar a imagem em destaque, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever um texto ou HTML"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"post":["post"],"Redo your last undo.":["Refaz seu \u00faltimo desfazer."],"Undo your last changes.":["Desfaz as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Save your changes.":["Salvar suas altera\u00e7\u00f5es."],"Untitled Reusable Block":["Bloco reutiliz\u00e1vel sem t\u00edtulo"],"Block deleted.":["Bloco exclu\u00eddo."],"Block created.":["Bloco criado."],"Trashing failed":["Falha ao mover para lixeira"],"Updating failed.":["Falha ao atualizar."],"Scheduling failed.":["Falha ao agendar."],"Publishing failed.":["Falha ao publicar."],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Voc\u00ea tem altera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram salvas. Se voc\u00ea continuar, elas ser\u00e3o perdidas."],"Reset the template":["Redefinir o modelo"],"Keep it as is":["Mantenha como est\u00e1"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["O conte\u00fado do seu post n\u00e3o corresponde ao modelo atribu\u00eddo ao seu tipo de post."],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["A redefini\u00e7\u00e3o do modelo pode resultar em perda de conte\u00fado, deseja continuar?"],"Document Outline":["Vis\u00e3o geral do documento"],"Paragraphs":["Par\u00e1grafos"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Document Statistics":["Estat\u00edsticas do documento"],"Content structure":["Estrutura do conte\u00fado"],"View the autosave":["Ver o salvamento autom\u00e1tico"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Existe uma vers\u00e3o salva automaticamente desta publica\u00e7\u00e3o que \u00e9 mais recente do que a vers\u00e3o abaixo."],"Protected with a password you choose. Only those with the password can view this post.":["Protegido com uma senha definida por voc\u00ea. Apenas aqueles com a senha podem visualizar este post."],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores."],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Use a secure password":["Use uma senha segura"],"Create password":["Criar senha"],"Post Visibility":["Visibilidade do post"],"Would you like to privately publish this post now?":["Gostaria de publicar de forma privada este post agora?"],"Move to trash":["Mover para a lixeira"],"Add title":["Adicionar t\u00edtulo"],"Terms":["Termos"],"Parent Term":["Termo ascendente"],"Add new term":["Adicionar novo termo"],"Add new category":["Adicionar nova categoria"],"term\u0004Remove %s":["Remover %s"],"term\u0004%s removed":["%s exclu\u00eddo"],"term\u0004%s added":["%s adicionado"],"Term":["Termo"],"Tag":["Tag"],"Add new Term":["Adicionar novo termo"],"Switch to draft":["Mudar para rascunho"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["Tem certeza de que deseja desagendar este post?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["Tem certeza de que deseja cancelar a publica\u00e7\u00e3o deste post?"],"Immediately":["Imediatamente"],"Saving":["Salvando"],"Autosaving":["Salvando automaticamente"],"Publish:":["Publicar: "],"Visibility:":["Visibilidade:"],"Double-check your settings before publishing.":["Confira suas configura\u00e7\u00f5es antes de publicar."],"Are you ready to publish?":["Pronto para publicar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["Seu trabalho ser\u00e1 publicado na data e hora especificadas."],"Are you ready to schedule?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para agendar?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Quando estiver pronto, envie a publica\u00e7\u00e3o para revis\u00e3o para que um editor possa aprov\u00e1-la."],"Are you ready to submit for review?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para enviar para revis\u00e3o?"],"Copy Link":["Copiar link"],"Copied!":["Copiado!"],"%s address":["Endere\u00e7o do(a) %s "],"What\u2019s next?":["O que mais?"],"is now live.":["agora est\u00e1 no ar."],"is now scheduled. It will go live on":["est\u00e1 agendado. Ser\u00e1 publicado em"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["As tags ajudam os usu\u00e1rios e os mecanismos de pesquisa a navegar no seu site e encontrar o seu conte\u00fado. Adicione algumas palavras-chave para descrever seu post."],"Add tags":["Adicionar tags"],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplicar o formato \"%1$s\"."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["Seu tema usa formatos de postagem para destacar diferentes tipos de conte\u00fado, como imagens ou v\u00eddeos. Aplique um formato de post para ver este estilo especial."],"Use a post format":["Use um formato de post"],"Always show pre-publish checks.":["Sempre mostrar as verifica\u00e7\u00f5es da pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o."],"Close panel":["Fechar o painel"],"Submit for Review":["Enviar para revis\u00e3o"],"Scheduling\u2026":["Agendando..."],"Updating\u2026":["Atualizando..."],"Publishing\u2026":["Publicando\u2026"],"imperative verb\u0004Preview":["Visualizar"],"Generating preview\u2026":["Gerando pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o..."],"Allow pingbacks & trackbacks":["Permitir pingbacks e trackbacks"],"Take Over":["Assumir o controle"],"Another user is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["Outro usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"%s is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["%s est\u00e1 atualmente trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"Another user now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Outro usu\u00e1rio tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post agora. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"%s now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["%s agora tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"Avatar":["Avatar"],"This post is already being edited.":["Este post j\u00e1 est\u00e1 sendo editado."],"Someone else has taken over this post.":["Algu\u00e9m assumiu este post."],"%d Revision":["%d revis\u00e3o","%d revis\u00f5es"],"Post Format":["Formato do post"],"Chat":["Bate-papo"],"Standard":["Padr\u00e3o"],"Aside":["Nota"],"Edit or update the image":["Editar ou atualizar a imagem"],"Learn more about manual excerpts":["Saiba mais sobre os resumos"],"Write an excerpt (optional)":["Escreva um resumo (opcional)"],"Allow comments":["Permitir coment\u00e1rios"],"no parent":["sem ascendente"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Order":["Ordem"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar o erro"],"Copy Post Text":["Copiar o texto do post"],"Attempt Recovery":["Tentativa de recupera\u00e7\u00e3o"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(M\u00faltiplos t\u00edtulos H1 n\u00e3o s\u00e3o recomendados)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(Seu tema pode j\u00e1 usar um t\u00edtulo H1 para o t\u00edtulo do post)"],"(Incorrect heading level)":["(N\u00edvel de t\u00edtulo incorreto)"],"(Empty heading)":["(T\u00edtulo vazio)"],"Remove from Reusable blocks":["Remover dos blocos reutiliz\u00e1veis"],"Convert to Regular Block":["Converter para bloco normal"],"Add to Reusable blocks":["Adicionar aos blocos reutiliz\u00e1veis"],"Category":["Categoria"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Block updated.":["Bloco atualizado."],"Blocks":["Blocos"],"Gallery":["Galeria"],"Schedule\u2026":["Agendar\u2026"],"Replace Image":["Substituir imagens"],"Template:":["Modelo:"],"Status":["Status"],"Set featured image":["Definir imagem destacada"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Selected":["Selecionada"],"Saved":["Salvo"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Link":["Link"],"Words":["Palavras"],"Parent Category":["Categoria ascendente"],"Password Protected":["Protegida por senha"],"Image":["Imagem"],"Quote":["Citar"],"Suggestion:":["Sugest\u00f5es:"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Select":["Selecionar"],"Add new tag":["Adicionar nova tag"],"Update":["Atualizar"],"Schedule":["Agendar"],"Public":["P\u00fablico"],"Private":["Privado"],"Save as pending":["Salvar como pendente"],"Redo":["Refazer"],"Cancel":["Cancelar"],"Save":["Salvar"],"Publish":["Publicar"],"Undo":["Desfazer"],"Author":["Autor"],"Draft":["Rascunho"],"Title":["T\u00edtulo"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/editor.min.js?ver=1b4e724c353c8156e7987cc825fcf6d6" id="wp-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.js?ver=1586300115" id="d55d56d3b694e3b7fac122f2d34c3457fef41330-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/aboutbar13.js?ver=1586300116" id="gutenberg-aboutbar13-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="jcemslider-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="gutenberg-jcemslider-editor-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/tvnovotempo.js?ver=5.5.1" id="sunset-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.min.js?ver=1586300116" id="e4f641d776b3662ce57229397e0bdf704bec2537-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/query.min.js?ver=1586300114" id="gutenberg-query-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/sunset.min.js?ver=1586300102" id="sunset-js-js"></script>
<script type="text/javascript" id="toc-front-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var tocplus = {"smooth_scroll":"1","visibility_show":"exibir","visibility_hide":"ocultar","width":"Auto"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/front.min.js?ver=2002" id="toc-front-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.js?ver=9Aji5/Yrn+067mm" id="enlighterjs-js"></script>
<script type="text/javascript" id="enlighterjs-js-after">
!function(e,n){if("undefined"!=typeof EnlighterJS){var o={"selectors":{"block":"pre.EnlighterJSRAW","inline":"code.EnlighterJSRAW"},"options":{"indent":2,"ampersandCleanup":true,"linehover":true,"rawcodeDbclick":true,"textOverflow":"break","linenumbers":true,"theme":"mocha","language":"generic","retainCssClasses":false,"collapse":false,"toolbarOuter":"","toolbarTop":"{BTN_RAW}{BTN_COPY}{BTN_WINDOW}{BTN_WEBSITE}","toolbarBottom":""}};(e.EnlighterJSINIT=function(){EnlighterJS.init(o.selectors.block,o.selectors.inline,o.options)})()}else{(n&&(n.error||n.log)||function(){})("Error: EnlighterJS resources not loaded yet!")}}(window,console);
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.5.1" id="wp-embed-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20201004084617js_/https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js?ver=5.5.1" async="async" id="remote_sdk-js"></script>
</section>
</body>
</html><!--
     FILE ARCHIVED ON 08:46:17 Oct 04, 2020 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 00:19:57 Oct 13, 2025.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  captures_list: 0.585
  exclusion.robots: 0.03
  exclusion.robots.policy: 0.02
  esindex: 0.014
  cdx.remote: 551.958
  LoadShardBlock: 65.959 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 81.846 (4)
  load_resource: 121.833
  PetaboxLoader3.resolve: 64.95
-->