<article>
<h1>Sem título</h1>
<!DOCTYPE html>
<html lang="pt-BR" prefix="og: http://ogp.me/ns# fb: http://ogp.me/ns/fb#" itemscope itemtype="http://schema.org/Blog">
  <head><script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/bundle-playback.js?v=FC38Hc5A" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/wombat.js?v=txqj7nKC" charset="utf-8"></script>
<script>window.RufflePlayer=window.RufflePlayer||{};window.RufflePlayer.config={"autoplay":"on","unmuteOverlay":"hidden","showSwfDownload":true};</script>
<script type="text/javascript" src="https://web-static.archive.org/_static/js/ruffle/ruffle.js"></script>
<script type="text/javascript">
    __wm.init("https://web.archive.org/web");
  __wm.wombat("https://blog.jeancarloem.com/devaneios/","20230209191918","https://web.archive.org/","web","https://web-static.archive.org/_static/",
	      "1675970358");
</script>
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/banner-styles.css?v=p7PEIJWi" />
<link rel="stylesheet" type="text/css" href="https://web-static.archive.org/_static/css/iconochive.css?v=3PDvdIFv" />
<!-- End Wayback Rewrite JS Include -->

	<!-- START - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- Facebook / OG -->
	<meta property="og:title" content="Devaneios"/>
	<meta property="og:url" content="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/"/>
	<meta property="og:description" content="O que é real? Seria tudo uma ilusão, um delírio da mente? Existe uma verdade absoluta ou é relativo? Qual é a verdade? É possível encontrá-la?"/>
	<meta property="og:site_name " content="Jean Carlo EM"/>
	<meta property="og:image" content="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/04/devaneios-grande.png"/>
	<meta property="og:image:type" content=""/>
	<meta property="og:image:width" content=""/>
	<meta property="og:image:height" content=""/>
	<meta property="og:type" content="article"/>
	<meta property="article:published_time" content="2014-04-16T00:55:57+03:00"/>
	<meta property="article:modified_time" content="2020-10-08T00:40:55+03:00"/>
	<meta property="article:tag" content="ciência Destaque Divagando filosofia religião absolutismo convergencialismo ficção ilusão relatividade relativismo renascentismo universionalismo"/>
	<meta property="article:author" content="jeancarlo"/>
	<!-- Google+ / Schema.org -->
	<meta itemprop="name" content="Devaneios"/>
	<meta itemprop="headline" content="Devaneios"/>
	<meta itemprop="url" content="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/"/>
	<meta itemprop="description" content="O que é real? Seria tudo uma ilusão, um delírio da mente? Existe uma verdade absoluta ou é relativo? Qual é a verdade? É possível encontrá-la?"/>
	<meta itemprop="image" content="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/04/devaneios-grande.png"/>
	<meta itemprop="datePublished" content="2014-04-16T00:55:57+03:00"/>
	<meta itemprop="dateModified" content="2020-10-08T00:40:55+03:00"/>
	<meta itemprop="author" content="jeancarlo"/>
	<!--Twitter CARDs -->
	<meta name="twitter:title" content="Devaneios"/>
	<meta name="twitter:url" content="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/"/>
	<meta name="twitter:image" content="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/04/devaneios-grande.png"/>
	<meta name="twitter:description" content="O que é real? Seria tudo uma ilusão, um delírio da mente? Existe uma verdade absoluta ou é relativo? Qual é a verdade? É possível encontrá-la?"/>
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image"/>
	<!-- SEO -->
	<meta name="description" content="O que é real? Seria tudo uma ilusão, um delírio da mente? Existe uma verdade absoluta ou é relativo? Qual é a verdade? É possível encontrá-la?"/>
	<meta name="publisher" content="Jean Carlo EM"/>
	<meta name="author" content="jeancarlo"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/"/>
	<!--END - Open Graph for Facebook, Google+ and Twitter Card Tags 2.2.4.2 -->
	<!-- START - ICONES -->
	<meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="application-name" content="Jean Carlo EM">
	<meta name="msapplication-TileColor" content="#1d1d1d">
	<meta name="theme-color" content="#1d1d1d">
      <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/180x180.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="512x512" href="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/512x512.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="256x256" href="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/256x256.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/32x32.png">
      <link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/16x16.png">
      <link rel="manifest" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/site.webmanifest">
      <link rel="mask-icon" href="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/safari-pinned-tab.svg" color="#1d1d1d">
      <meta name="msapplication-TileImage" content="https://jeancarloem.com/144x144.png">
      <meta name="msapplication-config" content="https://jeancarloem.com/browserconfig.xml"/>
      <!--[if IE]><link rel="shortcut icon" href="https://jeancarloem.com/favicon.ico"><![endif]-->
      
	<!-- END - ICONES -->
    <title>Devaneios | Jean Carlo EM</title>
    <meta charset="UTF-8"/>
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"/>
    <link rel="pingback" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php"/>
    
	<!-- RICH SNIPPETYS :: START -->
	<!-- SNIPPETY :: Article --><script type="application/ld+json">{"@type":"Article","author":{"@type":"Person","name":"jeancarlo","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=256&d=mm&r=g"},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Jean Carlo EM","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/jeancarloem.com\/assets\/img\/banner600x60.png","width":600,"height":60}},"@context":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/schema.org","headline":"Devaneios","mainEntityOfPage":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/devaneios\/","description":"O que é real? Seria tudo uma ilusão, um delírio da mente? Existe uma verdade absoluta ou é relativo? Qual é a verdade? É possível encontrá-la?","datePublished":"2014-04-16T00:55:57+03:00","dateModified":"2020-10-08T00:40:55+03:00","image":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/devaneios-grande.png"}</script>
	<!-- RICH SNIPPETYS :: END -->

    <style>@keyframes carregandoPagina{0%, 10%, 100%{width:5em;height:5em}65%{width:10em;height:10em}}@keyframes loaderBlock{0%, 30%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(90deg)}}@keyframes loaderBlockInverse{0%, 20%{transform:rotate(0)}55%{background-color:rgba(0,0,70,0.9)}100%{transform:rotate(-90deg)}}div.carregandoPagina{position:absolute;top:50%;left:50%;width:6rem;height:6rem;transform:translate(-50%, -50%) rotate(45deg) translate3d(0, 0, 0);animation:carregandoPagina 1.2s infinite ease-in-out}div.carregandoPagina span{position:absolute;display:block;width:2.7rem;height:2.7rem;background-color:#2b92db;animation:loaderBlock 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(1){top:0;left:0}div.carregandoPagina span:nth-child(2){top:0;right:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(3){bottom:0;left:0;animation:loaderBlockInverse 1.2s infinite ease-in-out both}div.carregandoPagina span:nth-child(4){bottom:0;right:0}
/*# sourceMappingURL=carregandoPagina.css.map */
</style>

    <!-- CSS PRINCIPAL -->
    <link rel="stylesheet" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://use.fontawesome.com/releases/v5.2.0/css/all.css" integrity="" crossorigin="anonymous">
    <link href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://fonts.googleapis.com/css?family=Noto+Sans" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/main.css?v=1597512147" rel="stylesheet"/>
    <link href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/header.css?v=1586300098" rel="stylesheet"/>
    
    <!-- START :: WP HEADER -->
    <meta name="robots" content="max-image-preview:large"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://cdnjs.cloudflare.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/"/>
	<link rel="dns-prefetch" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://s.w.org/"/>
		<!-- This site uses the Google Analytics by ExactMetrics plugin v7.1.0 - Using Analytics tracking - https://www.exactmetrics.com/ -->
							<script src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://www.googletagmanager.com/gtag/js?id=UA-49730626-2" type="text/javascript" data-cfasync="false" async></script>
			<script type="text/javascript" data-cfasync="false">
				var em_version = '7.1.0';
				var em_track_user = true;
				var em_no_track_reason = '';
				
								var disableStrs = [
															'ga-disable-UA-49730626-2',
									];
	
				/* Function to detect opted out users */
				function __gtagTrackerIsOptedOut() {
					for ( var index = 0; index < disableStrs.length; index++ ) {
						if ( document.cookie.indexOf( disableStrs[ index ] + '=true' ) > -1 ) {
							return true;
						}
					}
	
					return false;
				}
	
				/* Disable tracking if the opt-out cookie exists. */
				if ( __gtagTrackerIsOptedOut() ) {
					for ( var index = 0; index < disableStrs.length; index++ ) {
						window[ disableStrs[ index ] ] = true;
					}
				}
	
				/* Opt-out function */
				function __gtagTrackerOptout() {
					for ( var index = 0; index < disableStrs.length; index++ ) {
						document.cookie = disableStrs[ index ] + '=true; expires=Thu, 31 Dec 2099 23:59:59 UTC; path=/';
						window[ disableStrs[ index ] ] = true;
					}
				}
	
				if ( 'undefined' === typeof gaOptout ) {
					function gaOptout() {
						__gtagTrackerOptout();
					}
				}
								window.dataLayer = window.dataLayer || [];
	
				window.ExactMetricsDualTracker = {
					helpers: {},
					trackers: {},
				};
				if ( em_track_user ) {
					function __gtagDataLayer() {
						dataLayer.push( arguments );
					}
	
					function __gtagTracker( type, name, parameters ) {
						if ( type === 'event' ) {
							
															parameters.send_to = exactmetrics_frontend.ua;
								__gtagDataLayer.apply( null, arguments );
													} else {
							__gtagDataLayer.apply( null, arguments );
						}
					}
					__gtagTracker( 'js', new Date() );
					__gtagTracker( 'set', {
						'developer_id.dNDMyYj' : true,
											} );
															__gtagTracker( 'config', 'UA-49730626-2', {"forceSSL":"true","page_path":location.pathname + location.search + location.hash} );
										window.gtag = __gtagTracker;										(
						function () {
							/* https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/ */
							/* ga and __gaTracker compatibility shim. */
							var noopfn = function () {
								return null;
							};
							var newtracker = function () {
								return new Tracker();
							};
							var Tracker = function () {
								return null;
							};
							var p = Tracker.prototype;
							p.get = noopfn;
							p.set = noopfn;
							p.send = function (){
								var args = Array.prototype.slice.call(arguments);
								args.unshift( 'send' );
								__gaTracker.apply(null, args);
							};
							var __gaTracker = function () {
								var len = arguments.length;
								if ( len === 0 ) {
									return;
								}
								var f = arguments[len - 1];
								if ( typeof f !== 'object' || f === null || typeof f.hitCallback !== 'function' ) {
									if ( 'send' === arguments[0] ) {
										var hitConverted, hitObject = false, action;
										if ( 'event' === arguments[1] ) {
											if ( 'undefined' !== typeof arguments[3] ) {
												hitObject = {
													'eventAction': arguments[3],
													'eventCategory': arguments[2],
													'eventLabel': arguments[4],
													'value': arguments[5] ? arguments[5] : 1,
												}
											}
										}
										if ( 'pageview' === arguments[1] ) {
											if ( 'undefined' !== typeof arguments[2] ) {
												hitObject = {
													'eventAction': 'page_view',
													'page_path' : arguments[2],
												}
											}
										}
										if ( typeof arguments[2] === 'object' ) {
											hitObject = arguments[2];
										}
										if ( typeof arguments[5] === 'object' ) {
											Object.assign( hitObject, arguments[5] );
										}
										if ( 'undefined' !== typeof arguments[1].hitType ) {
											hitObject = arguments[1];
											if ( 'pageview' === hitObject.hitType ) {
												hitObject.eventAction = 'page_view';
											}
										}
										if ( hitObject ) {
											action = 'timing' === arguments[1].hitType ? 'timing_complete' : hitObject.eventAction;
											hitConverted = mapArgs( hitObject );
											__gtagTracker( 'event', action, hitConverted );
										}
									}
									return;
								}
	
								function mapArgs( args ) {
									var arg, hit = {};
									var gaMap = {
										'eventCategory': 'event_category',
										'eventAction': 'event_action',
										'eventLabel': 'event_label',
										'eventValue': 'event_value',
										'nonInteraction': 'non_interaction',
										'timingCategory': 'event_category',
										'timingVar': 'name',
										'timingValue': 'value',
										'timingLabel': 'event_label',
										'page' : 'page_path',
										'location' : 'page_location',
										'title' : 'page_title',
									};
									for ( arg in args ) {
																				if ( ! ( ! args.hasOwnProperty(arg) || ! gaMap.hasOwnProperty(arg) ) ) {
											hit[gaMap[arg]] = args[arg];
										} else {
											hit[arg] = args[arg];
										}
									}
									return hit;
								}
	
								try {
									f.hitCallback();
								} catch ( ex ) {
								}
							};
							__gaTracker.create = newtracker;
							__gaTracker.getByName = newtracker;
							__gaTracker.getAll = function () {
								return [];
							};
							__gaTracker.remove = noopfn;
							__gaTracker.loaded = true;
							window['__gaTracker'] = __gaTracker;
						}
					)();
									} else {
										console.log( "" );
					( function () {
							function __gtagTracker() {
								return null;
							}
							window['__gtagTracker'] = __gtagTracker;
							window['gtag'] = __gtagTracker;
					} )();
									}
			</script>
				<!-- / Google Analytics by ExactMetrics -->
				<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.1.0\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/13.1.0\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/blog.jeancarloem.com\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.8.6"}};
			!function(e,a,t){var n,r,o,i=a.createElement("canvas"),p=i.getContext&&i.getContext("2d");function s(e,t){var a=String.fromCharCode;p.clearRect(0,0,i.width,i.height),p.fillText(a.apply(this,e),0,0);e=i.toDataURL();return p.clearRect(0,0,i.width,i.height),p.fillText(a.apply(this,t),0,0),e===i.toDataURL()}function c(e){var t=a.createElement("script");t.src=e,t.defer=t.type="text/javascript",a.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(t)}for(o=Array("flag","emoji"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},r=0;r<o.length;r++)t.supports[o[r]]=function(e){if(!p||!p.fillText)return!1;switch(p.textBaseline="top",p.font="600 32px Arial",e){case"flag":return s([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])?!1:!s([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!s([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]);case"emoji":return!s([10084,65039,8205,55357,56613],[10084,65039,8203,55357,56613])}return!1}(o[r]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[o[r]],"flag"!==o[r]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[o[r]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),e.addEventListener("load",n,!1)):(e.attachEvent("onload",n),a.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(n=t.source||{}).concatemoji?c(n.concatemoji):n.wpemoji&&n.twemoji&&(c(n.twemoji),c(n.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
	img.wp-smiley,
	img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
	}
	</style>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="tipsy_personalizado-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/wikicite.css" type="text/css" media="screen"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-quicklatex-format-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/css/quicklatex-format.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.aboutbar13.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="aboutbar13-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/aboutbar13.admin.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="jcemslider-css-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.jcemslider.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="novotempo-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.novotempo.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.query.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="da9055a98c79eef9b80283c8ed11e47c35f78f9c-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/jcem.admin.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="query-blockadim-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/blocks/query.admin.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="solidbar-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.solidbar.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="sunset-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/css/.sunset.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="wp-block-library-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="ctf_styles-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/custom-twitter-feeds/css/ctf-styles.min.css?ver=1.8.3" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="orgseries-default-css-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/organize-series/orgSeries.css?ver=5.8.6" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="toc-screen-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/screen.min.css?ver=2106" type="text/css" media="all"/>
	<link rel="stylesheet" id="enlighterjs-css" href="https://web.archive.org/web/20230209191918cs_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.css?ver=uTF/YT7p8+EE4Iq" type="text/css" media="all"/>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/jquery/jquery.min.js?ver=3.6.0" id="jquery-core-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=3.3.2" id="jquery-migrate-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/jquery.tipsy/1.0.3/jquery.tipsy.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wikicite/tipsy.star.min.js?ver=1.0.0.0" id="tipsy_start-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="exactmetrics-frontend-script-js-extra">
	/* <![CDATA[ */
	var exactmetrics_frontend = {"js_events_tracking":"true","download_extensions":"zip,mp3,mpeg,pdf,docx,pptx,xlsx,rar","inbound_paths":"[{\"path\":\"\\\/go\\\/\",\"label\":\"affiliate\"},{\"path\":\"\\\/recommend\\\/\",\"label\":\"affiliate\"}]","home_url":"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/blog.jeancarloem.com","hash_tracking":"true","ua":"UA-49730626-2","v4_id":""};
	/* ]]> */
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/google-analytics-dashboard-for-wp/assets/js/frontend-gtag.min.js?ver=7.1.0" id="exactmetrics-frontend-script-js"></script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/svg-support/js/min/svgs-inline-min.js?ver=1.0.0" id="bodhi_svg_inline-js"></script>
	<script type="text/javascript" id="bodhi_svg_inline-js-after">
	cssTarget="img.style-svg";ForceInlineSVGActive="false";
	</script>
	<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/wp-quicklatex/js/wp-quicklatex-frontend.js?ver=1.0" id="wp-quicklatex-frontend-js"></script>
	<link rel="https://api.w.org/" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-json/"/><link rel="alternate" type="application/json" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/wp/v2/posts/223"/><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://blog.jeancarloem.com/xmlrpc.php?rsd"/>
	<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/wlwmanifest.xml"/>
	<meta name="generator" content="WordPress 5.8.6"/>
	<link rel="canonical" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/"/>
	<link rel="shortlink" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/?p=223"/>
	<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2Fdevaneios%2F"/>
	<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fblog.jeancarloem.com%2Fdevaneios%2F&amp;format=xml"/>
	
	<link rel="alternate" type="application/json" title="feedX" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/feed/json/"/><meta name="onesignal" content="wordpress-plugin"/>
	<script>
	
	window.OneSignal = window.OneSignal || [];
	
	OneSignal.push( function() {
	OneSignal.SERVICE_WORKER_UPDATER_PATH = "OneSignalSDKUpdaterWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PATH = "OneSignalSDKWorker.js.php";
	OneSignal.SERVICE_WORKER_PARAM = { scope: "/" };
	OneSignal.setDefaultNotificationUrl("https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com");
	var oneSignal_options = {};
	window._oneSignalInitOptions = oneSignal_options;
	
	oneSignal_options['wordpress'] = true;
	oneSignal_options['appId'] = '8a20502a-7301-4b14-8853-9276541022ae';
	oneSignal_options['allowLocalhostAsSecureOrigin'] = true;
	oneSignal_options['welcomeNotification'] = { };
	oneSignal_options['welcomeNotification']['title'] = "";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['message'] = "Obrigado por se inscrever!";
	oneSignal_options['welcomeNotification']['url'] = "https:/blog.jeandcarloem.com";
	oneSignal_options['path'] = "https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/onesignal-free-web-push-notifications/sdk_files/";
	oneSignal_options['promptOptions'] = { };
	oneSignal_options['promptOptions']['actionMessage'] = "Deseja ser avisado de novas publicações em meu site?";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleDesktop'] = "Exemplo de notificação";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageDesktop'] = "Notificações aparecerão em sua área de trabalho.";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationTitleMobile'] = "Exemplo de Notificação";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationMessageMobile'] = "Notificações aparecerão em seu celular";
	oneSignal_options['promptOptions']['exampleNotificationCaption'] = "É possível remover a inscrição a qualquer momento.";
	oneSignal_options['promptOptions']['acceptButtonText'] = "ACEITAR";
	oneSignal_options['promptOptions']['cancelButtonText'] = "Não, obrigado";
	oneSignal_options['promptOptions']['siteName'] = "https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com";
	oneSignal_options['promptOptions']['autoAcceptTitle'] = "ACEITAR";
	oneSignal_options['notifyButton'] = { };
	oneSignal_options['notifyButton']['enable'] = true;
	oneSignal_options['notifyButton']['position'] = 'bottom-right';
	oneSignal_options['notifyButton']['theme'] = 'inverse';
	oneSignal_options['notifyButton']['size'] = 'large';
	oneSignal_options['notifyButton']['displayPredicate'] = function() {
	return OneSignal.isPushNotificationsEnabled()
	.then(function(isPushEnabled) {
	return !isPushEnabled;
	});
	};
	oneSignal_options['notifyButton']['showCredit'] = false;
	oneSignal_options['notifyButton']['text'] = {};
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.unsubscribed'] = 'Receba avisos sobre novas publicações!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.subscribed'] = 'Agora você está inscrito e receberá avisos de novas publicações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['tip.state.blocked'] = 'Você está bloqueado para receber notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.subscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.resubscribed'] = 'Obrigado por se inscrever!';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['message.action.unsubscribed'] = 'Você não receberá notificações novamente';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.title'] = 'Gerenciar notificações de site';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.subscribe'] = 'ACEITAR';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.main.button.unsubscribe'] = 'Não, obrigado';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.title'] = 'Desbloquear notificações';
	oneSignal_options['notifyButton']['text']['dialog.blocked.message'] = 'Siga estas instruções para habilitar as notificações';
	OneSignal.init(window._oneSignalInitOptions);
	OneSignal.showSlidedownPrompt();});
	
	function documentInitOneSignal() {
	var oneSignal_elements = document.getElementsByClassName("OneSignal-prompt");
	
	var oneSignalLinkClickHandler = function(event) { OneSignal.push(['registerForPushNotifications']); event.preventDefault(); };for(var i = 0; i < oneSignal_elements.length; i++)
	oneSignal_elements[i].addEventListener('click', oneSignalLinkClickHandler, false);
	}
	
	if (document.readyState === 'complete') {
	documentInitOneSignal();
	}
	else {
	window.addEventListener("load", function(event){
	documentInitOneSignal();
	});
	}
	</script>
	<style id="sccss">body > section.body > header.first a > img.mainlogo{
	height: 180% !important;
	max-height: none !important;
	margin-top: -28px !important;
	margin-left: -40px !important;
	}</style>    <!-- END :: WP HEADER -->

    <!--
    ## THEME SECTION
    -->

    <!-- SLIDER -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?v=1586300103">"></script>

    <!-- CONTROLES DO TEMA -->
    <script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/main.min.js?v=1586307005"></script>

    <style>
      body > div.pagebody{
        display: none;
      }
          </style>
    <script></script>
  </head>
  <body class="post-template-default single single-post postid-223 single-format-standard">
    <div id="carregandoPagina" class="carregandoPagina"><span></span><span></span><span></span><span></span></div>

    
    <section class="body pagebody thumb_overload imagem_macro macro_fit" style="display: none;">
            <header class="first fixed">
        <div class="colunabarra icon">
          
          <a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/"><img src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://jeancarloem.com/favicon/logo-animado.gif" alt="Logo" class="mainlogo"/></a>

          <div class="ico menu"><div class="fa"></div></div>
          <div class="ico follow"><div class="fas fa-caret-down before"></div></div>
          <div class="ico topo"><a href="#topo" class="social fas fa-arrow-up topo"></a></div>
          <ul class="social">
            <li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/" target="_blanc" class="social aboutme"><span>Aboutme</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://github.com/jeancarloem" target="_blanc" class="social github"><span>Github</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://www.linkedin.com/in/jeancarloem/" target="_blanc" class="social linkedin"><span>Linkedin</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://www.facebook.com/JeanCarloEM/" target="_blanc" class="social facebook"><span>Facebook</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://www.instagram.com/jeancarlo.em/" target="_blanc" class="social instagram"><span>Instagram</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://twitter.com/JeanCarloEM" target="_blanc" class="social twitter"><span>Twitter</span></a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/http://www.youtube.com/channel/UC4YY8hb8nlojEO_UiDlWp-g" target="_blanc" class="social youtube"><span>Youtube</span></a></li>          </ul>
        </div>
      </header>

      <nav class="second" id="topo">
        <!-- MENU SECUNDARIO - TOPO HEADER -->
        <div class="colunabarra">
          <div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo" class="menu"><li id="menu-item-1871" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li id="menu-item-1869" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/?page_id=19">Condições de Uso</a></li>
<li id="menu-item-1875" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li id="menu-item-1872" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>
          <div class="lupa"></div>
        </div>
      </nav>

      <nav class="search">
        <div class="colunabarra">
          <form method="get" action="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/" accept-charset="utf-8">
            <div class="igroup">
              <input name="s" id="d" placeholder="Insira as palavras-chave aqui" type="text"/>
              <span>
                <button type="submit">Buscar</button>
              </span>
            </div>
          </form>
        </div>
      </nav>

      <header class="third thumb fitheight" style="height:32% !important;"><div class="thumbnail"><div class="thumb fitheight" style="background-image: url('https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/04/devaneios-grande.png') !important;"></div>  </div></header>        <div class="wrapper colunabarra">
                    <section class="inner wrapper">      <script>
        jQuery(document).ready(function(){
          jQuery('section.body > nav.second ul').html(jQuery('section.body > nav.second ul').html() + "<hr class='menuseparator' /><li id='menu-item-1873' class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873'><a href='https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/'>Divagando</a></li><li id='menu-item-1870' class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870'><a title='Programação' href='https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/'>Programação</a></li><li id='menu-item-2302' class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302'><a href='https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/'>Maker</a></li><li id='menu-item-1874' class='outro_menu menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874'><a href='https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/'>Investimentos</a></li>");
        });
      </script><section class="artigos">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post">  <header>
          <!-- FLAG ATUALIZADO -->
      <div class="flag_data update">
        <span>2020</span><span>OUT</span><span>08</span>      </div>
        <!-- SLIDESHOW -->
    &nbsp;
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Devaneios      </div>
    </h1>
  </header>
  
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP CONTENT --><blockquote class="cite" cite="https://en.wikipedia.org/wiki/Cogito_ergo_sum"><p><big>Penso, logo Existo</big><small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Descartes" title="Descartes" target="_blank" class="wikilink">Descartes</a></small></p></blockquote>
	<div class="colunas col2"><span class="kp-dropcap ">O</span> <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Renascentismo" title="renascentismo" target="_blank" class="wikilink">renascentismo</a> e <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Iluminismo" title="iluminismo" target="_blank" class="wikilink">iluminismo</a> foram entre muitos outros, os principais agentes a proporcionar que a &#8220;filosofia&#8221; da <em>&#8220;era das luzes&#8221;</em> e <em>&#8220;era das trevas,&#8221;</em> perdurasse por anos a fio. Muito embora hoje, distantes dos fatos, exista alguns que preguem uma idade média sem um mergulho profundo à obscuridade e ignorância<sup id="cite_ref-linderberg_2003_1-0" class="reference"><a href="#cite_note-linderberg_2003-1">[1]</a></sup>, abster-se dos fatos, porém, propondo que não houve qualquer tipo de declínio ou limitação imposta pelo agente dominante da época através de métodos como crendice, tortura, encarceramento e condenação<sup id="cite_ref-2" class="reference"><a href="#cite_note-2">[2]</a></sup> &#8211; que em alguns casos era condenação à morte<sup id="cite_ref-3" class="reference"><a href="#cite_note-3">[3]</a></sup> &#8211; para coagir, erradicar e limitar pensamentos que o contradissessem, como no <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/Galileo_affair" title="caso de Galileu Galilei" target="_blank" class="wikilink">caso de Galileu Galilei</a>, é um extremo que não reflete a realidade<sup id="cite_ref-perseguido_4-0" class="reference"><a href="#cite_note-perseguido-4">[4]</a></sup><sup id="cite_ref-papacondencacao_5-0" class="reference"><a href="#cite_note-papacondencacao-5">[5]</a></sup><sup id="cite_ref-evidencias_galileu_6-0" class="reference"><a href="#cite_note-evidencias_galileu-6">[6]</a></sup> e é tão prejudicial e fictício<sup id="cite_ref-7" class="reference"><a href="#cite_note-7">[7]</a></sup> como qualquer mito. Mas é neste tempo conturbado<sup id="cite_ref-conturbado_8-0" class="reference"><a href="#cite_note-conturbado-8">[8]</a></sup> advindo da <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Idade Médiada" title="idade média" target="_blank" class="wikilink">idade média</a>, preconceituosamente<sup id="cite_ref-linderberg_2003_1-1" class="reference"><a href="#cite_note-linderberg_2003-1">[1]</a></sup> (até certo ponto) pintado pelos intelectuais da época como &#8220;tempo de ignorância e superstição&#8221;<sup id="cite_ref-9" class="reference"><a href="#cite_note-9">[9]</a></sup><em> onde os dogmas e crendices sobrepunham ao racionalismo e experiência pessoal<sup id="cite_ref-linderberg_2003_1-2" class="reference"><a href="#cite_note-linderberg_2003-1">[1]</a></sup>, e cultivava um crescente declínio cultural</em><sup id="cite_ref-10" class="reference"><a href="#cite_note-10">[10]</a></sup> &#8211; não é a toa a denominação desse período por alguns intelectuais de  <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/”idade das trevas”" title="”idade das trevas”" target="_blank" class="wikilink">&#8221;idade das trevas&#8221;</a> e a existência de inúmeras crenças populares, muitas das quais, ainda acreditadas hoje<sup id="cite_ref-11" class="reference"><a href="#cite_note-11">[11]</a></sup> &#8211; perdido entre tantas teorias, questionando-se sobre tudo, é que o renomado filósofo <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Descartes" title="Descartes" target="_blank" class="wikilink">Descartes</a> expressa o pensamento supra.</p>
	</div>
	<div id="toc_container" class="no_bullets"><p class="toc_title">Conte&uacute;do</p><ul class="toc_list"><li><a href="#A_Realidade"><span class="toc_number toc_depth_1">1</span> A Realidade</a></li><li><a href="#Conviccoes"><span class="toc_number toc_depth_1">2</span> Convicções</a><ul><li><a href="#Conhecimento_a_base_das_conviccoes"><span class="toc_number toc_depth_2">2.1</span> Conhecimento, a base das convicções</a><ul><li><a href="#Conhecimento_Relativo"><span class="toc_number toc_depth_3">2.1.1</span> Conhecimento Relativo</a></li><li><a href="#Conhecimento_Absoluto"><span class="toc_number toc_depth_3">2.1.2</span> Conhecimento Absoluto</a></li><li><a href="#A_falibilidade_do_Conhecimento_Humano"><span class="toc_number toc_depth_3">2.1.3</span> A falibilidade do Conhecimento Humano</a></li><li><a href="#Conhecimento_VS_Verdade"><span class="toc_number toc_depth_3">2.1.4</span> Conhecimento VS Verdade</a><ul><li><a href="#O_Conhecimento_Verdade"><span class="toc_number toc_depth_4">2.1.4.1</span> O Conhecimento ≠ Verdade</a></li><li><a href="#O_Conhecimento_Verdade-2"><span class="toc_number toc_depth_4">2.1.4.2</span> O Conhecimento = Verdade</a></li></ul></li></ul></li><li><a href="#Processamento_do_conhecimento"><span class="toc_number toc_depth_2">2.2</span> Processamento do conhecimento</a></li></ul></li><li><a href="#Um_Castelo_de_Cartas"><span class="toc_number toc_depth_1">3</span> Um Castelo de Cartas</a></li><li><a href="#A_Insuficiencia_Humana"><span class="toc_number toc_depth_1">4</span> A Insuficiência Humana</a></li><li><a href="#Referencias"><span class="toc_number toc_depth_1">5</span> Referencias</a></li><li><a href="#Bibliografia"><span class="toc_number toc_depth_1">6</span> Bibliografia</a></li></ul></div>
	<h1><span id="A_Realidade">A Realidade</span></h1>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">O</span> que é real? O que é verdade? As vezes parece que todas as alternativas demonstram verdade, e noutras não há alternativa. Como distinguir então? E se tudo em que se acredita é irreal? E se o que é presenciado, sentindo e até mesmo cientificamente provado for apenas uma mera ilusão? E se nada é o que parece, e como numa ficção futurista, todos estivessem desde sempre, presos à <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Matrix" title="Matrix?" target="_blank" class="wikilink">Matrix?</a></span></p>
	<blockquote class="cite" cite="file:///C:/Users/JeanCarlo/Desktop/ethel_rocha_p_5-24.pdf"><p>Ora, quem pode assegurar que (&#8230;) não haja nenhuma terra, nenhum céu, nenhum corpo extenso, nenhuma figura, nenhuma grandeza, nenhum lugar e que, não obstante, eu tenha o sentimento de todas essas coisas &#8230; E, mesmo, (&#8230;) que eu me engane todas as vezes em que faço a adição de dois mais três, ou em que enumero os lados de um quadrado, ou faço outra coisa que se possa imaginar ainda mais fácil?<small>Descartes<sup id="cite_ref-descartesmatrix_12-0" class="reference"><a href="#cite_note-descartesmatrix-12">[12]</a></sup></small></p></blockquote>
	<p><span style="line-height: 1.5em;">Foi em meio a tantas perguntas<sup id="cite_ref-descartesmatrix_12-1" class="reference"><a href="#cite_note-descartesmatrix-12">[12]</a></sup>, questionando a própria existência<sup id="cite_ref-13" class="reference"><a href="#cite_note-13">[13]</a></sup>, que Descartes concluiu a primeira certeza: &#8220;duvido, logo existo&#8221;, e como duvidar é um modo de pensar então: <em>&#8220;Cogito ergo sum&#8221;, </em>em português: <em>&#8220;Penso, logo existo&#8221;</em>.  Ele não poderia questionar que estivesse duvidando, pois assim ele simplesmente confirmaria que estava duvidando. A</span><span style="line-height: 1.5em;"> existência de pensamento sobre a própria existência, prova em si, a existência de um &#8220;eu&#8221; para fazer o pensamento. Na verdade Descartes não foi o único a expor esta ideia, filósofos como <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Platão" title="Platão" target="_blank" class="wikilink">Platão</a>, <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Aristóteles" title="Aristóteles" target="_blank" class="wikilink">Aristóteles</a> e <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Parmênides" title="Parmênides" target="_blank" class="wikilink">Parmênides</a> <sup id="cite_ref-14" class="reference"><a href="#cite_note-14">[14]</a></sup> também esboçaram pensamentos semelhantes:</span></p>
	<blockquote class="cite" cite="https://en.wikipedia.org/wiki/Cogito_ergo_sum"><p>&#8230; estamos conscientes de que percebemos, e quando pensamos, estamos conscientes de que nós pensamos, e estar conscientes de que estamos percebendo ou pensando é estar consciente de que existimos<small>Aristóteles em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Ética a Nicômaco" title="Ética a Nicômaco" target="_blank" class="wikilink">Ética a Nicômaco</a></small></p></blockquote>
	<p>Os humanos da recém inaugurada <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Idade moderna" title="idade moderna" target="_blank" class="wikilink">idade moderna</a> &#8220;partiram&#8221; desta premissa e galgaram o desconhecido em busca de novas verdades, questionando, repensando e provando. Surge então o que hoje é denominado &#8220;método científico&#8221;<sup id="cite_ref-15" class="reference"><a href="#cite_note-15">[15]</a></sup></p>
	</div>
	<h1><span id="Conviccoes">Convicções</span></h1>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">O</span> dicionário define &#8220;convicção&#8221; como &#8220;certeza&#8221; e associa o substantivo &#8220;crença&#8221;<sup id="cite_ref-16" class="reference"><a href="#cite_note-16">[16]</a></sup> à convicção como um sinônimo ao defini-la como &#8220;convicção íntima&#8221;<sup id="cite_ref-17" class="reference"><a href="#cite_note-17">[17]</a></sup><sup id="cite_ref-18" class="reference"><a href="#cite_note-18">[18]</a></sup><sup id="cite_ref-19" class="reference"><a href="#cite_note-19">[19]</a></sup>. Exemplificando, aquele que é convicto, crê; da mesma forma, o que crê, é convicto. Se o indivíduo crê, ou seja é convicto, ele tem uma crença<sup id="cite_ref-20" class="reference"><a href="#cite_note-20">[20]</a></sup>, uma convicção. Convicção é algo que se tem, embora conceitualmente intangível. Neste artigo &#8220;convicção&#8221; será melhor analisada, mas por ora, conforme definição do dicionário, pode-se concluir convicção como:</span></div>
	<blockquote cite="https://pensador.uol.com.br/frase/NjE3NTE5/">
	<ul>
	<li>Certeza;</li>
	<li>Crença;</li>
	<li>Opinião<sup id="cite_ref-21" class="reference"><a href="#cite_note-21">[21]</a></sup>;</li>
	<li>&#8220;<span style="text-decoration: underline;">Ideia</span> na qual se <span style="text-decoration: underline;">acredita</span> e portanto se tem como <span style="text-decoration: underline;">certa</span>.&#8221;</li>
	</ul>
	</blockquote>
	<div class="colunas col2">
	<p><span style="line-height: 1.5em;">Em termos práticos, convicção é o resultado natural do pensamento humano<sup id="cite_ref-conviccao3_22-0" class="reference"><a href="#cite_note-conviccao3-22">[22]</a></sup><sup id="cite_ref-convicacao2_23-0" class="reference"><a href="#cite_note-convicacao2-23">[23]</a></sup>. Mas humanos pensam? De fato todos pensam, talvez não da forma como deveriam, da forma correta, se é que existe uma forma correta. Mas pensam! Baseado no conhecimento adquirido até o presente, formam-se <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wiktionary.org/wiki/convicção" title="convicções" target="_blank" class="wikilink">convicções</a> sobre o que é real e o que não é, sobre o que é verdade e o que é falso. Independentemente do grau e profundidade do conhecimento adquirido, é sobre ele<sup id="cite_ref-conviccao3_22-1" class="reference"><a href="#cite_note-conviccao3-22">[22]</a></sup><sup id="cite_ref-convicacao2_23-1" class="reference"><a href="#cite_note-convicacao2-23">[23]</a></sup><sup id="cite_ref-convccao1_24-0" class="reference"><a href="#cite_note-convccao1-24">[24]</a></sup><sup id="cite_ref-personalidade_25-0" class="reference"><a href="#cite_note-personalidade-25">[25]</a></sup>, que se baseiam todos os princípios, crenças e convicções.</span></p>
	</div>
	<h2><span id="Conhecimento_a_base_das_conviccoes">Conhecimento, a base das convicções</span></h2>
	<div class="colunas2">
	<p><span class="kp-dropcap ">N</span>ão conhecemos porque  cremos, mas sim, cremos porque conhecemos. Não é da convicção que se obtém conhecimento, mas do conhecimento é que se forma convicção (crença). Para crer em &#8220;algo&#8221; (ser convicto de &#8220;algo&#8221;), é necessário antes ter conhecimento sobre &#8220;algo&#8221;.  É impossível extrair conhecimento de uma crença, e é impossível crer em algo do qual não se tem conhecimento. Então, na história da &#8220;origem&#8221;, primeiro vem o conhecimento, e depois, baseado neste conhecimento, a convicção. A convicção (crença) nada mais é que o resultado natural da reflexão do conhecimento<sup id="cite_ref-conviccao3_22-2" class="reference"><a href="#cite_note-conviccao3-22">[22]</a></sup><sup id="cite_ref-convicacao2_23-2" class="reference"><a href="#cite_note-convicacao2-23">[23]</a></sup>.</p>
	<p>Tome como exemplo um homem que está viajando, e em sua viagem passa, sem saber, por um local onde é costume construírem fachadas de restaurantes beirando a estrada &#8211; não cabe aqui o motivo da construção estas fachadas, mas o fato de serem construídas. Este homem, ao passar pela estrada verá, o que para ele, são restaurantes, simplesmente porque ele possui conhecimento obtido através de sua experiência anterior, da aparência de um restaurante, e também porque pode ler perfeitamente os letreiros beirando a estrada com os dizeres &#8220;restaurantes&#8221;. O Homem adquiriu um conhecimento &#8211; ele vê o que parecer ser vários restaurantes &#8211; e está convicto disso (crê). Coincidentemente entre estas dezenas de fachadas de restaurantes, existe um que é real, onde ele por obra do acaso estaciona e entra. Ao entrar confirma ainda mais o conhecimento anteriormente obtido: ele realmente vê um verdadeiro restaurante.</p>
	<p>Perceba neste exemplo que o homem possui uma convicção (crença), baseada em conhecimento factual, entretanto esta crença é incorreta. Não é a verdade! O único motivo para ele crer que são restaurantes é porque tem evidencias de que são, e nada que o leve a duvidar desta certeza. Ele não possui qualquer evidência &#8211; e neste caso evidência seria conhecimento &#8211; de que o que ele vê não é real. Perceba, que ele crê porque tem conhecimento &#8211; mesmo que questionável &#8211; e não o contrário. Crer sem conhecimento é impossível<sup id="cite_ref-conviccao3_22-3" class="reference"><a href="#cite_note-conviccao3-22">[22]</a></sup><sup id="cite_ref-convicacao2_23-3" class="reference"><a href="#cite_note-convicacao2-23">[23]</a></sup>.</p>
	<blockquote class="cite" cite="https://en.wikipedia.org/wiki/Cogito_ergo_sum"><p>Existe apenas um bem, o saber, e apenas um mal, a ignorância<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Sócrates" title="Sócrates" target="_blank" class="wikilink">Sócrates</a></small></p></blockquote>
	<p>É neste ponto que Sócrates é certeiro ao classificar o bem e o mal, relacionando-os ao saber e à ignorância respectivamente, uma vez que é sobre o conhecimento adquirido que os humanos definem suas convicções. Sem conhecimento não é possível crer em qualquer coisa. Assim, conhecimento, bem como o grau e profundidade do mesmo, passa a ser essencial para formação de corretas convicções. Conhecimento superficial ou baseado em leitura unilateral ou equivocada de evidencia(s) leva a formação de falsas convicções. Mas aí surge o problema&#8230;</p>
	</div>
	<h3><span id="Conhecimento_Relativo">Conhecimento Relativo</span></h3>
	<blockquote class="cite" cite="https://pensador.uol.com.br/frase/NjE3NTE5/"><p>Todo conhecimento humano é relativo. Cada subida prepara a queda proporcional. Cada fossa abre espaço para a altura equivalente. No final da estrada estamos no mesmo ponto de onde saímos, no zero, no nada.<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Carlos Heitor Cony" title="Carlos Heitor Cony" target="_blank" class="wikilink">Carlos Heitor Cony</a></small></p></blockquote>
	<div class="colunas2">
	<p><span style="line-height: 1.5em;">A relatividade é um conceito amplo, antigo<sup id="cite_ref-galileuRelativista_26-0" class="reference"><a href="#cite_note-galileuRelativista-26">[26]</a></sup> e cientificamente verificável<sup id="cite_ref-27" class="reference"><a href="#cite_note-27">[27]</a></sup><sup id="cite_ref-28" class="reference"><a href="#cite_note-28">[28]</a></sup><sup id="cite_ref-29" class="reference"><a href="#cite_note-29">[29]</a></sup> haja visto a <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Teoria da relatividade" title="Teoria da relatividade" target="_blank" class="wikilink">Teoria da relatividade</a> de <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Albert Einstein" title="Albert Einstein" target="_blank" class="wikilink">Albert Einstein</a> que demonstra a aplicabilidade à física, matemática e portanto ao cosmo &#8211; embora notadamente não comprovada. Filósofos e cientistas como Galileu<sup id="cite_ref-galileuRelativista_26-1" class="reference"><a href="#cite_note-galileuRelativista-26">[26]</a></sup> e Protágoras já esboçaram esta teoria:</span></p>
	<blockquote class="cite" cite="https://pensador.uol.com.br/o_homem_e_a_medida_de_todas_as_coisas/"><p>O homem é a medida de todas as coisas.<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Protágoras" title="Protágoras" target="_blank" class="wikilink">Protágoras</a></small></p></blockquote>
	<p><span style="line-height: 1.5em;">Existem muitas alegorias que tentam ilustrar a relatividade. Uma delas, simplória, mas o suficiente para o caso, considera a existência de dois observadores. Um deles encontra-se na lua <em>(B)</em>, enquanto o outro na terra <em>(A)</em>. Do ponto de vista do observador <em>&#8220;B&#8221;</em>, a terra gira em torno da lua, e do ponto de vista do observador <em>&#8220;A&#8221;</em>, é a lua que gira em torno da terra. Ambos tiram sua conclusão em evidências verificáveis. Qualquer um pode olhar ao céu e observar a evidência diante de seus olhos, e diante destas evidencias ambos estão corretos. Neste caso o conhecimento é relativo à perceptiva do observador e ao método utilizado. Entretanto o conhecimento obtido através da perspectiva do observador limita a compreensão do todo.</span></p>
	</div>
	<table class="justo noborder" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0">
	<tbody>
	<tr>
	<td style="padding: 0;" colspan="2"><img style="width: 100%; height: auto;" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/02/RELATIVIDADE-LUA_TERRA.jpg" alt=""/></td>
	</tr>
	<tr>
	<td style="width: 50%; overflow: hidden; padding: 0px;"><img style="width: 100%; height: auto; max-height: 100%;" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/02/LuaVistadaTerra_cc0.jpg" alt=""/></td>
	<td style="width: 50%; overflow: hidden; padding: 0px;"><img style="width: 100%; height: auto; margin-top: -35%; max-height: 100%;" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/02/terraVistadaLua_cc0.jpg" alt=""/></td>
	</tr>
	</tbody>
	</table>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;">Este exemplo, bem como o &#8220;das fachadas de restaurantes&#8221;, demonstram a relatividade do conhecimento humano indicando também a fragilidade humana na percepção do todo, o que prejudica notoriamente suas convicções. Por isso talvez, nenhum dos pontos, relativismo ou absolutismo, está correto, mas possivelmente um &#8220;<em>convergencialismo</em>&#8220;.</span></div>
	<h3><span id="Conhecimento_Absoluto">Conhecimento Absoluto</span></h3>
	<blockquote class="cite" cite="https://www.filologia.org.br/vicnlf/anais/caderno03-11.html/"><p>&#8230; [algo] não depende, para sua existência, da minha atual percepção do mesmo<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Taylor" title="Taylor" target="_blank" class="wikilink">Taylor</a> <sup id="cite_ref-30" class="reference"><a href="#cite_note-30">[30]</a></sup><sup id="cite_ref-31" class="reference"><a href="#cite_note-31">[31]</a></sup></small></p></blockquote>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">D</span>evido a verificabilidade do &#8220;conhecimento relativo&#8221;, existe uma enorme controversa entre a existência ou não de um &#8220;conhecimento absoluto&#8221;, aquele conhecimento que não depende do observador, reflexo exato da realidade. Mas no final, é racional concluir que existe um &#8220;conhecimento absoluto&#8221;, que independentemente do conhecimento humano (relativo), continuará a ser absoluto. A percepção humana do &#8220;conhecimento absoluto&#8221; não o mudará, e tão pouco o &#8220;conhecimento relativo&#8221; tornar-se-á absoluto pela convicção nele. Não há nada que a convicção humana faça para mudar a realidade. A lua continuará girando em torno da terra, mesmo que para o observador &#8220;B&#8221;, da ilustração anterior, seja que a &#8220;terra gira em torno da lua&#8221;, convicção esta concluída com base no conhecimento relativo verificável. Da mesma forma, as fachadas de restaurantes beirando a estrada &#8211; do exemplo anterior &#8211; não se transmutarão em verdadeiros restaurantes simplesmente porque o observador assim crê. A realidade é o que é, independente do &#8220;conhecimento&#8221; e convicção do ser humano (observador).</span></div>
	<h3><span id="A_falibilidade_do_Conhecimento_Humano">A falibilidade do Conhecimento Humano</span></h3>
	<blockquote class="cite" cite="https://pensador.uol.com.br/frase/NjE3NTE5/"><p>Todo mundo tem direito à sua própria opinião, mas não aos seus próprios fatos.<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Daniel Patrick Moynihan" title="Daniel Patrick Moynihan" target="_blank" class="wikilink">Daniel Patrick Moynihan</a> <sup id="cite_ref-opnicaonaoefato_32-0" class="reference"><a href="#cite_note-opnicaonaoefato-32">[32]</a></sup></small></p></blockquote>
	<div class="colunas2">
	<p><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">D</span>a mesma forma que a percepção humana não muda ou desvirtua o &#8220;conhecimento absoluto&#8221;, o mesmo, não invalidará necessariamente o &#8220;conhecimento relativo&#8221; obtido da perspectiva humana, já que há possibilidade de que a perspectiva humana e o método utilizado traduzam um conhecimento relativo que reflita com exatidão pelo menos um fração do &#8220;conhecimento absoluto&#8221;.</span></p>
	<p><span style="line-height: 1.5em;">Entretanto é impossível ao homem saber, para além do questionamento e independentemente do método ou da perspectiva, se determinado conhecimento é absoluto, uma vez que o conhecimento é ilimitado e a capacidade cerebral humana é limitada<sup id="cite_ref-cerebrolimitado_33-0" class="reference"><a href="#cite_note-cerebrolimitado-33">[33]</a></sup> &#8211; limite este ainda desconhecido<sup id="cite_ref-cerebrolimitado_33-1" class="reference"><a href="#cite_note-cerebrolimitado-33">[33]</a></sup>. &#8220;Colocar&#8221; o conhecimento infinito em um recipiente (cérebro) finito<sup id="cite_ref-cerebrofinito_34-0" class="reference"><a href="#cite_note-cerebrofinito-34">[34]</a></sup> é irracional, e traduz a impossibilidade humana de compreender a totalidade do conhecimento<sup id="cite_ref-35" class="reference"><a href="#cite_note-35">[35]</a></sup>. Além disso, uma percepção não relativista exigiria do homem extrapolar sua própria existência a fim de perceber &#8220;o todo&#8221; de forma impessoal.</span> <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/02/CONHECIMENTO.svg"><img class="aligncenter size-full wp-image-285" style="width: 1005; height: auto;" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/02/CONHECIMENTO.svg" alt="ilustração do Conhecimento."/></a></p>
	<p>É com o que o biólogo britânico nascido no brasil e ganhador do <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Prêmio Nobel" title=" Prêmio Nobel" target="_blank" class="wikilink"> Prêmio Nobel</a>, <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Peter Brian Medawar" title="Peter Brian Medawar" target="_blank" class="wikilink">Peter Brian Medawar</a>, parece concordar ao declarar: &#8220;<span class="inlinecite">Os limites da ciência transparecem na sua <strong>incapacidade </strong>de responder a perguntas básicas, como as que fazem as crianças, perguntas sobre as primeiras e as últimas coisas: &#8216;Como tudo começou?&#8217;, &#8216;Porque estamos aqui?&#8217;, &#8216;Qual o sentido da existência?'&#8221;</span><sup id="cite_ref-36" class="reference"><a href="#cite_note-36">[36]</a></sup>, e ele não está sozinho, uma vez que <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Francis Collins" title="Francis Collins" target="_blank" class="wikilink">Francis Collins</a>, <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Genética" title="geneticista" target="_blank" class="wikilink">geneticista</a> diretor do <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Projeto Genoma Humano" title="Projeto Genoma Humano" target="_blank" class="wikilink">Projeto Genoma Humano</a> e responsável pelo mapeamento do <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/DNA" title="DNA" target="_blank" class="wikilink">DNA</a> humano, afirmou:</p>
	<blockquote class="cite"><p>A ciência é <strong>impotente </strong>para responder a perguntas fundamentais. <cite>Francis Collins</cite></p></blockquote>
	<p><span style="line-height: 1.5em;"><span style="line-height: 1.5em;">Portanto qualquer convicção formada à partir de conhecimento parcial humano e lida à partir da estreita lente humana &#8211; adiante explicado &#8211; resultará  definitivamente em convicções incoerentes, polêmicas e possivelmente falsas. Resta apenas a crença efêmera de que a percepção e os métodos utilizados reflitam, em algum momento, uma fração do &#8220;conhecimento absoluto&#8221;.</span></span></p>
	</div>
	<blockquote class="cite"><p>A forma mais rápida de um cientista desacreditar a si, e à sua profissão, é declarar audaciosamente (sobretudo quando não há necessidade), que a ciência sabe, ou um dia saberá, as respostas de todas as perguntas da vida. E que são irrelevantes as perguntas que não podem ser respondidas cientificamente, ou pseudo-perguntas feitas por ignorantes e respondidas por crédulos.<cite><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Peter Brian Medawar" title="Peter Brian Medawar" target="_blank" class="wikilink">Peter Brian Medawar</a>, Conselhos a um jovem cientista</cite></p></blockquote>
	<h3><span id="Conhecimento_VS_Verdade">Conhecimento VS Verdade</span></h3>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">M</span>uitas vezes conhecimento e verdade podem ser confundidos, entretanto conhecimento não é necessariamente verdade.</span> Para compreender melhor, o dicionário lança luz à este conceito ao definir verdade da seguinte forma:</div>
	<blockquote cite="https://pensador.uol.com.br/frase/NjE3NTE5/">
	<ul>
	<li>Conformidade com o real; <b>exatidão, realidade</b>: <em>a verdade do ocorrido</em>;</li>
	<li>Coisa verdadeira ou certa: <em>A verdade foi escamoteada por todos. </em></li>
	<li>Princípio certo: <em>A maioria das doutrinas políticas apresenta erros e verdades. </em></li>
	<li><b>Representação <span style="text-decoration: underline;">fiel</span> de alguma coisa da natureza</b>: Há verdade neste quadro.</li>
	</ul>
	<p><small>Dicionário Aurélio<sup id="cite_ref-37" class="reference"><a href="#cite_note-37">[37]</a></sup></small></p></blockquote>
	<h4><span id="O_Conhecimento_Verdade">O Conhecimento ≠ Verdade</span></h4>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;">A definição que o dicionário Aurélio dá para o substantivo &#8220;verdade&#8221; é esclarecedor. </span><span style="line-height: 1.5em;">Um conhecimento ou convicção que não reflete exatamente a realidade, não pode ser considerado verdade. É impossível existir &#8220;verdade relativa&#8221;, uma vez que por definição verdade é a exata realidade, do contrário não seria verdade. Perceba o paradoxo de uma &#8220;verdade relativa&#8221;. Racionalizando, uma &#8220;verdade relativa&#8221; se auto aniquila, afinal seria isto &#8211; &#8220;verdade relativa&#8221; &#8211; uma verdade ou também é relativo? Verdade é um conceito absoluto<sup id="cite_ref-38" class="reference"><a href="#cite_note-38">[38]</a></sup>. Se o indivíduo tem conhecimento ou convicção de &#8220;algo&#8221; que não é a realidade em si, então não é verdade! </span></p>
	<p><span style="line-height: 1.5em;">O conhecimento e a convicção do observador (B) do exemplo da terra e da lua anterior não é uma verdade, e muito menos uma &#8220;verdade relativa&#8221;. Pode até ser um &#8220;conhecimento relativo&#8221;, uma vez que o conhecimento do observador é relativo à sua percepção, mas por definição não é uma verdade, e sim uma mentira, pois não reflete a realidade com exatidão. A verdade não é condicionada, influenciada ou dependente de convicção ou percepção humana, ela está além. Verdade é verdade e pronto. Qualquer &#8220;coisa&#8221; diferente, é mentira. Mesmo que um dado indivíduo considere tal convicção como verdade, a consideração do mesmo não influenciará o estado da verdade:</span></p>
	</div>
	<blockquote class="cite" cite="https://templeofreason.org/cyclopedia/absolute_truth.htm"><p>O que é absolutamente verdade é sempre correto, em todos os lugares, o tempo todo, em qualquer condição. Capacidade de uma entidade de discernir estas coisas é irrelevante para o estado da verdade<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/Steven Robiner" title="Steven Robiner" target="_blank" class="wikilink">Steven Robiner</a> <sup id="cite_ref-39" class="reference"><a href="#cite_note-39">[39]</a></sup></small></p></blockquote>
	<blockquote><p>Conhecimento RELATIVO é <b>DIFERENTE</b> da VERDADE</p></blockquote>
	<h4><span id="O_Conhecimento_Verdade-2">O Conhecimento = Verdade</span></h4>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;">Como demonstrado anteriormente, verificou-se existência de um &#8220;conhecimento absoluto&#8221;, que existe independente do observador. Este conhecimento, impossível ao homem de ser obtido, é a totalidade exata da realidade. Portanto, no que se refere ao &#8220;conhecimento absoluto&#8221;, pode-se afirmar sem sombra de dúvida, que conhecimento é igual a verdade. Conclui-se portanto que &#8220;conhecimento absoluto&#8221; e verdade são sinônimos.</span></div>
	<blockquote><p>Conhecimento ABSOLUTO é <b>IGUAL</b> a VERDADE</p></blockquote>
	<h2><span id="Processamento_do_conhecimento">Processamento do conhecimento</span></h2>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">M</span>as não bastasse a limitação do &#8220;conhecimento relativo&#8221; em função da perspectiva e dos métodos do observador, existe ainda uma camada adicional entre o conhecimento e a convicção. O conhecimento não é o único fator determinante na definição de uma convicção. Se não houvesse esta camada, poder-se-ia dizer que conhecimento é igual à convicção, mas isso foge do observado. O que se observa em muitas situações é a interpretação (leitura) de um mesmo &#8220;conhecimento relativo&#8221; de formas diferentes que resultam em convicções diversas.</span><a style="line-height: 1.5em; display: block; float: right; max-width: 35%;" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/03/CopoDagua.svg"><img class="aligncenter size-full wp-image-368" style="margin-right: -10%; margin-bottom: -15%; min-height: 150px; max-height: 40%;" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/03/CopoDagua.svg" alt="Como meio Cheio, ou meio Vazio?"/></a><span style="line-height: 1.5em;">Para ilustrar esta camada de forma mais evidente, considere a seguinte ilustração: dois observadores &#8220;A&#8221; e &#8220;B&#8221;, observam um mesmo objeto, neste caso um copo, com capacidade total de 300 ml, preenchido com a quantidade exata de 150 ml de água.</span> <span style="line-height: 1.5em;">Ambos observam de uma mesma perspectiva (lente), ambos &#8220;absorvem&#8221; exatamente o mesmo &#8220;conhecimento&#8221;. Diferente dos observadores do exemplo da &#8220;lua e da terra&#8221;, que recebem informações diferentes, estes agora, recebem exatamente a mesma informação.</span></p>
	<p><span style="line-height: 1.5em;">Entretanto o conhecimento por si só não é nada. É necessário aos observadores processar o conhecimento adquirido. Assim o resultado natural deste processamento, ou como preferir, leitura, reflexão ou análise &#8211; que neste artigo são sinônimos &#8211; será uma convicção<sup id="cite_ref-convicacao2_23-4" class="reference"><a href="#cite_note-convicacao2-23">[23]</a></sup>. Assim a forma como cada observador analisa os dados recebidos, influenciará completa e distintamente o resultando deste processamento, e portanto a convicção de cada um. </span><span style="line-height: 1.5em;">Para o observador &#8220;A&#8221;, o copo está &#8220;meio cheio&#8221;, enquanto para o observador &#8220;B&#8221;, o copo está &#8220;meio vazio&#8221;. Todas as afirmações fazem sentido e refletem a informação tal como ela foi absorvida por ambos, mas possuem sentidos opostos, convicções diferentes à respeito de um mesmo conhecimento.</span> <span style="line-height: 1.5em;">Neste caso, a lente pela qual é analisada uma mesma informação define a convicção. Portanto convicção é o resultado natural da reflexão/análise do conhecimento relativo em que se baseia</span>. <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Thomas_Kuhn" title="Thomas S. Kuhn" target="_blank" class="wikilink">Thomas S. Kuhn</a> confirmou este pensamento ao afirmar o seguinte:</p>
	</div>
	<blockquote class="cite"><p>O que um homem vê, depende tanto daquilo que ele olha como daquilo que sua <b>experiência visual-conceitual prévia o <u>ensinou a ver</u></b>.&#8221; <cite>Thomas S. Kuhn, A estrutura das revoluções científicas</cite></p></blockquote>
	<p>Em outras palavras, isto significa que se não em todos o casos, pelo menos na maioria, o ser humano enxergará um fato ou evidência da forma como ele quer ver, da forma como ele se condicionou a ver; e não necessariamente da forma que realmente é.<span style="line-height: 1.5em;"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/03/OrigemDaConvicao.jpg"><img src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/03/OrigemDaConvicao.jpg" alt="" width="100%"/></a></span></p>
	<h1><span id="Um_Castelo_de_Cartas">Um Castelo de Cartas</span></h1>
	<div class="colunas col2">Definitivamente, parece vã a confiança depositada no conhecimento humano, sobretudo nos conceitos por eles extraídos, mesmo quando se dá o nome de ciência. De fato, meses depois, pode-se mudar por completo o que outrora acreditava-se como empírico. Mas a situação se agrava ainda mais quando se leva em consideração que muitos, inclusive cientistas, são levados a dar créditos à declarações e afirmações simplesmente por serem emitidas por pessoas de renome.</p>
	<p>Existe um perigo real e invariavelmente ilógico, de se tomar uma afirmação de um cientista, como uma afirmação científica. Como <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/John Lennox" title="John Lennox" target="_blank" class="wikilink">John Lennox</a>, matemático e professor da <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Universidade de Oxford" title="Universidade de Oxford" target="_blank" class="wikilink">Universidade de Oxford</a> afirmou: &#8220;<span class="inlinecite">a ilogicidade é disfarçada pelo fato de ter sido dita por um cientista. No debate contemporâneo existe o perigo muito real de confundir &#8216;enunciado [afirmação] de um cientista&#8217;, com um &#8216;enunciado [afirmação] científico&#8217;. nem todo enunciado [afirmação] feito por um cientista é um &#8216;enunciado [afirmação] cientifico&#8217;. Por isso não tem a mesma autoridade que atribuímos à ciência em si. <strong>Um enorme prestígio e autoridade não justificam uma lógica falaciosa</strong></span>.&#8221;<sup id="cite_ref-40" class="reference"><a href="#cite_note-40">[40]</a></sup>. Não é por ser alguém de intelecto a declarar, que suas afirmações serão verdade. Opinião não é o mesmo que fato como declarou <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Daniel Patrick Moynihan" title="Daniel Patrick Moynihan:" target="_blank" class="wikilink">Daniel Patrick Moynihan:</a> &#8220;<span class="inlinecite">Todo mundo tem direito à sua própria opinião, mas não aos seus próprios fatos</span>&#8220;<sup id="cite_ref-opnicaonaoefato_32-1" class="reference"><a href="#cite_note-opnicaonaoefato-32">[32]</a></sup>. Contudo, mesmo que sejam de fato afirmações científicas, não significa que representem necessariamente a verdade/conhecimento absoluto, como já visto, mas apenas e provavelmente um conhecimento relativo, lido e refletido por uma estreita lente, que cedo ou tarde poderá se mostrar falho, e inevitavelmente abandonado, como relata a história.</p>
	<p>Neste intervalo, inúmeras teorias mirabolantes formam-se no que não passa de mito, opiniões particulares de um cientista ou grupo de cientistas de prestígio. Muito do que hoje é considerado ciência nada mais é que um castelo de cartas frágeis tão bem posicionadas e equilibradas que passam uma falsa e intensa sensação de serem sólidas e confiáveis. Teorias baseadas em teorias e conceitos baseados em opinião. Por falta de bases verdadeiramente sólidas, cedo ou tarde o castelo de cartas virá ao chão.</p>
	</div>
	<h1><span id="A_Insuficiencia_Humana">A Insuficiência Humana</span></h1>
	<blockquote class="cite" cite="https://pensador.uol.com.br/autor/parmenides/"><p>Não importa por onde eu comecei, pois para lá eu voltarei sempre.<small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Parmênides" title="Parmênides" target="_blank" class="wikilink">Parmênides</a></small></p></blockquote>
	<div class="colunas col2"><span style="line-height: 1.5em;"><span class="kp-dropcap ">A</span>o se referir à catástrofe de <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Barragem_de_Vajont" title="Vajont" target="_blank" class="wikilink">Vajont</a>, o professor da <a href="https" title="University of East Anglia" target="_blank" class="wikilink">University of East Anglia</a>, <a href="https" title="David Petley" target="_blank" class="wikilink">David Petley</a>, declarou a respeito da capacidade humana: &#8220;<span class="inlinecite">Vajon demonstra a estupidez do homem em seu fracasso em entender os sistemas naturais</span>&#8220;<sup id="cite_ref-fracassovajont_41-0" class="reference"><a href="#cite_note-fracassovajont-41">[41]</a></sup>. Não há dúvida que as convicções humanas, mesmo aquelas que são tachadas factuais pela dita &#8220;ciência dominante&#8221;, são na verdade racionalizações individuais e controversas de um conhecimento puramente relativo e especulativo. Como na brincadeira <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Telefone sem fio (brincadeira)" title="”telefone sem fio”" target="_blank" class="wikilink">&#8221;telefone sem fio&#8221;</a>, o &#8220;ruído&#8221; e infinitas variáveis  incidente no inesgotável &#8220;conhecimento absoluto&#8221; até que seja, em parcela desprezível absorvido pela finita mente humana &#8211;  se é que é absorvido &#8211; é demasiado forte e longo, destruindo a efêmera chance de que o conhecimento humano, bem como suas convicções sejam  de fato o espelho da realidade.</span></p>
	<p><span style="line-height: 1.5em;">Afinal, mesmo após séculos, o mundo continua o mesmo. O monopólio de um &#8220;pensamento dominante&#8221; que arbitrariamente e preconceituosamente discrimina, descarta, persegue e limita qualquer outro que se oponha<sup id="cite_ref-42" class="reference"><a href="#cite_note-42">[42]</a></sup><sup id="cite_ref-43" class="reference"><a href="#cite_note-43">[43]</a></sup><sup id="cite_ref-44" class="reference"><a href="#cite_note-44">[44]</a></sup>, sem contudo deixar de ser, como muitos outros antes e muitos outros que virão, simples <strong>devaneios</strong>, ilusões de mentes limitadas que somente demonstram o conturbado mundo onde nada mudou, e onde a única certeza científica à que se pode chegar ainda é: <strong>&#8220;Penso, logo existo&#8221;,</strong> as palavras de Carlos Cony encerram poeticamente a triste realidade humana:</span></p>
	</div>
	<blockquote class="cite" cite="https://pensador.uol.com.br/frase/NjE3NTE5/"><p>&#8230; <strong>No final da estrada estamos no mesmo ponto de onde saímos, no zero, no nada.</strong><small><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Carlos Heitor Cony" title="Carlos Heitor Cony" target="_blank" class="wikilink">Carlos Heitor Cony</a></small></p></blockquote>
	<h1><span id="Referencias">Referencias</span></h1>
	<div id="reference_list" class="collapse wikicite references reference_list"><input type="checkbox"/><div class="wikicite_expand"><span>&#11021;</span></div><ol class="references colunas colunas2 col2">
	<li id="cite_note-linderberg_2003-1"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-linderberg_2003_1-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-linderberg_2003_1-1">b</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-linderberg_2003_1-2">c</a></sup></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#ref_Lindberg_2013" title="Lindberg 2003" target="_self" class="wikilink">Lindberg 2003</a>, pp 8.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-2" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-2">↑</a></span> <span class="reference-text">Bishop, J (2006). <a href="https" title="Aquino sobre a Tortura" target="_blank" class="wikilink">Aquino sobre a Tortura</a> New Blackfriars, 87:229.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-3" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">2.</span>--><a href="#cite_ref-3">↑</a></span> <span class="reference-text">]KIRSH, Jonathan. O Manual Grande inquisidores: Uma História de Terror em Nome de Deus. HarperOne. ISBN 0-06-081699-6</span>
	</li>
	<li id="cite_note-perseguido-4" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-perseguido_4-0">↑</a></span> <span class="reference-text">FINOCHIARIO, Maurice (2007) Repetindo Galileo . University of California Press.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-papacondencacao-5" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-papacondencacao_5-0">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https" title="Papal Condenação (Sentença) do Galileo, em 1633" target="_blank" class="wikilink">Papal Condenação (Sentença) do Galileo, em 1633</a>. <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/University of Missouri–Kansas City" title="University of Missouri–Kansas City" target="_blank" class="wikilink">University of Missouri–Kansas City</a>. <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua_inglesa" title="inglês)" target="_blank" class="wikilink">inglês)</a></em>. Página visitada em 11/04/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-evidencias_galileu-6" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-evidencias_galileu_6-0">↑</a></span> <span class="reference-text">SILVA, Rodrigo. <a href="https" title="Evidências: Galileu Galilei, o Cientista de DEUS" target="_blank" class="wikilink">Evidências: Galileu Galilei, o Cientista de DEUS</a>. <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 11/04/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-7" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">3.</span>--><a href="#cite_ref-7">↑</a></span> <span class="reference-text">SILVA, Rodrigo. &#8220;EVIDÊNCIAS: A Idade das Trevas.&#8221; <a href="https" title="Parte 1" target="_blank" class="wikilink">Parte 1</a> e <a href="https" title="Parte 2" target="_blank" class="wikilink">Parte 2</a>  (em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a>. Vídeos visitado em 15/04/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-conturbado-8" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-conturbado_8-0">↑</a></span> <span class="reference-text">Wikipedia. <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/Early_modern_period" title="Idade Moderna" target="_blank" class="wikilink">Idade Moderna</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Inglesa" title="inglês)" target="_blank" class="wikilink">inglês)</a></em>. Página visitada em 15/03/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-9" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">4.</span>--><a href="#cite_ref-9">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https" title="Equipe Brasil Escola" target="_blank" class="wikilink">Equipe Brasil Escola</a>, <a href="https" title="O conceito de Idade Média" target="_blank" class="wikilink">O conceito de Idade Média</a> por de Demercino Júnior <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 15/03/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-10" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">5.</span>--><a href="#cite_ref-10">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#ref_Davies_1996" title="Davies 1996" target="_self" class="wikilink">Davies 1996</a>, pp 291-293.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-11" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">6.</span>--><a href="#cite_ref-11">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#ref_Lindberg_2013" title="Russell 1991" target="_self" class="wikilink">Russell 1991</a>, pp 49 à 58.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-descartesmatrix-12"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-descartesmatrix_12-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-descartesmatrix_12-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#ref_descartes_1973" title="AT VII" target="_self" class="wikilink">AT VII</a>, pp 21. <em>Tradução alterada. Na tradução francesa do Duque de Luynes e, por conseguinte, na tradução para a língua portuguesa de Bento Prado Junior, na última frconase dessa passagem citada é introduzido o verbo julgar. Na tradução francesa lê-se: “(&#8230;) ou que je juge de quelque chose encore plus facile, si l’n se peut imaginer rien de plus facile que cela?”. Na brasileira lê-se “ ou em que julgo alguma coisa ainda mais fácil, se é que se pode imaginar algo mais fácil do que isso?” No original em latim, esse termo não aparece. Tendo em vista que a argumentação aqui apresentada pretende mostrar que Descartes nessa passagem visa pôr em questão a legitimidade da operação puramente mental da abstração utilizando as matemáticas como exemplo, e tendo em vista que a operação mental abstrativa não envolve um juízo, preferimos manter os termos presentes no original. No original lê-se: “vel si quid aliud facilius fingi potest”.</em></span>
	</li>
	<li id="cite_note-13" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">7.</span>--><a href="#cite_ref-13">↑</a></span> <span class="reference-text">Wikipédia. <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Dúvida hiperbólica" title="Dúvida hiperbólica" target="_blank" class="wikilink">Dúvida hiperbólica</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 07/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-14" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">8.</span>--><a href="#cite_ref-14">↑</a></span> <span class="reference-text">UOL. <a href="https" title="Pensador: Frases de Parmênides" target="_blank" class="wikilink">Pensador: Frases de Parmênides</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 05/04/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-15" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">9.</span>--><a href="#cite_ref-15">↑</a></span> <span class="reference-text">Infoescola. <a href="https" title="Surgimento do Método Científico" target="_blank" class="wikilink">Surgimento do Método Científico</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 15/03/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-16" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">10.</span>--><a href="#cite_ref-16">↑</a></span> <span class="reference-text"><em>Neste artigo, vamos tratar das palavras “crença” e talvez “fé&#8221;, em sentido absoluto, sem qualquer teor ou conotação religiosa. A palavra “crença” vem do latim &#8220;credentia&#8221; (Pronuncia-se /credência/, pela pronúncia tradicional do latim), do verbo “credere” (Pronuncia-se /crédere/, pela pronúncia tradicional), “crer”, que significa “aderir pela fé, ter a firme convicção, não ter a menor sombra de dúvida”. A crença indica a persuasão que se tem da verdade de algo. Assim, podemos dizer que temos crença no &#8220;mundo&#8221; extremamente pequeno e no &#8220;mundo&#8221; dos átomos e das partículas subatômicas. A palavra “crença” indica o convencimento fundado em algum motivo, em alguma coisa que é evidente ou não, mas com elementos que induzem-na como verdade<a href="https" title="…Cidade do Cerebro: Emotologia, Crença e Fé" target="_blank" class="wikilink">&#8230;Cidade do Cerebro: Emotologia, Crença e Fé</a>.</em></span>
	</li>
	<li id="cite_note-17" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">11.</span>--><a href="#cite_ref-17">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#ref_aurelio_2004" title="Dicionário Aurélio" target="_self" class="wikilink">Dicionário Aurélio</a>. Convicção; Crença.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-18" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">12.</span>--><a href="#cite_ref-18">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#dicioUnesp" title="Dicionário UNESP do português contemporâneo" target="_self" class="wikilink">Dicionário UNESP do português contemporâneo</a>, Crença: pp 358; Convicção, pp 342.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-19" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">13.</span>--><a href="#cite_ref-19">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#wikicionario" title="Wikicionário" target="_self" class="wikilink">Wikicionário</a>. Crença; Convicção.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-20" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">14.</span>--><a href="#cite_ref-20">↑</a></span> <span class="reference-text">DPLP &#8211; Dicionário Priberam da Língua Portuguesa. <a href="https" title="Convicções" target="_blank" class="wikilink">Convicções</a>.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-21" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">15.</span>--><a href="#cite_ref-21">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#wikicionario" title="Wikicionário" target="_self" class="wikilink">Wikicionário</a>. Opinião.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-conviccao3-22"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-conviccao3_22-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-conviccao3_22-1">b</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-conviccao3_22-2">c</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-conviccao3_22-3">d</a></sup></span> <span class="reference-text">BOUCHARDET, Roberta. <a href="https" title="A imaginação na Teoria da Mente segundo Hume: Uma análise a partir do Livro I do Tratado" target="_blank" class="wikilink">A imaginação na Teoria da Mente segundo Hume: Uma análise a partir do Livro I do Tratado</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 06/04/2014. <em>(Entende-se &#8220;impressões&#8221; como a percepção do observador, portanto, &#8220;impressões&#8221; deve ser entendidas como conhecimento, o conhecimento absorvido pelo observador).</em></span>
	</li>
	<li id="cite_note-convicacao2-23"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-convicacao2_23-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-convicacao2_23-1">b</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-convicacao2_23-2">c</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-convicacao2_23-3">d</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-convicacao2_23-4">e</a></sup></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Olavo de Carvalho" title="Olavo de Carvalho" target="_blank" class="wikilink">Olavo de Carvalho</a>. <a href="https" title="Crença e percepção" target="_blank" class="wikilink">Crença e percepção</a> (página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a>. Página visitada em 28/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-convccao1-24" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-convccao1_24-0">↑</a></span> <span class="reference-text">CURTIS, Gary N.. <a href="https" title="Falácias" target="_blank" class="wikilink">Falácias</a> </span><i style="line-height: 1.5em;">(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></i><span style="line-height: 1.5em;">. Página visitada em 28/02/2014. (Subtende-se premissa como um conhecimento, e como é necessário existir uma premissa, há a necessidade de haver conhecimento para formação de convicção).</span>
	</li>
	<li id="cite_note-personalidade-25" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-personalidade_25-0">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Unilever" title="Unilever" target="_blank" class="wikilink">Unilever</a>. <a href="https" title="Como se forma a personalidade" target="_blank" class="wikilink">Como se forma a personalidade</a> (página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a>. Página visitada em 28/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-galileuRelativista-26"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-galileuRelativista_26-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-galileuRelativista_26-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Wikipedia. <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/Galilean invariance" title="Invariância de Galileu" target="_blank" class="wikilink">Invariância de Galileu</a><em> (página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Inglesa" title="inglês)" target="_blank" class="wikilink">inglês)</a></em>. Página visitada em 08/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-27" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">16.</span>--><a href="#cite_ref-27">↑</a></span> <span class="reference-text">ROBERTS, Tom; SCHLEIF, Siegmar. (Outubro de 2007). <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://www.edu-observatory.org/physics-faq/Relativity/SR/experiments.html" rel="nofollow">&#8220;Qual é a base experimental da Relatividade Especial?&#8221;</a> . <i>Usenet Física FAQ </i>. Retirado 2008/09/17 .</span>
	</li>
	<li id="cite_note-28" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">17.</span>--><a href="#cite_ref-28">↑</a></span> <span class="reference-text">O Globo.  <a title="Descoberta de par de estrelas reforça teoria da Relatividade de Einstein" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://g1.globo.com/ciencia-e-saude/noticia/2013/04/descoberta-de-par-de-estrelas-reforca-teoria-da-relatividade-de-einstein.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Descoberta de par de estrelas reforça teoria da Relatividade de Einstein</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Notícia de 26/04/2013. Página visitada em 08/02/2014. </span>
	</li>
	<li id="cite_note-29" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">18.</span>--><a href="#cite_ref-29">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Super interessante" title="Super Interessante" target="_blank" class="wikilink">Super Interessante</a>. <a title="A Prova que Falatava" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://super.abril.com.br/tecnologia/curvatura-espaco-tempo-sol-prova-faltava-439102.shtml" target="_blank" rel="noopener noreferrer">A Prova que Faltava</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 08/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-30" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">19.</span>--><a href="#cite_ref-30">↑</a></span> <span class="reference-text">TAYLOR, John. Elements of Metaphysics. Cambridge : Cambridge University Press, 1907.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-31" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">20.</span>--><a href="#cite_ref-31">↑</a></span> <span class="reference-text">Tradução realizada pelo autor do artigo.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-opnicaonaoefato-32"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-opnicaonaoefato_32-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-opnicaonaoefato_32-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Citado em <a title="Robert Sobel" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Sobel">Robert Sobel</a> revisão &#8216;s de <i>Past Imperfect: História De acordo com os filmes</i> editados por Mark C. Carnes.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-cerebrolimitado-33"><span class="mw-cite-backlink">↑ <sup><a href="#cite_ref-cerebrolimitado_33-0">a</a></sup>&#32;<sup><a href="#cite_ref-cerebrolimitado_33-1">b</a></sup></span> <span class="reference-text">Terra. <a href="https" title="Existe um limite para a memória no cérebro?" target="_blank" class="wikilink">Existe um limite para a memória no cérebro?</a><em> (página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 28/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-cerebrofinito-34" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-cerebrofinito_34-0">↑</a></span> <span class="reference-text">Raciocinio Cristao. <a href="https" title="O arquiteto da vida: Quanta informação o corpo humano possui?" target="_blank" class="wikilink">O arquiteto da vida: Quanta informação o corpo humano possui?</a><em> (página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página visitada em 19/12/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-35" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">21.</span>--><a href="#cite_ref-35">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/History (TV channel)" title="History Channel" target="_self" class="wikilink">History Channel</a>. <a title="Humanos estão ficando mais &quot;burros&quot;, indica polêmico estudo - See more at: https://noticias.seuhistory.com/humanos-estao-ficando-mais-burros-indica-polemico-estudo#sthash.rIflN0s0.dpuf" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://noticias.seuhistory.com/humanos-estao-ficando-mais-burros-indica-polemico-estudo" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Humanos estão ficando mais &#8220;burros&#8221;, indica polêmico estudo</a> (em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a>. Página visitada em 11/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-36" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">22.</span>--><a href="#cite_ref-36">↑</a></span> <span class="reference-text">MEDAWAR, Peter Brian. <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#CJC" title="Conselhos a um jovem Cientista" target="_self" class="wikilink">Conselhos a um jovem Cientista</a>.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-37" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">23.</span>--><a href="#cite_ref-37">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#ref_aurelio_2004" title="Dicionário Aurélio" target="_self" class="wikilink">Dicionário Aurélio</a>. Verdade. <em>(Destaque nossos).</em></span>
	</li>
	<li id="cite_note-38" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">24.</span>--><a href="#cite_ref-38">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/devaneios/#fe_ateu" title="Não tenho fé suficiente para ser ateu" target="_self" class="wikilink">Não tenho fé suficiente para ser ateu</a>, capítulo 1.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-39" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">25.</span>--><a href="#cite_ref-39">↑</a></span> <span class="reference-text">The Temple of Reason (Deists ). <a title="Absolute truth" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://templeofreason.org/cyclopedia/absolute_truth.htm">Absolute truth</a> <em>(página em <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua Inglesa" title="inglês)" target="_blank" class="wikilink">inglês)</a></em>. Página visitada em 08/02/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-40" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">26.</span>--><a href="#cite_ref-40">↑</a></span> <span class="reference-text"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/John Lennox" title="LENNOX" target="_blank" class="wikilink">LENNOX</a>, Jhon. <a href="https" title="Analisa do livro de Stephen Hawking" target="_blank" class="wikilink">Analisa do livro de Stephen Hawking</a> <em>(<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua_inglesa" title="inglês)" target="_blank" class="wikilink">inglês)</a></em>. Página acessada em 01/08/2015.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-fracassovajont-41" class="esquerda"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">1.</span>--><a href="#cite_ref-fracassovajont_41-0">↑</a></span> <span class="reference-text"><b>PATLEY</b>, David. Professor da <a href="https" title="University of East Anglia" target="_blank" class="wikilink">University of East Anglia</a>. Frase traduzida pronunciada no episódio <u>Tsunami nas Montanhas</u> da série documentária <a href="https" title="Segundos Fatais" target="_blank" class="wikilink">Segundos Fatais</a> da <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://en.wikipedia.org/wiki/National_Geographic_Channel" title="National Geographic Channel" target="_blank" class="wikilink">National Geographic Channel</a>.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-42" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">27.</span>--><a href="#cite_ref-42">↑</a></span> <span class="reference-text">Um exemplo claro é notadamente percebido na polêmica Evolucionismo vs Criacionismo, que é de maneira assombrosa considerada uma disputa entre Ciência e Religião. Mas nas verdade, se todos os religiosos desaparecessem do mundo, ainda assim a polêmica existira, porque a polêmica não esta entre ciência e religião, mas entre cientistas e cientistas. A ciência não é um agente/personalidade autônoma que possa falar por si só, portanto quem define o que é ciência, é a unanimidade, unica e exclusivamente através do &#8220;método científico&#8221;. E neste ponto, há <a href="https" title="cientistas sérios de ambos os lados" target="_blank" class="wikilink">cientistas sérios de ambos os lados</a>, que defendem Evolucionismo ou o <a href="https" title="Criacionismo" target="_blank" class="wikilink">Criacionismo</a> cientificamente como a forma mais adequada, lógica e acertada. Evidentemente, esta não é uma polêmica religiosa, mas acadêmica. Entretanto apenas um dos lados, o Evolucionismo, se auto intitula cientifico e factual, quando de fato não o é, e está longe de ser um consenso. Ele ainda descrimina preconceituosamente a teoria oposta, ridicularizando e <a href="https" title="impedindo-a de ser exposta em meios acadêmicos" target="_blank" class="wikilink">impedindo-a de ser exposta em meios acadêmicos</a>. <a href="https" title="Conheça aqui cientistas que racionalmente defendem e apoiam o criacionismo" target="_blank" class="wikilink">Conheça aqui cientistas que racionalmente defendem e apoiam o criacionismo</a>. Veja também o programa &#8220;EVIDÊNCIAS: A história da Ciência moderna&#8221;, <a href="https" title="parte 1" target="_blank" class="wikilink">parte 1</a>, <a href="https" title="parte 2" target="_blank" class="wikilink">parte 2</a> e <a href="https" title="parte 3" target="_blank" class="wikilink">parte 3</a>, e também <a href="https" title="EVIDÊNCIAS – Como a vida começou?" target="_blank" class="wikilink">EVIDÊNCIAS &#8211; Como a vida começou?</a>.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-43" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">28.</span>--><a href="#cite_ref-43">↑</a></span> <span class="reference-text">BORGES. Michelson. <a href="https" title="O fórum cancelado e o preconceito contra criacionistas" target="_blank" class="wikilink">O fórum cancelado e o preconceito contra criacionistas</a> <em>(<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua_portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página acessada em 15/04/2014.</span>
	</li>
	<li id="cite_note-44" class="direita"><span class="mw-cite-backlink"><!--<span class="id">29.</span>--><a href="#cite_ref-44">↑</a></span> <span class="reference-text">BORGES, Michelson. <a href="https" title="Criacionistas sofrem censura em site científico" target="_blank" class="wikilink">Criacionistas sofrem censura em site científico</a> <em>(<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Lingua_portuguesa" title="português)" target="_blank" class="wikilink">português)</a></em>. Página acessada em 15/04/2014.</span>
	</li>
	</ol></div>
	<h1><span id="Bibliografia">Bibliografia</span></h1>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="ref_Lindberg_2013">LINDBERG, David C.. (2003). &#8220;When Science &amp; Christianity Meet&#8221;. Chicago: Chicago University Press;</li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="ref_Davies_1996">DAVIES, Norman. Europe: A History. Oxford: Oxford University Press, 1996. ISBN 0-19-520912-5;</li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="ref_Russell_1991">RUSSELL, Jeffey Burton. Inventing the Flat Earth-Columbus and Modern Historians. Westport, CT: Praeger, 1991. ISBN 0-275-95904-X;</li>
	<li>DESCARTES, René. Meditações Metafísicas. Tradução de Bento Prado Junior e J. Guinburg (Coleção Pensadores, Ed. Victor Civita, Abril Cultural, São Paulo, 1973);</li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="ref_ethel">ROCHA, Ethel Menezes. <a href="https" title="Observações sobre a dúvida cartesiana;" target="_blank" class="wikilink">Observações sobre a dúvida cartesiana;</a></li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="ref_aurelio_2004">FERREIRA, Aurélio Buarque de Holanda. O Novo Dicionário Aurélio da Língua Portuguesa. 3ª Edição. 1ª. impressão da Editora Positivo, revista e atualizada do Aurélio Século XXI, O Dicionário da Língua Portuguesa, contendo 435 mil verbetes, locuções e definições; Versão Digital Positivo.</li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="dicioUnesp">BORBA, Francisco da Silva. <a href="https" title="Dicionário UNESP do português contemporâneo" target="_blank" class="wikilink">Dicionário UNESP do português contemporâneo</a>. Editora <a href="https" title="UNESP" target="_blank" class="wikilink">UNESP</a>, 2004. ISBN: 8-57-1395764-4;</li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="wikipedia"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikipedia" title="Wikipédia;" target="_blank" class="wikilink">Wikipédia;</a></li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="wikicionario"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Wikicionário" title="Wikicionário;" target="_blank" class="wikilink">Wikicionário;</a></li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li style="list-style-type: none;">
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="fe_ateu">GEISLER, Norman. TUREK, Frank . Não tenho fé suficiente para ser ateu. Tradução Emison Justino. 2º Impressão. ISBN: 8-57-367928.</li>
	</ul>
	</li>
	</ul>
	<ul class="bibliografia" style="ont-size: 0.9em; padding-left: 1em;">
	<li id="CJC"><strong><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://pt.wikipedia.org/wiki/Peter Brian Medawar" title="MEDAWAR" target="_blank" class="wikilink">MEDAWAR</a></strong>, Peter Brian. Conselhos a um jovem Cientista.</li>
	</ul>
	<!-- START :: WP CONTENT -->  </div>

  <div class="edicao">Originalmente publicado em <b>16/abr/2014</b>. Atualizado em <b>08/out/2020</b>.</div><div class="autor">
  <div class="avatar">
    <img alt="" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=96&amp;d=mm&amp;r=g" srcset="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://secure.gravatar.com/avatar/9ec492e4d54767f79c75f8c256b9f813?s=192&amp;d=mm&amp;r=g 2x" class="avatar avatar-96 photo" height="96" width="96" loading="lazy"/>  </div>

  <div class="conteudo">
    <h4>
      <small>Author</small> <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/">jeancarlo      </a>
    </h4>

    <span class="texto">
      <b>Cientista da Computação</b> especialista em ciência de dados, certificado em investimentos pela AMBIMA e criador da calculadora online <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://livra.me/">livra.me</a>, sou um programador apaixonado em busca de padronização, usabilidade, velocidade, robustez e inter-relacionamento que promovam melhorias significativas em processos operacionais, aliado à um designer atraente e intuitivo. <a>jeancarloem.com</a>.    </span>
  </div>
</div>      <nav class="meta clearfix">
        <div class="category"><h6>Assuntos</h6><ul class="post-categories">
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/ciencia/" rel="category tag">ciência</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/destaque/" rel="category tag">Destaque</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/" rel="category tag">Divagando</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/filosofia/" rel="category tag">filosofia</a></li>
	<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/" rel="category tag">religião</a></li></ul></div>
        <div class="tags"><h6>Ingredientes</h6><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/absolutismo/" rel="tag">absolutismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/ciencia/" rel="tag">ciência</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/convergencialismo/" rel="tag">convergencialismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/ficcao/" rel="tag">ficção</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/filosofia/" rel="tag">filosofia</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/ilusao/" rel="tag">ilusão</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/relatividade/" rel="tag">relatividade</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/relativismo/" rel="tag">relativismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/religiao/" rel="tag">religião</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/renascentismo/" rel="tag">renascentismo</a><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/universionalismo/" rel="tag">universionalismo</a></div>
        <div class="notes"><h6>Avisos:</h6><p class="align_justify">Ao ler, usar e compartilhar este site você aceitas as <a href="/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/termosdeuso">Condições de uso</a>.</p></div>      </nav>
      </article>
<div class="colunas sequencia_interaction">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction prev"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tempo-perdido/" title="Tempo Perdido">  <header>
          <!-- FLAG ATUALIZADO -->
      <div class="flag_data update">
        <span>2020</span><span>MAIO</span><span>24</span>      </div>
        <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2014/01/TEMPO-PERDIDO.jpg" alt="Tempo Perdido" title="Tempo Perdido"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Tempo Perdido      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->O Amanhã pode não chegar e o próximo minuto não existir. A próxima esquina pode reservar o fim velado na rotina do dia-a-dia. O último momento, aquele último folego, pode estar no próximo segundo, num simples ato de ler o e-mail ou abrir uma janela, e quando chegar, tão rápido e inesperado, as horas dedicadas [&hellip;]<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tempo-perdido/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post sequencia_interaction next"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/prioridade-ocupacional/" title="Prioridade Ocupacional">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2015</span><span>ABR</span><span>04</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2015/04/Prioridades-SC108.jpg" alt="Prioridade Ocupacional" title="Prioridade Ocupacional"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Prioridade Ocupacional      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Se alguém se acha empregado em qualquer coisa que não permite o progresso na vida espiritual e o aperfeiçoamento em santidade no temor de DEUS, deve mudar para uma ocupação na qual possa ter JESUS consigo toda hora.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/prioridade-ocupacional/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</div><div class="colunas caixa">
<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/o-dilema-ucrania-x-russia-x-otan/" title="O dilema: Ucrânia x Rússia x OTAN">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2022</span><span>FEV</span><span>27</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2022/02/ucraina.png" alt="O dilema: Ucrânia x Rússia x OTAN" title="O dilema: Ucrânia x Rússia x OTAN"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        O dilema: Ucrânia x Rússia x OTAN      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Opinião acerca do conflito da Rússia x Ucrania (e OTAN), que deflagrou guerra militar em 24/02/2022.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/o-dilema-ucrania-x-russia-x-otan/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/" title="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro">  <header>
          <!-- FLAG ATUALIZADO -->
      <div class="flag_data update">
        <span>2021</span><span>OUT</span><span>30</span>      </div>
        <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/seja-radical.jpg" alt="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro" title="Seja Radical, seja extremista, seja íntegro"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Seja Radical, seja extremista, seja íntegro      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Sem dúvida alguma, ser radical e extremista hoje é sinônimo de terrorismo, crime, genocídio ou coisa pior, mas é exatamente o contrário<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/seja-radical-seja-extremista-seja-integro/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/miseravel-homem-que-sou-zumbi-minha-maior-necessidade/" title="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>MAIO</span><span>08</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/05/miseravel-homem-que-sou.jpg" alt="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade" title="Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Miserável homem que sou | Zumbi | Minha maior necessidade      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Das 7 igrejas de apocalipse, provavelmente, as de Sardes e Laodiceia são as que mais se assemelham. Ambas aparentam e creem ser o que não são! Ambas são miseráveis e, como eu, necessitam urgentemente de algo!<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/miseravel-homem-que-sou-zumbi-minha-maior-necessidade/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/nenhum-nivel-de-alcool-faz-bem-a-saude/" title="Nenhum nível de álcool faz bem à saúde">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>FEV</span><span>07</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/02/Nenhum-nivel-de-alcool-faz-bem-a-saude.jpg" alt="Nenhum nível de álcool faz bem à saúde" title="Nenhum nível de álcool faz bem à saúde"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Nenhum nível de álcool faz bem à saúde      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Álcool, independentemente da quantidade, é um "problema colossal de saúde" comprova Ciência pura e legítima.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/nenhum-nivel-de-alcool-faz-bem-a-saude/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/a-natureza-humana-e-diferente-antes-e-apos-o-pecado/" title="A natureza humana é diferente antes e após o pecado?">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2021</span><span>JAN</span><span>09</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2021/01/Natureza-pecaminosa-1.png" alt="A natureza humana é diferente antes e após o pecado?" title="A natureza humana é diferente antes e após o pecado?"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        A natureza humana é diferente antes e após o pecado?      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Continuando a série sobre perfeição à luz da Bíblia e do Espírito de Profecia, desvendando a #naturezaHumana, até certo ponto desnecessariamente, pois já ficou comprovado no último artigo: Salvação: Importa ser Perfeito?<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/a-natureza-humana-e-diferente-antes-e-apos-o-pecado/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>

<!-- ARTIGO INTEIRO -->
<article class="post"><a class="nosimbol header" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/perolas-cristianismo-puro-e-simples/" title="Pérolas: Cristianismo Puro e Simples">  <header>
          <!-- FLAG CRIADO -->
      <div class="flag_data">
        <span>2020</span><span>OUT</span><span>31</span>      </div>
          <!-- SLIDESHOW -->
    <div class="thumbnail"><img class="thumb" src="https://web.archive.org/web/20230209191918im_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/uploads/2020/10/perolas-cristianismo-puro-e-simples-web.jpg" alt="Pérolas: Cristianismo Puro e Simples" title="Pérolas: Cristianismo Puro e Simples"/>  </div>
    <!-- TITULO -->
    <h1 class="title">
      <div>
        <div class="post-meta">
                  </div>
        Pérolas: Cristianismo Puro e Simples      </div>
    </h1>
  </header>
  </a>
  <!-- CONTEUDO -->
  <div class="content">
    <!-- START :: WP EXCERPT -->Neste, separei algumas frases que considerei como pérolas na leitura do livro Cristianismo Puro e Simples de C.S. Lewis.<!-- START :: WP EXCERPT --><div class="article_more"><a class="nosimbol" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/perolas-cristianismo-puro-e-simples/"><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i><i class="fa fa-circle"></i></a></div>  </div>

  </article>
</section>  
    </div>

<footer>
      <div class="wrapper colunabarra colunas4"><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Temas</h4><div class="menu-blog_header-container"><ul id="menu-blog_header-1" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor current-menu-parent current-post-parent menu-item-1873"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1870"><a title="Programação" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-2302"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/">Maker</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-1874"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimentos</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_categories"><h4 class="title">Assuntos</h4>
			<ul>
					<li class="cat-item cat-item-2"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/analises/">Análises</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-9"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/ciencia/">ciência</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-3"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/destaque/">Destaque</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-4"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/">Divagando</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-5"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/filosofia/">filosofia</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-12"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/investimento/">Investimento</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-255"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/laser/jogos/">Jogos</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-254"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/laser/">Laser</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-90"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/maker/" title="Categoria de faça você mesmo (DIY). Coisas diversas que fiz e conto como foi.">Maker</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-6"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/">Profissional</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-7"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/profissional/programcao/">Programação</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-8"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/divagando/religiao/">religião</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-1"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/sem-categoria/">Sem categoria</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-180"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/series/">Séries</a>
</li>
	<li class="cat-item cat-item-179"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/category/videos/">Vídeos</a>
</li>
			</ul>

			</side><side class="widget widget_nav_menu"><h4 class="title">Menu</h4><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-1" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/?page_id=19">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div></side><side class="widget widget_latestseries"><h4 class="title">Séries</h4>			<ul>
				<div class="latest-series"><ul><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/series/perfeccionismo/" class="series-271" title="Perfeccionismo">Perfeccionismo</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/series/savegame/" class="series-178" title="SaveGame">SaveGame</a></li><li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/series/tradicao-vs-biblia/" class="series-198" title="Tradição VS Bíblia">Tradição VS Bíblia</a></li></ul></div>			</ul>
			</side><side class="widget widget_meta"><h4 class="title">Links</h4>
		<ul>
						<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-login.php">Acessar</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/feed/">Feed de posts</a></li>
			<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/comments/feed/">Feed de comentários</a></li>

			<li><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://br.wordpress.org/">WordPress.org</a></li>
		</ul>

		</side><side class="widget widget_tag_cloud"><h4 class="title">Ingrediêntes</h4><div class="tagcloud"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/absolutismo/" class="tag-cloud-link tag-link-13 tag-link-position-1" style="font-size: 8pt;" aria-label="absolutismo (1 item)">absolutismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/aes/" class="tag-cloud-link tag-link-14 tag-link-position-2" style="font-size: 8pt;" aria-label="aes (1 item)">aes</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/amor/" class="tag-cloud-link tag-link-16 tag-link-position-3" style="font-size: 8pt;" aria-label="amor (1 item)">amor</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/apache/" class="tag-cloud-link tag-link-17 tag-link-position-4" style="font-size: 8pt;" aria-label="apache (1 item)">apache</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/biblia/" class="tag-cloud-link tag-link-192 tag-link-position-5" style="font-size: 20.833333333333pt;" aria-label="bíblia (6 itens)">bíblia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/ciencia/" class="tag-cloud-link tag-link-18 tag-link-position-6" style="font-size: 15pt;" aria-label="ciência (3 itens)">ciência</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/comunhao/" class="tag-cloud-link tag-link-19 tag-link-position-7" style="font-size: 8pt;" aria-label="comunhão (1 item)">comunhão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/convergencialismo/" class="tag-cloud-link tag-link-22 tag-link-position-8" style="font-size: 8pt;" aria-label="convergencialismo (1 item)">convergencialismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/criptografia/" class="tag-cloud-link tag-link-23 tag-link-position-9" style="font-size: 8pt;" aria-label="criptografia (1 item)">criptografia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristianismo/" class="tag-cloud-link tag-link-81 tag-link-position-10" style="font-size: 17.333333333333pt;" aria-label="cristianismo (4 itens)">cristianismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/cristo/" class="tag-cloud-link tag-link-181 tag-link-position-11" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="Cristo (2 itens)">Cristo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/desperdicio/" class="tag-cloud-link tag-link-24 tag-link-position-12" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="desperdício (2 itens)">desperdício</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/destino/" class="tag-cloud-link tag-link-25 tag-link-position-13" style="font-size: 8pt;" aria-label="destino (1 item)">destino</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/emprego/" class="tag-cloud-link tag-link-26 tag-link-position-14" style="font-size: 8pt;" aria-label="emprego (1 item)">emprego</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/espiritualidade/" class="tag-cloud-link tag-link-27 tag-link-position-15" style="font-size: 17.333333333333pt;" aria-label="espiritualidade (4 itens)">espiritualidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/eternidade/" class="tag-cloud-link tag-link-28 tag-link-position-16" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="eternidade (2 itens)">eternidade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-29 tag-link-position-17" style="font-size: 8pt;" aria-label="eterno (1 item)">eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho/" class="tag-cloud-link tag-link-30 tag-link-position-18" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="evangelho (2 itens)">evangelho</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/evangelho-eterno/" class="tag-cloud-link tag-link-31 tag-link-position-19" style="font-size: 8pt;" aria-label="evangelho eterno (1 item)">evangelho eterno</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/fakenews/" class="tag-cloud-link tag-link-191 tag-link-position-20" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="fakenews (2 itens)">fakenews</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/ficcao/" class="tag-cloud-link tag-link-33 tag-link-position-21" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="ficção (2 itens)">ficção</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/filosofia/" class="tag-cloud-link tag-link-34 tag-link-position-22" style="font-size: 8pt;" aria-label="filosofia (1 item)">filosofia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/hipocrisia/" class="tag-cloud-link tag-link-80 tag-link-position-23" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="hipocrisia (2 itens)">hipocrisia</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/integridade/" class="tag-cloud-link tag-link-98 tag-link-position-24" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="integridade (2 itens)">integridade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/jesus/" class="tag-cloud-link tag-link-41 tag-link-position-25" style="font-size: 15pt;" aria-label="jesus (3 itens)">jesus</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/matematica/" class="tag-cloud-link tag-link-235 tag-link-position-26" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="matemática (2 itens)">matemática</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/meditacao/" class="tag-cloud-link tag-link-43 tag-link-position-27" style="font-size: 17.333333333333pt;" aria-label="meditação (4 itens)">meditação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/mentira/" class="tag-cloud-link tag-link-234 tag-link-position-28" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="mentira (2 itens)">mentira</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/pecado/" class="tag-cloud-link tag-link-269 tag-link-position-29" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pecado (2 itens)">pecado</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/pensamento/" class="tag-cloud-link tag-link-52 tag-link-position-30" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pensamento (2 itens)">pensamento</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/perfecionismo/" class="tag-cloud-link tag-link-238 tag-link-position-31" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="perfecionismo (2 itens)">perfecionismo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/pre-lapsariano/" class="tag-cloud-link tag-link-241 tag-link-position-32" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pré-lapsariano (2 itens)">pré-lapsariano</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/pre-lapso/" class="tag-cloud-link tag-link-239 tag-link-position-33" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pré-lapso (2 itens)">pré-lapso</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/pos-lapsariano/" class="tag-cloud-link tag-link-242 tag-link-position-34" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pós-lapsariano (2 itens)">pós-lapsariano</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/pos-lapso/" class="tag-cloud-link tag-link-240 tag-link-position-35" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="pós-lapso (2 itens)">pós-lapso</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/reflexao/" class="tag-cloud-link tag-link-54 tag-link-position-36" style="font-size: 19.2pt;" aria-label="Reflexão (5 itens)">Reflexão</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/salvacao/" class="tag-cloud-link tag-link-60 tag-link-position-37" style="font-size: 22pt;" aria-label="salvação (7 itens)">salvação</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/saude/" class="tag-cloud-link tag-link-94 tag-link-position-38" style="font-size: 15pt;" aria-label="saúde (3 itens)">saúde</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/sabado/" class="tag-cloud-link tag-link-201 tag-link-position-39" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="sábado (2 itens)">sábado</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/tabela-verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-236 tag-link-position-40" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="tabela verdade (2 itens)">tabela verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/tempo/" class="tag-cloud-link tag-link-64 tag-link-position-41" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="tempo (2 itens)">tempo</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/tradicao/" class="tag-cloud-link tag-link-189 tag-link-position-42" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="tradição (2 itens)">tradição</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/verdade/" class="tag-cloud-link tag-link-69 tag-link-position-43" style="font-size: 15pt;" aria-label="verdade (3 itens)">verdade</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/vida/" class="tag-cloud-link tag-link-70 tag-link-position-44" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="vida (2 itens)">vida</a>
<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/tag/vida-crista/" class="tag-cloud-link tag-link-71 tag-link-position-45" style="font-size: 12.2pt;" aria-label="vida cristã (2 itens)">vida cristã</a></div>
</side>    </div>
        <div class="inteiro p2">
      <div class="wrapper colunabarra"><side class="widget_text widget widget_custom_html"><div class="textwidget custom-html-widget"><br/>
    <br/>
    <br/>
    <p><b>Importante:</b> Ao acessar este e qualquer domínio e/ou subdomínios de
      <b>jeancarloem.com</b>, você concorda de forma irretratável e irrevogável com a
      <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/termos-e-condicoes-de-uso">Termos e Políticas de Uso</a>,
      declarando-se ciente das mesmas e de que, caso não as aceite/concorde,
      NÃO usará, acessará, compartilhará e/ou replicará (mesmo que parcialmente)
      qualquer site/blog e informações de <b>jeancarloem.com</b> (e subdomínios)
      e ainda, abandonará (sairá) imediatamente e impreterivelmente de qualquer
      domínio e subdomínios de jeancarloem.com.</p>
    <br>
    <p><b>AVISO DE CONTEÚDO:</b> Este e qualquer site de <b>jeancarloem.com</b> e seu(s) subdomínio(s) pode(m) conter informações, opiniões pessoais, sugestões, dicas, orientações, propagandas, patrocínios explícitos e implícitos, dentre outros conteúdos, e, são de responsabilidade exclusiva do autor e não implicam em concordância e/ou endosso por parte deste(s) site(s) e de seu(s) proprietário(s);  as mesmas são fornecidas pelo autor e disponibilizadas "como estão", sem quaisquer garantias implícitas e/ou explícitas, diretas e/ou indiretas nos termos da <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/licenca">licença</a>; podendo conter ainda, teor polêmico, religioso, filosófico, político, dentre outros que, podem ser considerados inapropriado(s) e até ofensivo(s) à depender da cultura, crença ou localidade, porém, por direito resguardado(s) pela <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/http://www.senado.leg.br/atividade/const/con1988/con1988_15.12.2016/art_5_.asp" target="_blank" rel="noopener">Contituição Federal do Brasil, em seu artigo 5º, parágrafos IV, VI, VIII e IX</a>, que legisla acerca da liberdade em exercer e manifestar pensamento, religião e comunicação, independente de censura ou licença, bem como pela
      <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2018/lei/L13709.htm" target="_blank" rel="noopener">
        Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais, artigo 2º, inciso III
      </a>.</p>
    <br>
    <p><b>ATENÇÃO:</b> é expressamente <b>PROIBIDO</b> visualizar, acessar,
      usar, compartilhar, distribuir e permanecer neste, sem antes concordar com 
      <b>TODOS</b> os 
      <a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/termos-e-condicoes-de-uso">Termos e Políticas de Uso</a>!</p>
    <br/>
    <br/></div></side>      </div>
    </div>
      <div class="inteiro last">
    <div class="wrapper colunabarra colunas2">
      <div>
        ©1985 <a href="//web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/">Jean Carlo EM</a>      </div>
      <div style="white-space: nowrap;"><small>powered&nbsp;by&nbsp;<a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://jeancarloem.com/" target="_blank" class="nosimbol" style="display: inline-block;">STiny&nbsp;|&nbsp;jcem</a></small></div>
    </div>
  </div>
      <div class="inteiro pnultimo">
      <div class="wrapper colunabarra"><div class="menu-topo-container"><ul id="menu-topo-2" class="menu"><li class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1871"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/http://jeancarloem.com/">Sobre o Autor</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1869"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/?page_id=19">Condições de Uso</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1875"><a href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/avisos-gerais/">Avisos Gerais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1872"><a title="Licenca" href="https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/licenca/">Licença</a></li>
</ul></div>      </div>
    </div>
  </footer>

				<script type="text/javascript"><!--
			var seriesdropdown = document.getElementById("orgseries_dropdown");
			if (seriesdropdown) {
			 function onSeriesChange() {
					if ( seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value != ( 0 || -1 ) ) {
						location.href = "https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/series/"+seriesdropdown.options[seriesdropdown.selectedIndex].value;
					}
				}
				seriesdropdown.onchange = onSeriesChange;
			}
			--></script>
			<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/lodash.min.js?ver=4.17.19" id="lodash-js"></script>
<script type="text/javascript" id="lodash-js-after">
window.lodash = _.noConflict();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/regenerator-runtime.min.js?ver=0.13.7" id="regenerator-runtime-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=3.15.0" id="wp-polyfill-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/autop.min.js?ver=0e55c6c10f6d8a4bd90b2ea903436301" id="wp-autop-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blob.min.js?ver=4eca38a62df5f0145a5f1a78858581e7" id="wp-blob-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-serialization-default-parser.min.js?ver=2fc6dec19af6d4c5e5fec8f6fdc1a10b" id="wp-block-serialization-default-parser-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react.min.js?ver=16.13.1" id="react-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=a7edae857aab69d69fa10d5aef23a5de" id="wp-hooks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/deprecated.min.js?ver=932d8bb37da8bbb396a7a3f754345e08" id="wp-deprecated-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom.min.js?ver=a82fdb54a6baeb86aa639117061bf119" id="wp-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/react-dom.min.js?ver=16.13.1" id="react-dom-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/escape-html.min.js?ver=dcba9e40e8782c7d5883426934834b3e" id="wp-escape-html-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/element.min.js?ver=43a121e875f299c637e1115581bee905" id="wp-element-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/is-shallow-equal.min.js?ver=9b8d91804cfb3ef5b14e6ef816664072" id="wp-is-shallow-equal-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=5f1269854226b4dd90450db411a12b79" id="wp-i18n-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-i18n-js-after">
wp.i18n.setLocaleData( { 'text direction\u0004ltr': [ 'ltr' ] } );
wp.i18n.setLocaleData( { 'text direction\u0004ltr': [ 'ltr' ] } );
</script>
<script type="text/javascript" id="wp-keycodes-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Backtick":["Acento grave"],"Period":["Ponto"],"Comma":["V\u00edrgula"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/keycodes.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keycodes.min.js?ver=0b881ee2324067c223d746a87ae4ddda" id="wp-keycodes-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/priority-queue.min.js?ver=b2e76fb9887a285b5eff38763f2ac2fc" id="wp-priority-queue-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/compose.min.js?ver=35754587ca81a116927d3de1017f4fa0" id="wp-compose-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/redux-routine.min.js?ver=fd5f93d1f8206c65d1891cf1f898211e" id="wp-redux-routine-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data.min.js?ver=a9e98fe3ad76884fe7909ba8348395b7" id="wp-data-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-data-js-after">
( function() {
	var userId = 0;
	var storageKey = "WP_DATA_USER_" + userId;
	wp.data
		.use( wp.data.plugins.persistence, { storageKey: storageKey } );
	wp.data.plugins.persistence.__unstableMigrate( { storageKey: storageKey } );
} )();
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/html-entities.min.js?ver=26307b6ad1e445fc1a4643f634cb29c6" id="wp-html-entities-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/primitives.min.js?ver=fedf57cf6da174d1eca2875b8b730af3" id="wp-primitives-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/shortcode.min.js?ver=361473450d55d9ffe30983cf22f42a8f" id="wp-shortcode-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"%s Block":["Bloco %s"],"%1$s Block. %2$s":["Bloco %1$s. %2$s"],"%1$s Block. Column %2$d":["Bloco %1$s. Coluna %2$d"],"%1$s Block. Column %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Coluna %2$d. %3$s"],"%1$s Block. Row %2$d":["Bloco %1$s. Linha %2$d"],"%1$s Block. Row %2$d. %3$s":["Bloco %1$s. Linha %2$d. %3$s"],"Embeds":["C\u00f3digos incorporados"],"Design":["Design"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Text":["Texto"],"Theme":["Tema"],"Media":["M\u00eddia"],"Widgets":["Widgets"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/blocks.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/blocks.min.js?ver=7ed7fe32dad771c4e0af4f56539ff156" id="wp-blocks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/vendor/moment.min.js?ver=2.29.1" id="moment-js"></script>
<script type="text/javascript" id="moment-js-after">
moment.updateLocale( 'pt_BR', {"months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"week":{"dow":1},"longDateFormat":{"LT":"H:i","LTS":null,"L":null,"LL":"j \\d\\e F \\d\\e Y","LLL":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","LLLL":null}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/dom-ready.min.js?ver=71883072590656bf22c74c7b887df3dd" id="wp-dom-ready-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-a11y-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Notifications":["Notifica\u00e7\u00f5es"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/a11y.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/a11y.min.js?ver=0ac8327cc1c40dcfdf29716affd7ac63" id="wp-a11y-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/date.min.js?ver=061439ac4325ef057b8f9c142c82a823" id="wp-date-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-date-js-after">
wp.date.setSettings( {"l10n":{"locale":"pt_BR","months":["janeiro","fevereiro","mar\u00e7o","abril","maio","junho","julho","agosto","setembro","outubro","novembro","dezembro"],"monthsShort":["jan","fev","mar","abr","maio","jun","jul","ago","set","out","nov","dez"],"weekdays":["domingo","segunda-feira","ter\u00e7a-feira","quarta-feira","quinta-feira","sexta-feira","s\u00e1bado"],"weekdaysShort":["dom","seg","ter","qua","qui","sex","s\u00e1b"],"meridiem":{"am":"am","pm":"pm","AM":"AM","PM":"PM"},"relative":{"future":"daqui a %s","past":"%s atr\u00e1s"}},"formats":{"time":"H:i","date":"j \\d\\e F \\d\\e Y","datetime":"j \\d\\e F \\d\\e Y, H:i","datetimeAbbreviated":"j \\d\\e M \\d\\e Y, g:i a"},"timezone":{"offset":"3","string":"","abbr":""}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/rich-text.min.js?ver=10cd4e4656806fb1a6884c84213af69c" id="wp-rich-text-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/warning.min.js?ver=3e70e9d62208deeee510b84df4dec7f1" id="wp-warning-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-components-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Category":["Categoria"],"Z \u2192 A":["De Z \u00e0 A"],"A \u2192 Z":["De A \u00e0 Z"],"Oldest to newest":["Do mais antigo para o mais recente"],"Newest to oldest":["Do mais recente para o mais antigo"],"Order by":["Ordernar por"],"Dismiss this notice":["Dispensar essa notifica\u00e7\u00e3o"],"Close search":["Fechar pesquisa"],"Search in %s":["Pesquisar em %s"],"Finish":["Concluir"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Guide controls":["Controles do guia"],"Gradient: %s":["Gradiente: %s"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo de gradiente: %s"],"Type":["Tipo"],"Radial":["Radial"],"Linear":["Linear"],"Invalid item":["Item inv\u00e1lido"],"Remove item":["Remover item"],"Item removed.":["Item removido."],"Item added.":["Item adicionado."],"Separate with commas or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas ou com a tecla Enter."],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Separe com v\u00edrgulas, espa\u00e7os, ou a tecla Enter."],"Add item":["Adicionar item"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Font size":["Tamanho da fonte"],"Custom":["Personalizado"],"Media preview":["Pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o da m\u00eddia"],"Highlights":["Destaques"],"Shadows":["Sombras"],"Duotone: %s":["Duotone: %s"],"Duotone code: %s":["C\u00f3digo de duotone: %s"],"Remove Control Point":["Remover ponto de controle"],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Use as teclas de seta esquerda ou direita ou arraste com o mouse para alterar a posi\u00e7\u00e3o do gradiente. Pressione o bot\u00e3o para alterar a cor ou remover o ponto de controle."],"Gradient control point at position %1$s%% with color code %2$s.":["Ponto de controle do gradiente na posi\u00e7\u00e3o %1$s%% com o c\u00f3digo de cor %2$s."],"Extra Large":["Extra grande"],"Calendar Help":["Ajuda do calend\u00e1rio"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["V\u00e1 para o primeiro (bot\u00e3o \"home\") ou \u00faltimo (bot\u00e3o \"end\") dia de uma semana."],"Home\/End":["In\u00edcio\/fim"],"Home and End":["In\u00edcio e fim"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Navegue para o m\u00eas anterior (PageUp) ou o m\u00eas seguinte (PageDown)."],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Page Up and Page Down":["Page Up e Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Mova para a semana anterior (acima) ou para a semana seguinte (abaixo)."],"Up and Down Arrows":["Setas para cima e para baixo"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Navegue para o dia anterior (esquerda) ou o dia seguinte (direita)."],"Left and Right Arrows":["Setas para a esquerda e para a direita"],"Select the date in focus.":["Seleciona a data em foco."],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Navigating with a keyboard":["Navegando com o teclado"],"Click the desired day to select it.":["Clique no dia desejado para selecion\u00e1-lo."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Clique na seta direita ou esquerda para selecionar outros meses no passado ou no futuro."],"Click to Select":["Clique para selecionar"],"Minutes":["Minutos"],"Hours":["Horas"],"Coordinated Universal Time":["Hor\u00e1rio Universal Coordenado"],"%1$s. There is %2$d event.":["%1$s. H\u00e1 %2$d evento.","%1$s. H\u00e1 %2$d eventos."],"Custom color picker":["Seletor de cor personalizado"],"Color palette":["Paleta de cores"],"Slug":["Slug"],"Additional color settings":["Configura\u00e7\u00f5es adicionais de cor"],"Remove color":["Remover cor"],"Edit color name":["Editar nome da cor"],"Color name":["Nome da cor"],"Edit color value":["Editar valor da cor"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de cor: %s"],"Color: %s":["Cor: %s"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Use as setas do seu teclado para mudar a cor base. Seta para cima clareia a cor e para baixo, escurece; para a esquerda aumenta a satura\u00e7\u00e3o e para direita, diminui."],"Choose a shade":["Escolha uma sombra"],"Change color format":["Alterar o formato da cor"],"Color value in HSLA":["Cor em HSLA"],"Color value in HSL":["Cor em HSL"],"Color value in RGBA":["Cor em RGBA"],"Color value in RGB":["Cor em RGB"],"Color value in hexadecimal":["Cor em hexadecimal"],"Hex color mode active":["Modo de cor em hexadecimal ativo"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Modo Matiz\/Satura\u00e7\u00e3o\/Brilho (HSL) ativado"],"RGB mode active":["Modo RGB ativo"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Clique nas setas para esquerda ou para a direita para alterar o matiz."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Valor do matiz em graus, de 0 a 359."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Valor do canal alfa, de 0 (transparente) para 1 (totalmente opaco)."],"Box Control":["Caixa de controle"],"Link Sides":["Conectar lados"],"Unlink Sides":["Desconectar lados"],"Mixed":["Misturado"],"Select unit":["Selecionar unidade"],"viewport heights":["altura da viewport"],"viewport widths":["largura da viewport"],"Relative to root font size (rem)\u0004rems":["rems"],"Relative to parent font size (em)\u0004ems":["ems"],"percent":["porcentagem"],"pixels":["p\u00edxeis"],"Points (pt)":["Pontos (pt)"],"Picas (pc)":["Paicas (pc)"],"Inches (in)":["Polegadas (in)"],"Millimeters (mm)":["Mil\u00edmetros (mm)"],"Centimeters (cm)":["Cent\u00edmetros (cm)"],"x-height of the font (ex)":["altura-x da fonte (ex)"],"Width of the zero (0) character (ch)":[" Largura do caractere zero (ch)"],"Viewport largest dimension (vmax)":["Largura m\u00e1xima da viewport (vmax)"],"Viewport smallest dimension (vmin)":["Largura m\u00ednima da viewport (vmin)"],"Viewport height (vh)":["Altura da visualiza\u00e7\u00e3o (vh)"],"Viewport width (vw)":["Largura da visualiza\u00e7\u00e3o (vh)"],"Relative to root font size (rem)":["Tamanho relativo da fonte do elemento raiz (rem)"],"Relative to parent font size (em)":["Tamanho relativo do elemento ascendente (em)"],"Percent (%)":["Porcentagem (%)"],"Percentage (%)":["Porcentagem (%)"],"Pixels (px)":["P\u00edxeis (px)"],"Angle":["\u00c2ngulo"],"Alignment Matrix Control":["Controle da matriz de alinhamento"],"Bottom Center":["Centro inferior"],"Center Right":["Centro \u00e0 direita"],"Center Center":["Centro centro"],"Center Left":["Centro \u00e0 esquerda"],"Top Center":["Centro superior"],"Small":["Pequeno"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"All":["Todos"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Reset":["Redefinir"],"Previous":["Anterior"],"Item selected.":["Item selecionado."],"Custom Size":["Tamanho personalizado"],"Clear":["Limpar"],"Drop files to upload":["Solte arquivos aqui para enviar"],"Close dialog":["Fechar janela"],"None":["Nenhum"],"Time":["Hora"],"Year":["Ano"],"Day":["Dia"],"Month":["M\u00eas"],"Date":["Data"],"Bottom Right":["Em baixo \u00e0 direita"],"Bottom Left":["Em baixo \u00e0 esquerda"],"Top Right":["Em cima \u00e0 direita"],"Top Left":["Em cima \u00e0 esquerda"],"Name":["Nome"],"PM":["PM"],"AM":["AM"],"December":["dezembro"],"November":["novembro"],"October":["outubro"],"September":["setembro"],"August":["agosto"],"July":["julho"],"June":["junho"],"May":["maio"],"April":["abril"],"March":["mar\u00e7o"],"February":["fevereiro"],"January":["janeiro"],"Bottom":["Base"],"Top":["Topo"],"Right":["Direita"],"Left":["Esquerda"],"Custom color":["Cor personalizada"],"Save":["Salvar"],"Author":["Autor"],"Cancel":["Cancelar"],"OK":["OK"],"Back":["Voltar"],"Next":["Seguinte"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Close":["Fechar"],"Default":["Padr\u00e3o"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"Categories":["Categorias"],"Large":["Grande"],"Medium":["M\u00e9dio"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/components.min.js?ver=413e179f8a99bd28091ba5cc6f72c9f3" id="wp-components-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/url.min.js?ver=9e623834b7667b522230408f099fc05f" id="wp-url-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"You are probably offline.":["Voc\u00ea provavelmente est\u00e1 offline."],"Media upload failed. If this is a photo or a large image, please scale it down and try again.":["Falha ao enviar a m\u00eddia. Se for uma foto ou imagem grande, reduza o tamanho e tente novamente."],"An unknown error occurred.":["Um erro desconhecido ocorreu."],"The response is not a valid JSON response.":["A resposta n\u00e3o \u00e9 um JSON v\u00e1lido."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/api-fetch.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/api-fetch.min.js?ver=134e23b5f88ba06a093f9f92520a98df" id="wp-api-fetch-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-api-fetch-js-after">
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createRootURLMiddleware( "https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-json/" ) );
wp.apiFetch.nonceMiddleware = wp.apiFetch.createNonceMiddleware( "eac35b6866" );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.nonceMiddleware );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.mediaUploadMiddleware );
wp.apiFetch.nonceEndpoint = "https://web.archive.org/web/20230209191918/https://blog.jeancarloem.com/wp-admin/admin-ajax.php?action=rest-nonce";
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/keyboard-shortcuts.min.js?ver=d70c8cb490d99422cf8f2693ab7e88d0" id="wp-keyboard-shortcuts-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/notices.min.js?ver=f5dfeda575085df54ed17c2d8a6afaa4" id="wp-notices-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/token-list.min.js?ver=4440092061c305ccc3ebf8ce18138c8a" id="wp-token-list-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/wordcount.min.js?ver=83b86052fd3fc408a609e60d52164115" id="wp-wordcount-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-block-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Editor canvas":["Editar canvas"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos selecionados"],"Move the selected block(s) down.":["Mover os blocos selecionados para baixo."],"Move the selected block(s) up.":["Mover os blocos selecionados para cima."],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navegar para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Clear selection.":["Limpar sele\u00e7\u00e3o."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecionar todo o texto durante a digita\u00e7\u00e3o. Pressionar novamente para selecionar todos blocos."],"Remove multiple selected blocks.":["Remover m\u00faltiplos blocos selecionados."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Inserir um novo bloco ap\u00f3s o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Inserir um novo bloco antes do(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remover o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplicar o(s) bloco(s) selecionado(s)."],"No block selected.":["Nenhum bloco selecionado."],"Default Style":["Estilo padr\u00e3o"],"Not set":["N\u00e3o definido"],"%d word":["%d palavra","%d palavras"],"Skip to the selected block":["Pule para o bloco selecionado"],"Mobile":["Dispositivo m\u00f3vel"],"Tablet":["Tablet"],"Desktop":["Computador"],"Edit link":["Editar link"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["Ferramentas fornecem diferentes intera\u00e7\u00f5es para selecionar, navegar e editar blocos. Alterne entre selecionar e editar pressionando a tecla Esc e Enter."],"Tools":["Ferramentas"],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alternar entre usar o mesmo valor para todos os tamanhos de tela ou usar um valor individual para cada tamanho de tela."],"Use the same %s on all screensizes.":["Usar o mesmo %s em todos os tamanhos de tela."],"Large screens":["Telas grandes"],"Medium screens":["Telas m\u00e9dias"],"Small screens":["Telas pequenas"],"All":["Todos"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para as viewports %2$s."],"Upload a video file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de v\u00eddeo, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an image file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie uma imagem, escolha uma da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload an audio file, pick one from your media library, or add one with a URL.":["Envie um arquivo de \u00e1udio, escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia ou adicione um URL."],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Envie um arquivo de m\u00eddia ou escolha um da sua biblioteca de m\u00eddia."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Paste or type URL":["Colar ou digitar URL"],"Link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link"],"Current media URL:":["URL atual da m\u00eddia:"],"Upload":["Enviar"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca de m\u00eddias"],"The media file has been replaced":["O arquivo de m\u00eddia foi substitu\u00eddo"],"Submit":["Enviar"],"Creating":["Criando"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente novamente."],"Currently selected":["Selecionado no momento"],"Search or type url":["Pesquisar ou digitar a URL"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"Recently updated":["Atualizado recentemente"],"Press ENTER to add this link":["Pressione ENTER para adicionar este link"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"No results.":["Nenhum resultado."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as setas para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as setas para cima e para baixo para navegar"],"Currently selected link settings":["Configura\u00e7\u00f5es do link selecionado no momento"],"Open in new tab":["Abrir em uma nova aba"],"Change items justification":["Alterar alinhamento dos itens"],"Space between items":["Espa\u00e7o entre os itens"],"Justify items right":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Justify items center":["Justificar itens ao centro"],"Justify items left":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Image size presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de tamanho de imagem"],"Image dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Image size":["Tamanho da imagem"],"Gradient Presets":["Predefini\u00e7\u00f5es de gradiente"],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Mudar alinhamento vertical"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinha \u00e0 base"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar no meio"],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar ao topo"],"Transform to variation":["Transformar varia\u00e7\u00e3o"],"Carousel view":["Visualiza\u00e7\u00e3o de carrossel"],"Next pattern":["Pr\u00f3ximo padr\u00e3o"],"Previous pattern":["Padr\u00e3o anterior"],"Choose":["Escolher"],"Start blank":["Iniciar vazio"],"Skip":["Pular"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Select a variation to start with.":["Selecione uma varia\u00e7\u00e3o para iniciar."],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Navigation item":["Item de navega\u00e7\u00e3o"],"More":["Mais"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Add block at position %1$d, Level %2$d":["Adicionar um bloco na posi\u00e7\u00e3o %1$d, n\u00edvel %2$d"],"Go to block":["Ir para o bloco"],"(selected block)":["(bloco selecionado)"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Block: %s":["Bloco: %s"],"Block tools":["Ferramentas do bloco"],"Move to":["Mover para"],"Insert after":["Inserir depois"],"Insert before":["Inserir antes"],"Duplicate":["Duplicar"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es"],"Remove blocks":["Remover blocos"],"Remove block":["Remover bloco","Remover blocos"],"Ungrouping blocks from within a Group block back into individual blocks within the Editor \u0004Ungroup":["Desagrupar"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Moved %d block to clipboard.":["Movido %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Movidos %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["Copiado %d bloco para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia.","Copiados %d blocos para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["Movido \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied \"%s\" to clipboard.":["Copiado \"%s\" para \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Change type of %d block":["Mudar tipo de %d bloco","Mudar tipo de %d blocos"],"%s: Change block type or style":["%s: Alterar tipo ou estilo do bloco"],"Patterns list":["Lista de padr\u00f5es"],"Styles":["Estilos"],"block style\u0004Default":["Padr\u00e3o"],"Transform to":["Transformar em"],"Select %s":["Selecionar %s"],"Drag":["Arrastar"],"Add block":["Adicionar bloco"],"Type \/ to choose a block":["Digite \/ para escolher um bloco"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"Browse all":["Navegar por todos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Navegar por todos. Isso abrir\u00e1 o painel principal do insersor na barra de ferramentas do editor."],"Search for blocks and patterns":["Pesquisar blocos e padr\u00f5es"],"A tip for using the block editor":["Uma dica para usar o editor de blocos"],"Reusable":["Reutiliz\u00e1vel"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Blocks":["Blocos"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Manage Reusable blocks":["Gerenciar blocos reutiliz\u00e1veis"],"Reusable blocks":["Blocos reutiliz\u00e1veis"],"Block Patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de bloco \"%s\" inserido."],"Filter patterns":["Padr\u00f5es de filtro"],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Use as teclas de seta esquerda e direita para navegar pelos blocos"],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"No Preview Available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Reset search":["Redefinir pesquisa"],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere um tipo de bloco pressionando o \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste arquivos para o editor para inserir automaticamente no bloco de m\u00eddia."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Recue a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista pressionando <kbd>Backspace<\/kbd> no in\u00edcio da linha."],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Avance uma lista pressionando <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, pressione <kbd>\/<\/kbd> para inserir novos blocos rapidamente."],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser visualizado."],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"Resolve Block":["Resolver bloco"],"This block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco cont\u00e9m conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"Attempt Block Recovery":["Tentativa de restaura\u00e7\u00e3o de bloco"],"Convert to Classic Block":["Converter para o bloco cl\u00e1ssico"],"imperative verb\u0004Resolve":["Resolver"],"After Conversion":["Depois da convers\u00e3o"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"Current":["Atual"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo uma posi\u00e7\u00e3o"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Mover %1$d bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o","Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para cima uma posi\u00e7\u00e3o"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte inferior"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima pois eles j\u00e1 est\u00e3o na parte superior"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda."],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco %1$s est\u00e1 no come\u00e7o do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para direita"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para \u00e0 esquerda"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco %1$s est\u00e1 no final do conte\u00fado e n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o direita %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco %1$s da posi\u00e7\u00e3o esquerda %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover %1$s bloco da posi\u00e7\u00e3o %2$d para baixo na posi\u00e7\u00e3o %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco e n\u00e3o pode ser movido"],"Open Colors Selector":["Abrir o seletor de cores"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"Document":["Documento"],"Change matrix alignment":["Alterar o alinhamento da matriz"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Change text alignment":["Mudar alinhamento do texto"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personalize a largura de todos os elementos atribu\u00eddos a colunas centrais ou amplas."],"Reset":["Redefinir"],"Wide":["Amplo"],"Inherit default layout":["Herdar apresenta\u00e7\u00e3o padr\u00e3o"],"Layout":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro duotone"],"Duotone":["Duotone"],"Spacing":["Espa\u00e7amento"],"Padding":["Recuo"],"Margin":["Margem"],"Typography":["Tipografia"],"Font family":["Tipo de fonte"],"Appearance":["Apar\u00eancia"],"Font style":["Estilo da fonte"],"Font weight":["Espessura da fonte"],"%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"Extra Bold":["Negrito extra"],"Semi Bold":["Semi negrito"],"Extra Light":["Extra leve"],"Thin":["Fino"],"Regular":["Normal"],"Line height":["Altura da linha"],"Letter case":["Letra mai\u00fascula\/min\u00fascula"],"Capitalize":["Usar mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Link Color":["Cor do link"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais clara e\/ou uma cor de texto mais escura."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Essa combina\u00e7\u00e3o de cores pode ser dif\u00edcil para as pessoas lerem. Tente usar uma cor de fundo mais escura e\/ou uma cor de texto mais clara."],"(%s: gradient %s)":["(%s: gradiente %s)"],"(%s: color %s)":["(%s: cor %s)"],"Border settings":["Configura\u00e7\u00f5es de borda"],"Border width":["Largura da borda"],"Border style":["Estilo de borda"],"Dotted":["Pontilhado"],"Dashed":["Tracejado"],"Border radius":["Bordas arredondadas"],"Gradient":["Gradiente"],"Solid":["S\u00f3lido"],"(Gradient: %s)":["(Gradiente: %s)"],"(Color: %s)":["(Cor: %s)"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe v\u00e1rias classes com espa\u00e7os."],"Additional CSS class(es)":["Classes CSS adicionais"],"Heading settings":["Configura\u00e7\u00f5es do cabe\u00e7alho"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor.\u201d Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Digite uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Ent\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 apontar diretamente para esta se\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"HTML anchor":["\u00c2ncora de HTML"],"Change alignment":["Mudar alinhamento"],"Full width":["Largura total"],"Wide width":["Largura ampla"],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Use a tecla Tab e as setas do teclado para escolher um novo local para o bloco. Use as setas da esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido, pressione Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de edi\u00e7\u00e3o. Para retornar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, pressione Esc."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["No momento voc\u00ea est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos usando a tecla Tab e as teclas de seta. Use as teclas seta Esquerda e Direita para mover-se entre n\u00edveis aninhados. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco selecionado, pressione Enter."],"%s block selected.":["%s bloco selecionado.","%s blocos selecionados."],"Midnight":["Meia-noite"],"Electric grass":["Grama el\u00e9trica"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Luminous dusk":["Sombra luminosa"],"Blush bordeaux":["Bordeaux corado"],"Blush light purple":["Roxo claro corado"],"Cool to warm spectrum":["Legal para entusiasmar o espectro"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinza muito claro a cinza azulado"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja v\u00edvido luminoso a vermelho v\u00edvido"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar v\u00edvido luminoso a laranja v\u00edvido luminoso"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde v\u00edvido"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano v\u00edvido a roxo v\u00edvido"],"font size name\u0004Huge":["Enorme"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"Vivid purple":["Roxo intenso"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano v\u00edvido"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid green cyan":["Verde ciano v\u00edvido"],"Light green cyan":["Verde ciano claro"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar luminoso v\u00edvido"],"Luminous vivid orange":["Laranja v\u00edvido luminoso"],"Vivid red":["Vermelho v\u00edvido"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Cyan bluish gray":["Cinza ciano azulado"],"Link selected.":["Link selecionado."],"Content":["Conte\u00fado"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Insert from URL":["Inserir a partir do URL"],"Media Library":["Biblioteca de m\u00eddia"],"Select":["Selecionar"],"Replace":["Substituir"],"Link CSS Class":["Classe de CSS do link"],"Link Rel":["Rel do Link"],"Align":["Alinhar"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Arquivo de m\u00eddia"],"Grid view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em grade"],"List view":["Visualiza\u00e7\u00e3o em lista"],"None":["Nenhum"],"Light":["Leve"],"White":["Branco"],"Black":["Preto"],"Paste URL or type to search":["Cole o URL ou digite para pesquisar"],"Text color":["Cor do  texto"],"Background color":["Cor de fundo"],"Width":["Largura"],"Height":["Altura"],"Border color":["Cor da borda"],"Color":["Cor"],"Insert link":["Inserir link"],"Remove link":["Remover link"],"Media":["M\u00eddia"],"Advanced":["Avan\u00e7ado"],"Image":["Imagem"],"Cancel":["Cancelar"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Italic":["It\u00e1lico"],"Bold":["Negrito"],"Strikethrough":["Riscado"],"Underline":["Sublinhado"],"Apply":["Aplicar"],"URL":["URL"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],"Close":["Fechar"],"Default":["Padr\u00e3o"],"Copy":["Copiar"],"Preview":["Visualizar"],"Edit":["Editar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Full Size":["Tamanho completo"],"Large":["Grande"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Search":["Pesquisar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/block-editor.min.js?ver=fc8c27c6e95e7e0d59b4e344cb9ddfed" id="wp-block-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/data-controls.min.js?ver=cb4174d77c57f56732dc41d3bf3b2781" id="wp-data-controls-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-core-data-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Menu Item":["Item do menu"],"Comment":["Comentar"],"Widget types":["Tipos de widgets"],"Widget areas":["\u00c1reas de widget"],"Site":["Site"],"Base":["Base"],"Post Type":["Tipo de Post"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"User":["Usu\u00e1rio"],"Media":["M\u00eddia"],"Menu Location":["Localiza\u00e7\u00e3o de menu"],"Site Title":["T\u00edtulo do site"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Widgets":["Widgets"],"Menu":["Menu"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/core-data.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/core-data.min.js?ver=fe45a7066c931b4d3d0ff96789da023d" id="wp-core-data-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-media-utils-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Error while uploading file %s to the media library.":["Ocorreu um erro ao enviar o arquivo %s para a biblioteca de m\u00eddia."],"This file is empty.":["O arquivo est\u00e1 vazio."],"This file exceeds the maximum upload size for this site.":["Este arquivo excede o tamanho m\u00e1ximo de upload para este site."],"Sorry, this file type is not supported here.":["N\u00e3o h\u00e1 suporte aqui para este tipo de arquivo."],"Select or Upload Media":["Selecione ou envie a m\u00eddia"],"Sorry, this file type is not permitted for security reasons.":["Este tipo de arquivo n\u00e3o \u00e9 permitido por raz\u00f5es de seguran\u00e7a."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/media-utils.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/media-utils.min.js?ver=8e557d69e3ef2356d081c60830d157a1" id="wp-media-utils-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-reusable-blocks-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Create Reusable block":["Criar bloco reutiliz\u00e1vel"],"Add to Reusable blocks":["Adicionar aos blocos reutiliz\u00e1veis"],"Reusable block created.":["Bloco reutiliz\u00e1vel criado."],"Untitled Reusable block":["Bloco reutiliz\u00e1vel sem t\u00edtulo"],"Manage Reusable blocks":["Gerenciar blocos reutiliz\u00e1veis"],"Name":["Nome"],"Save":["Salvar"],"Cancel":["Cancelar"],"Close":["Fechar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/reusable-blocks.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/reusable-blocks.min.js?ver=f210f01a481601fc2639d3f839449c5c" id="wp-reusable-blocks-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-server-side-render-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"Error loading block: %s":["Erro ao carregar o bloco: %s"],"Block rendered as empty.":["Bloco exibido como vazio."]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/server-side-render.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/server-side-render.min.js?ver=e68a4eae1f1e1f9a993d3bfbb601bad3" id="wp-server-side-render-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-editor-js-translations">
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2022-10-17 20:40:24+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.3","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"pt_BR"},"View the autosave":["Ver o salvamento autom\u00e1tico"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Existe uma vers\u00e3o salva automaticamente desta publica\u00e7\u00e3o que \u00e9 mais recente do que a vers\u00e3o abaixo."],"Document Outline":["Vis\u00e3o geral do documento"],"Paragraphs":["Par\u00e1grafos"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Words":["Palavras"],"Characters":["Caracteres"],"Document Statistics":["Estat\u00edsticas do documento"],"Move to trash":["Mover para a lixeira"],"Add title":["Adicionar t\u00edtulo"],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever um texto ou HTML"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"Terms":["Termos"],"Search Terms":["Pesquisar termos"],"Parent Term":["Termo ascendente"],"Add new term":["Adicionar novo termo"],"Add new category":["Adicionar nova categoria"],"Stick to the top of the blog":["Fixar no topo do blog"],"Save draft":["Salvar rascunho"],"Save as pending":["Salvar como pendente"],"Saving":["Salvando"],"Autosaving":["Salvando automaticamente"],"Switch to draft":["Mudar para rascunho"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["Tem certeza de que deseja desagendar este post?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["Tem certeza de que deseja cancelar a publica\u00e7\u00e3o deste post?"],"Always show pre-publish checks.":["Sempre mostrar as verifica\u00e7\u00f5es da pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o."],"Copy Link":["Copiar link"],"%s address":["Endere\u00e7o do(a) %s "],"What\u2019s next?":["O que mais?"],"is now live.":["agora est\u00e1 no ar."],"is now scheduled. It will go live on":["est\u00e1 agendado. Ser\u00e1 publicado em"],"Publish:":["Publicar: "],"Visibility:":["Visibilidade:"],"Double-check your settings before publishing.":["Confira suas configura\u00e7\u00f5es antes de publicar."],"Are you ready to publish?":["Pronto para publicar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["Seu trabalho ser\u00e1 publicado na data e hora especificadas."],"Are you ready to schedule?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para agendar?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Quando estiver pronto, envie a publica\u00e7\u00e3o para revis\u00e3o para que um editor possa aprov\u00e1-la."],"Are you ready to submit for review?":["Voc\u00ea est\u00e1 pronto para enviar para revis\u00e3o?"],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplicar o formato \"%1$s\"."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["Seu tema usa formatos de postagem para destacar diferentes tipos de conte\u00fado, como imagens ou v\u00eddeos. Aplique um formato de post para ver este estilo especial."],"Use a post format":["Use um formato de post"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["As tags ajudam os usu\u00e1rios e os mecanismos de pesquisa a navegar no seu site e encontrar o seu conte\u00fado. Adicione algumas palavras-chave para descrever seu post."],"Add tags":["Adicionar tags"],"term\u0004Remove %s":["Remover %s"],"term\u0004%s removed":["%s exclu\u00eddo"],"Add new Term":["Adicionar novo termo"],"Add new tag":["Adicionar nova tag"],"Term":["Termo"],"Tag":["Tag"],"term\u0004%s added":["%s adicionado"],"Immediately":["Imediatamente"],"Use a secure password":["Use uma senha segura"],"Create password":["Criar senha"],"Post Visibility":["Visibilidade do post"],"Would you like to privately publish this post now?":["Gostaria de publicar de forma privada este post agora?"],"Protected with a password you choose. Only those with the password can view this post.":["Protegido com uma senha definida por voc\u00ea. Apenas aqueles com a senha podem visualizar este post."],"Password Protected":["Protegida por senha"],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores."],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Public":["P\u00fablico"],"Schedule":["Agendar"],"Schedule\u2026":["Agendar\u2026"],"Update\u2026":["Atualizar..."],"Submit for Review":["Enviar para revis\u00e3o"],"Submit for Review\u2026":["Enviar para revis\u00e3o..."],"Scheduling\u2026":["Agendando..."],"Updating\u2026":["Atualizando..."],"Publishing\u2026":["Publicando\u2026"],"Allow pingbacks & trackbacks":["Permitir pingbacks e trackbacks"],"Pending review":["Revis\u00e3o pendente"],"Take Over":["Assumir o controle"],"Another user is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["Outro usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"%s is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["%s est\u00e1 atualmente trabalhando neste post, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o pode fazer altera\u00e7\u00f5es, a menos que voc\u00ea assuma o controle."],"Another user now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Outro usu\u00e1rio tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post agora. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"%s now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["%s agora tem o controle de edi\u00e7\u00e3o deste post. N\u00e3o se preocupe, suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 o momento foram salvas."],"Avatar":["Avatar"],"This post is already being edited.":["Este post j\u00e1 est\u00e1 sendo editado."],"Someone else has taken over this post.":["Algu\u00e9m assumiu este post."],"Exit the Editor":["Sair do editor"],"imperative verb\u0004Preview":["Visualizar"],"Generating preview\u2026":["Gerando pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o..."],"%d Revision":["%d revis\u00e3o","%d revis\u00f5es"],"Suggestion:":["Sugest\u00f5es:"],"Post Format":["Formato do post"],"Status":["Status"],"Standard":["Padr\u00e3o"],"Quote":["Citar"],"Chat":["Bate-papo"],"Aside":["Nota"],"Replace Image":["Substituir imagens"],"Edit or update the image":["Editar ou atualizar a imagem"],"Current image: %s":["Imagem atual: %s"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Para editar a imagem em destaque, voc\u00ea precisa de permiss\u00e3o para enviar m\u00eddia."],"Set featured image":["Definir imagem destacada"],"Learn more about manual excerpts":["Saiba mais sobre os resumos"],"https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/":["https:\/\/web.archive.org\/web\/20230209191918\/https:\/\/br.wordpress.org\/support\/article\/excerpt\/"],"Write an excerpt (optional)":["Escreva um resumo (opcional)"],"Allow comments":["Permitir coment\u00e1rios"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Order":["Ordem"],"Restore the backup":["Recuperar o backup"],"The backup of this post in your browser is different from the version below.":["A c\u00f3pia de seguran\u00e7a deste post em seu navegador \u00e9 diferente da vers\u00e3o abaixo."],"Copy Post Text":["Copiar o texto do post"],"Some changes may affect other areas of your site.":["Algumas altera\u00e7\u00f5es podem afetar outras \u00e1reas do seu site."],"Select the changes you want to save":["Selecione as altera\u00e7\u00f5es que voc\u00ea deseja salvar"],"Close panel":["Fechar o painel"],"Page on front":["P\u00e1gina frontal"],"Show on front":["Mostrar na frente"],"Selected":["Selecionada"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["O conte\u00fado do seu post n\u00e3o corresponde ao modelo atribu\u00eddo ao seu tipo de post."],"Reset the template":["Redefinir o modelo"],"Keep it as is":["Mantenha como est\u00e1"],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["A redefini\u00e7\u00e3o do modelo pode resultar em perda de conte\u00fado, deseja continuar?"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(M\u00faltiplos t\u00edtulos H1 n\u00e3o s\u00e3o recomendados)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(Seu tema pode j\u00e1 usar um t\u00edtulo H1 para o t\u00edtulo do post)"],"(Incorrect heading level)":["(N\u00edvel de t\u00edtulo incorreto)"],"(Empty heading)":["(T\u00edtulo vazio)"],"Trashing failed":["Falha ao mover para lixeira"],"Updating failed.":["Falha ao atualizar."],"Scheduling failed.":["Falha ao agendar."],"Publishing failed.":["Falha ao publicar."],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Voc\u00ea tem altera\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram salvas. Se voc\u00ea continuar, elas ser\u00e3o perdidas."],"Attempt Recovery":["Tentativa de recupera\u00e7\u00e3o"],"Template:":["Modelo:"],"Save your changes.":["Salvar suas altera\u00e7\u00f5es."],"Redo your last undo.":["Refaz seu \u00faltimo desfazer."],"Undo your last changes.":["Desfaz as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar o erro"],"Category":["Categoria"],"Slug":["Slug"],"Featured image":["Imagem destacada"],"Blocks":["Blocos"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"The current image has no alternative text. The file name is: %s":["A imagem atual n\u00e3o possui texto alternativo. O nome do arquivo \u00e9: %s"],"Gallery":["Galeria"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"Parent Category":["Categoria ascendente"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Saved":["Salvo"],"Video":["V\u00eddeos"],"Audio":["\u00c1udios"],"Private":["Privado"],"Draft":["Rascunho"],"Update":["Atualizar"],"Select":["Selecionar"],"Copied!":["Copiado!"],"Details":["Detalhes"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Remove image":["Remover a imagem"],"Link":["Link"],"Save":["Salvar"],"Image":["Imagem"],"Author":["Autor"],"Title":["T\u00edtulo"],"Cancel":["Cancelar"],"Redo":["Refazer"],"Undo":["Desfazer"],"Logo":["Logo"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Tagline":["Descri\u00e7\u00e3o"],"Publish":["Publicar"],"(opens in a new tab)":["(abrir em uma nova aba)"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/editor.js"}} );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/dist/editor.min.js?ver=208cadf8632b62c7ccdf2f2feb2398e2" id="wp-editor-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-editor-js-after">
Object.assign( window.wp.editor, window.wp.oldEditor );
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.js?ver=1586300115" id="d55d56d3b694e3b7fac122f2d34c3457fef41330-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/aboutbar13.js?ver=1586300116" id="gutenberg-aboutbar13-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="jcemslider-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/jcemslider.min.js?ver=1586300115" id="gutenberg-jcemslider-editor-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/tvnovotempo.js?ver=5.8.6" id="sunset-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/functions.min.js?ver=1586300116" id="e4f641d776b3662ce57229397e0bdf704bec2537-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/blocks/query.min.js?ver=1586300114" id="gutenberg-query-js-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/themes/STiny/assets/js/sunset.min.js?ver=1586300102" id="sunset-js-js"></script>
<script type="text/javascript" id="toc-front-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var tocplus = {"smooth_scroll":"1","visibility_show":"exibir","visibility_hide":"ocultar","width":"Auto"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/table-of-contents-plus/front.min.js?ver=2106" id="toc-front-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-content/plugins/enlighter/cache/enlighterjs.min.js?ver=uTF/YT7p8+EE4Iq" id="enlighterjs-js"></script>
<script type="text/javascript" id="enlighterjs-js-after">
!function(e,n){if("undefined"!=typeof EnlighterJS){var o={"selectors":{"block":"pre.EnlighterJSRAW","inline":"code.EnlighterJSRAW"},"options":{"indent":2,"ampersandCleanup":true,"linehover":true,"rawcodeDbclick":true,"textOverflow":"break","linenumbers":true,"theme":"mocha","language":"generic","retainCssClasses":false,"collapse":false,"toolbarOuter":"","toolbarTop":"{BTN_RAW}{BTN_COPY}{BTN_WINDOW}{BTN_WEBSITE}","toolbarBottom":""}};(e.EnlighterJSINIT=function(){EnlighterJS.init(o.selectors.block,o.selectors.inline,o.options)})()}else{(n&&(n.error||n.log)||function(){})("Error: EnlighterJS resources not loaded yet!")}}(window,console);
</script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://blog.jeancarloem.com/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.8.6" id="wp-embed-js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://web.archive.org/web/20230209191918js_/https://cdn.onesignal.com/sdks/OneSignalSDK.js?ver=5.8.6" async="async" id="remote_sdk-js"></script>
</section>
</body>
</html><!--
     FILE ARCHIVED ON 19:19:18 Feb 09, 2023 AND RETRIEVED FROM THE
     INTERNET ARCHIVE ON 17:29:25 Oct 11, 2025.
     JAVASCRIPT APPENDED BY WAYBACK MACHINE, COPYRIGHT INTERNET ARCHIVE.

     ALL OTHER CONTENT MAY ALSO BE PROTECTED BY COPYRIGHT (17 U.S.C.
     SECTION 108(a)(3)).
-->
<!--
playback timings (ms):
  captures_list: 0.618
  exclusion.robots: 0.036
  exclusion.robots.policy: 0.025
  esindex: 0.008
  cdx.remote: 38.684
  LoadShardBlock: 421.471 (3)
  PetaboxLoader3.datanode: 339.949 (5)
  PetaboxLoader3.resolve: 3287.682 (2)
  load_resource: 3382.049
  loaddict: 91.937
-->

</article>